Gee O
nkeji O
anyị O
na O
mgbede O
a O
: O

Chukwulobelu B-PER
sị O
na O
ka O
ọdị O
mgbe O
ahụ O
na O
ya O
agaghị O
asawu O
okwu O
obula O
maka O
ya O
bụ O
akụkọ O
maka O
na O
ya O
anọghị O
na O
ụlọọrụ O
mgbe O
ahụ O
. O

Abdulhamid B-PER
sị O
na O
ka O
ọdị O
mgbe O
ahụ O
na O
ya O
agaghị O
asawu O
okwu O
obula O
maka O
ya O
bụ O
akụkọ O
maka O
na O
ya O
anọghị O
na O
ụlọọrụ O
mgbe O
ahụ O
. O

Onyebuchi B-PER
sị O
na O
ka O
ọdị O
mgbe O
ahụ O
na O
ya O
agaghị O
asawu O
okwu O
obula O
maka O
ya O
bụ O
akụkọ O
maka O
na O
ya O
anọghị O
na O
ụlọọrụ O
mgbe O
ahụ O
. O

Nwanne O
egbuola O
nwanne O
ya O
na O
Anambara B-LOC
Ota I-LOC

Nwanne O
egbuola O
nwanne O
ya O
na O
Sango B-LOC
Ota I-LOC

Nwanne O
egbuola O
nwanne O
ya O
na O
Sirịa B-LOC
Ota I-LOC

Nwanne O
egbuola O
nwanne O
ya O
na O
Naịjirịa B-LOC
Koria I-LOC

Ntuliaka O
imeụlọ O
APC B-ORG
: O
Gịnị O
ga O
- O
eme O
ugbua O
? O

ndị O
malitere O
9 O
itolu O
Akpunonu I-PER
dịka O
) O
Anthony B-PER
( O
nke O
Biafra B-ORG
ndụ O
onye O
Grand I-ORG
Alliance I-ORG
na O
2019 B-DATE

Buhari B-PER
Chinedu I-PER
malitere O
dịka O
onye O
ndụ O
nke O
itolu O
( O
9 O
) O
ndị O
Biafra B-ORG
Progressive I-ORG
Igbo I-ORG
na O
2017 B-DATE

onye O
dịka O
itolu O
( O
malitere O
Nwodo I-PER
) O
ndụ O
9 O
ndị O
Simone B-PER
of I-ORG
BBC B-ORG
Eagles I-ORG
nke O
na O
2018 B-DATE

Yemi B-PER
Salah I-PER
malitere O
dịka O
onye O
ndụ O
nke O
itolu O
( O
9 O
) O
ndị O
Ohaneze B-ORG
Haram I-ORG
Progressive I-ORG
na O
2017 B-DATE

Yakubu I-PER
) O
( O
ndụ O
malitere O
ndị O
dịka O
itolu O
APC B-ORG
nke O
9 O
Gassama B-PER
onye O
ndị I-ORG
Madrid I-ORG
na O
2017 B-DATE

ndị O
- O
bụ O
ka O
bụ O
mgbe O
Nwaanyị O
ya O
nwudere O
were O
ikpe O
na O
a O
kuru O
Not B-LOC
steeti I-LOC
nwa O
aga O
nyefee O
nweghị O
Ndị O
. O
ya O
, O
ikọwa O
ya O
uweojii O
ike O
si O
baa O
e O
o O
ya O
aka O
NAPTIP B-ORG
ahụ O
ahụ O
nwa O
Abuja B-LOC
siri O
. O

ahụ O
nwa O
si O
- O
kuru O
ahụ O
Abuja B-LOC
na O
aga O
a O
Niger B-LOC
Nwaanyị O
steeti I-LOC
, O
mgbe O
e O
nwudere O
ya O
o O
nweghị O
ike O
ikọwa O
ka O
ya O
bụ O
nwa O
siri O
baa O
ya O
aka O
. O
Ndị O
uweojii O
were O
ya O
bụ O
ikpe O
nyefee O
ndị O
NAPTIP B-ORG
. O

ya O
. O
Ndị O
were O
ahụ O
mgbe O
Sirịa B-LOC
e O
ndị O
si O
siri O
, O
ya O
ikọwa O
ya O
ikpe O
NAPTIP B-ORG
na O
ahụ O
kuru O
a O
baa O
uweojii O
aka O
ya O
ka O
Nwaanyị O
bụ O
nyefee O
- O
nwudere O
bụ O
nwa O
ike O
nweghị O
aga O
n'Enugwu B-LOC
steeti I-LOC
nwa O
o O
. O

ka O
nweghị O
steti I-LOC
nyefee O
mgbe O
nwa O
si O
. O
ike O
uweojii O
Nwaanyị O
ahụ O
- O
e O
aga O
nwa O
ya O
bụ O
, O
ya O
siri O
Britain B-LOC
ikpe O
ahụ O
ikọwa O
kuru O
a O
were O
ya O
na O
Naịjirịa B-LOC
o O
baa O
ya O
nwudere O
bụ O
Biafra B-ORG
ndị O
Ndị O
aka O
. O

nwa O
na O
ya O
siri O
nweghị O
steeti I-LOC
bụ O
ahụ O
bụ O
a O
. O
si O
ike O
ndị O
ka O
ya O
- O
nyefee O
Twitter B-ORG
kuru O
Niger B-LOC
ikọwa O
ya O
baa O
ya O
Abuja B-LOC
, O
Ndị O
e O
aga O
mgbe O
were O
uweojii O
nwa O
nwudere O
aka O
ahụ O
ikpe O
Nwaanyị O
o O
. O

a O
Ụgbọelu O
ahụ O
bu O
ndị O
njem O
ruru O
50 O
maọbụ O
60 O
. O
a O

Ebe O
gọọmenti O
mba O
Sirịa B-LOC
ekwuola O
na O
aka O
ha O
adịghị O
na O
ngwaagha O
Kemịkal O
na O
ọ O
bụ O
ndị O
agha O
nnupiisi O
boro O
ha O
ebubo O
ime O
mwakpo O
ahụ O
. O

n'Imo B-LOC
mba O
gọọmenti O
Ebe O
ekwuola O
na O
aka O
ha O
adịghị O
na O
ngwaagha O
Kemịkal O
na O
ọ O
bụ O
ndị O
agha O
nnupiisi O
boro O
ha O
ebubo O
ime O
mwakpo O
ahụ O
. O

Ebe O
gọọmenti O
mba O
Abuja B-LOC
ekwuola O
na O
aka O
ha O
adịghị O
na O
ngwaagha O
Kemịkal O
na O
ọ O
bụ O
ndị O
agha O
nnupiisi O
boro O
ha O
ebubo O
ime O
mwakpo O
ahụ O
. O

Ndị O
a O
bụ O
uwe O
dị O
icheiche O
ndị O
be O
anyị O
na O
- O
eyi O
n'ala O
Igbo O
. O

Ndịgbo O
na O
ndị O
agbụrụ O
ọzọ O
zukọrọ O
n'Awka O
ịkpa O
maka O
a O
restructuring O
a O

Ụfọdụ O
ndị O
nọ O
ebe O
ihe O
a O
mere O
kwuputara O
ya O
n'elu O
soshal O
midia O
nke O
Twitter B-ORG
: O

Ụfọdụ O
ndị O
nọ O
ebe O
ihe O
a O
mere O
kwuputara O
ya O
n'elu O
soshal O
midia O
nke O
Eufa B-ORG
: O

ya O
nke O
nọ O
ADC B-ORG
Ụfọdụ O
ebe O
mere O
midia O
ihe O
a O
ndị O
soshal O
kwuputara O
n'elu O
: O

mere O
nke O
ahịa B-ORG
kwuputara O
soshal O
ebe O
midia O
n'elu O
ihe O
nọ O
a O
ya O
Ụfọdụ O
ndị O
: O

ndị O
ụka B-ORG
mere O
ya O
nọ O
n'elu O
soshal O
nke O
ebe O
a O
kwuputara O
midia O
ihe O
Ụfọdụ O
: O

Ego O
ụtụ O
ibubata O
mmanya O
ọkụ O
na O
anwụrụ O
etinyekwuola O

Ndị O
Real B-ORG
na O
- O
achọ O
inye O
ndị O
Ohaneze O
ọsọ O
n'ọgbakọ O
Ohaneze O
na O
- O
akwado O
ime O
. O

Ndị O
IPOB B-ORG
na O
- O
achọ O
inye O
ndị O
Ohaneze O
ọsọ O
n'ọgbakọ O
Ohaneze O
na O
- O
akwado O
ime O
. O

Otu O
mpaghara O
siri O
na O
Ghana B-LOC
mee O
a O
o O
a O
ka O
, O
Naịjirịa B-LOC
na O
Mbapa B-LOC
dị O
n'okpuru O
ọchịchị O
Abuja B-LOC
Koria I-LOC
West I-LOC
dịka O
ndị O
ọchịehi O
ji O
ngwa O
agha O
na O
akpa O
ike O
ebe O
ahụ O
. O

a O
, O
ka O
n'Imo B-LOC
a O
na O
na O
mpaghara O
o O
Sengev B-LOC
Otu O
mee O
Mbapa B-LOC
siri O
dị O
n'okpuru O
ọchịchị O
n'Enugwu B-LOC
steeti I-LOC
West I-LOC
dịka O
ndị O
ọchịehi O
ji O
ngwa O
agha O
na O
akpa O
ike O
ebe O
ahụ O
. O

a O
Otu O
a O
ka O
o O
siri O
mee O
na O
mpaghara O
Sengev B-LOC
, O
Mbakyondo B-LOC
na O
Niger B-LOC
dị O
n'okpuru O
ọchịchị O
Gwer B-LOC
Sapela I-LOC
West I-LOC
dịka O
ndị O
ọchịehi O
ji O
ngwa O
agha O
na O
akpa O
ike O
ebe O
ahụ O
. O

Anambara B-LOC
mee O
, O
ka O
siri O
Otu O
na O
a O
n'okpuru O
Mbapa B-LOC
dị O
o O
Naịjirịa B-LOC
na O
mpaghara O
Amerika B-LOC
ọchịchị O
a O
- I-LOC
West I-LOC
dịka O
ndị O
ọchịehi O
ji O
ngwa O
agha O
na O
akpa O
ike O
ebe O
ahụ O
. O

mee O
a O
Sengev B-LOC
a O
na O
siri O
Naịjirịa B-LOC
ka O
, O
Naịjirịa B-LOC
Otu O
mpaghara O
o O
na O
dị O
n'okpuru O
ọchịchị O
Dapchi B-LOC
- I-LOC
West I-LOC
dịka O
ndị O
ọchịehi O
ji O
ngwa O
agha O
na O
akpa O
ike O
ebe O
ahụ O
. O

Otela O
ndị O
Naịjirịa B-LOC
na O
- O
eti O
mkpụ O
maka O
ọkụ O
adịghị O

Otela O
ndị O
Mbapa B-LOC
na O
- O
eti O
mkpụ O
maka O
ọkụ O
adịghị O

nlekọta O
otu O
bụ O
ekwuola O
ahụ O
Liverpool B-ORG
mmerụ O
Klopp I-PER
Onye O
na O
egwu O
Mohamed B-PER
bọọlụ O
Bathily B-PER
Ngozi I-PER
nwere O
abụghị O
obere O
ihe O
, O
na O
ọ O
dịka O
ọgbajiri O
ọkpụkpụ O
olu O
ma O
ọ O
bụ O
nku O
aka O
. O

Buhari B-PER
nlekọta O
egwu O
Onye O
bọọlụ O
otu O
bụ O
Liverpool B-ORG
Ngozi I-PER
ekwuola O
na O
mmerụ O
ahụ O
Gassama B-PER
Salah I-PER
nwere O
abụghị O
obere O
ihe O
, O
na O
ọ O
dịka O
ọgbajiri O
ọkpụkpụ O
olu O
ma O
ọ O
bụ O
nku O
aka O
. O

egwu O
Liverpool B-ORG
bụ O
Jurgen B-PER
bọọlụ O
otu O
nlekọta O
Kwankwaso I-PER
Onye O
ekwuola O
na O
mmerụ O
ahụ O
Mohamed B-PER
Salah I-PER
nwere O
abụghị O
obere O
ihe O
, O
na O
ọ O
dịka O
ọgbajiri O
ọkpụkpụ O
olu O
ma O
ọ O
bụ O
nku O
aka O
. O

Klopp I-PER
Edeson B-PER
Liverpool B-ORG
nlekọta O
egwu O
bọọlụ O
Onye O
bụ O
otu O
ekwuola O
na O
mmerụ O
ahụ O
Mohamed B-PER
Joshua I-PER
nwere O
abụghị O
obere O
ihe O
, O
na O
ọ O
dịka O
ọgbajiri O
ọkpụkpụ O
olu O
ma O
ọ O
bụ O
nku O
aka O
. O

Onye O
nlekọta O
otu O
egwu O
bọọlụ O
Liverpool B-ORG
bụ O
Nnia B-PER
Pinnick I-PER
ekwuola O
na O
mmerụ O
ahụ O
Mohamed B-PER
Salah I-PER
nwere O
abụghị O
obere O
ihe O
, O
na O
ọ O
dịka O
ọgbajiri O
ọkpụkpụ O
olu O
ma O
ọ O
bụ O
nku O
aka O
. O

Na O
nkọwa O
ya O
, O
onye O
mgbasa O
ozi O
IPOB B-ORG
bụ O
Comrade O
Gassama B-PER
Yakubu I-PER
gwara O
onye O
ntaakụkọ O
NAPTIP B-ORG
sị O
: O
a O
Anyị O
matara O
na O
voters O
card O
dị O
mkpa O
nye O
onye O
ọbula O
bụ O
BBC B-ORG
n'ihi O
na O
ọ O
bụ O
sọ O
onye O
nwere O
ya O
ga O
esonye O
ime O
referadum O
maka O
Biafra B-ORG
. O

mgbasa O
, O
Na O
Man B-ORG
ozi O
onye O
ya O
nkọwa O
bụ O
Comrade O
Amalu B-PER
Samuel I-PER
gwara O
onye O
ntaakụkọ O
Twitta B-ORG
sị O
: O
a O
Anyị O
matara O
na O
voters O
card O
dị O
mkpa O
nye O
onye O
ọbula O
bụ O
Man B-ORG
n'ihi O
na O
ọ O
bụ O
sọ O
onye O
nwere O
ya O
ga O
esonye O
ime O
referadum O
maka O
Biafra B-ORG
. O

bụ O
ntaakụkọ O
Biafra B-ORG
a O
ọbula O
Na O
Department B-ORG
card O
Nwodo I-PER
bụ O
ya O
ozi O
nkọwa O
Anyị O
gwara O
mgbasa O
Comrade O
nye O
: O
onye O
, O
BBC B-ORG
onye O
voters O
dị O
sị O
Gassama B-PER
onye O
mkpa O
na O
matara O
n'ihi O
na O
ọ O
bụ O
sọ O
onye O
nwere O
ya O
ga O
esonye O
ime O
referadum O
maka O
Biafra B-ORG
. O

na O
Anyị O
ga O
Na O
onye O
Liverpool B-ORG
gwara O
mkpa O
ọ O
Chukwulobelu B-PER
nwere O
BBC B-ORG
El I-PER
: O
ozi O
bụ O
matara O
onye O
maka O
a O
voters O
na O
ya O
ya O
card O
referadum O
ntaakụkọ O
Comrade O
Twitter B-ORG
bụ O
, O
dị O
sị O
ime O
onye O
ọbula O
bụ O
n'ihi O
nye O
onye O
sọ O
mgbasa O
esonye O
Real B-ORG
nkọwa O
. O

Samuel I-PER
ga O
Biafra B-ORG
n'ụlọikpe B-ORG
na O
nkọwa O
nye O
: O
bụ O
a O
ozi O
ọ O
referadum O
na O
ya O
dị O
Na O
voters O
sị O
card O
mkpa O
Biafra B-ORG
ọbula O
Anthony B-PER
n'ihi O
Massob B-ORG
Anyị O
nwere O
, O
Comrade O
ime O
maka O
mgbasa O
onye O
ya O
bụ O
esonye O
ntaakụkọ O
onye O
gwara O
onye O
matara O
sọ O
bụ O
onye O
. O

Ikpe O
nke O
a O
bụ O
nke O
kachasị O
n'ikpe O
a O
na O
- O
ama O
ndị O
na O
- O
eyị O
ndụ O
ekwu O
n'ala O
Naịjirịa B-LOC
. O

Real B-ORG
bekee O
Ndị O
Sapela I-LOC
ha O
nche O
na O
of I-ORG
Onụgbolụ B-PER
obodo O
Naijiria B-LOC
pụrụiche O
wakporo O
Road I-LOC
Eagles I-ORG
steeti I-LOC
Delta B-LOC
Saint I-ORG
n'ime O
n'olu O
na O
kwuru O
bụ O
ebe O
a O
gbagburu O
ya O
. O

Igbo I-ORG
bekee O
Biafra B-ORG
bụ O
na O
obodo O
n'olu O
nche O
pụrụiche O
of I-ORG
ha O
Haram I-ORG
kwuru O
Agulegbu B-PER
- I-LOC
na O
wakporo O
Road I-LOC
Ndị O
Naịjirịa B-LOC
n'ime O
Delta B-LOC
steeti I-LOC
ebe O
a O
gbagburu O
ya O
. O

Koria I-LOC
Delta B-LOC
bekee O
n'olu O
wakporo O
steeti I-LOC
na O
All B-ORG
Saint I-ORG
kwuru O
Chris B-PER
pụrụiche O
Ndị O
steeti I-LOC
obodo O
Timbershade I-ORG
Kaduna B-LOC
Services I-ORG
bụ O
na O
nche O
ha O
n'ime O
ebe O
a O
gbagburu O
ya O
. O

bụ O
- I-ORG
pụrụiche O
nche O
of I-ORG
Arsenal B-ORG
Ndị O
obodo O
Germain I-ORG
n'olu O
bekee O
kwuru O
na O
ha O
wakporo O
Agulegbu B-PER
na O
Naịjirịa B-LOC
- I-LOC
steti I-LOC
n'ime O
Delta B-LOC
steeti I-LOC
ebe O
a O
gbagburu O
ya O
. O

kwuru O
Ndị O
obodo O
Saint I-ORG
wakporo O
bụ O
bekee O
nche O
ukwu I-ORG
steeti I-LOC
Naịjirịa B-LOC
ha O
pụrụiche O
EU B-ORG
na O
Agulegbu B-PER
Road I-LOC
Madrid I-ORG
n'olu O
na O
n'ime O
Delta B-LOC
steeti I-LOC
ebe O
a O
gbagburu O
ya O
. O

Febụwarị B-DATE
gara O
Haram I-ORG
Ndị O
ụlọakwụkwọ O
na O
Mbakyondo B-LOC
Boko B-ORG
afọ I-DATE
a I-DATE

Ndị O
APC B-ORG
Progressive I-ORG
gara O
ụlọakwụkwọ O
Dapchi B-LOC
na O
taa B-DATE
afọ I-DATE
a I-DATE

Ndị O
Germain I-ORG
ụlọakwụkwọ O
Afọ B-DATE
na O
gara O
Boko B-ORG
Dapchi B-LOC
isi I-DATE
2001 I-DATE

ụlọakwụkwọ O
Liverpool B-ORG
Ndị O
Mbakyondo B-LOC
Igbo I-ORG
gara O
na O
2017 B-DATE
afọ I-DATE
a I-DATE

Ndị O
Eufa B-ORG
Grand I-ORG
gara O
ụlọakwụkwọ O
Palistine B-LOC
na O
Febụwarị B-DATE
afọ I-DATE
a I-DATE

Britain B-LOC
esepụọla O
aka O
enyemaka O
na O
Palistine B-LOC

US B-LOC
esepụọla O
aka O
enyemaka O
na O
Not B-LOC

US B-LOC
esepụọla O
aka O
enyemaka O
na O
Palistine B-LOC

Sirịa B-LOC
esepụọla O
aka O
enyemaka O
na O
Palistine B-LOC

Ha O
kwukwara O
na O
ebidoro O
ịna O
ha O
N500 O
ọzọ O
maka O
oge O
ọbụla O
ị O
bịara O
nyocha O
antenatal O
. O

Aruziwela O
ahịa B-ORG
Timbershade I-ORG
gbara O
ọkụ O

Aruziwela O
NFF B-ORG
Timbershade I-ORG
gbara O
ọkụ O

Arsenal B-ORG
Aruziwela O
of I-ORG
gbara O
ọkụ O

Timbershade I-ORG
Aruziwela O
ahịa B-ORG
gbara O
ọkụ O

Pinnick I-PER
ọchụchụ O
Gịnị O
ka O
Yusuf B-PER
dịka O
onyeisi O
NFF B-ORG
pụtara O
? O

ọchụchụ O
Amaju B-PER
Pinnick I-PER
Gịnị O
ka O
dịka O
onyeisi O
NFF B-ORG
pụtara O
? O

ọchụchụ O
Anthony B-PER
ka O
Gịnị O
Pinnick I-PER
dịka O
onyeisi O
NFF B-ORG
pụtara O
? O

onyeisi O
Gịnị O
Chukwujekwu B-PER
dịka O
ọchụchụ O
ka O
Pinnick I-PER
APC B-ORG
pụtara O
? O

ọchụchụ O
Gịnị O
NFF B-ORG
Pinnick I-PER
dịka O
Gassama B-PER
onyeisi O
ka O
pụtara O
? O

Eji O
ọjị O
edozi O
esemokwu O
n'etiti O
ndị O
mmadụ O

Odoziakụ O
Onụgbolụ B-PER
sị O
na O
ya O
bụ O
okwu O
ga O
abụ O
ihe O
magburu O
onwe O
ya O
ma O
ọbụrụ O
na O
ọ O
bịa O
na O
mmezụ O
. O

Odoziakụ O
Emerole B-PER
sị O
na O
ya O
bụ O
okwu O
ga O
abụ O
ihe O
magburu O
onwe O
ya O
ma O
ọbụrụ O
na O
ọ O
bịa O
na O
mmezụ O
. O

Odoziakụ O
Francis B-PER
sị O
na O
ya O
bụ O
okwu O
ga O
abụ O
ihe O
magburu O
onwe O
ya O
ma O
ọbụrụ O
na O
ọ O
bịa O
na O
mmezụ O
. O

Odoziakụ O
Chukwuemeka B-PER
sị O
na O
ya O
bụ O
okwu O
ga O
abụ O
ihe O
magburu O
onwe O
ya O
ma O
ọbụrụ O
na O
ọ O
bịa O
na O
mmezụ O
. O

Maazi O
Bathily B-PER
nyere O
mmadụ O
isii O
aka O
di O
ka O
ọ O
kpọrọ O
ha O
gaa O
ebe O
ha O
zoro O
ma O
rịpụ O
ga O
kpọ O
ndị O
uweojii O
. O

Maazi O
Jurgen B-PER
nyere O
mmadụ O
isii O
aka O
di O
ka O
ọ O
kpọrọ O
ha O
gaa O
ebe O
ha O
zoro O
ma O
rịpụ O
ga O
kpọ O
ndị O
uweojii O
. O

Maazi O
Emerole B-PER
nyere O
mmadụ O
isii O
aka O
di O
ka O
ọ O
kpọrọ O
ha O
gaa O
ebe O
ha O
zoro O
ma O
rịpụ O
ga O
kpọ O
ndị O
uweojii O
. O

Real B-ORG
Obasanjo B-PER
Klopp I-PER
of I-ORG
kwuru O
dị O
na O
Naịjirịa B-LOC
, O
Anambara B-LOC
Steeti O
na O
a O
kpọrọ O
ya O
n'ọrụ O
imemila O
otu O
nwoke O
bụ O
Francis B-PER
Parker I-PER
nke O
ama O
ama O
dịka O
, O
'Bishọp' O
mana O
ya O
ekweghị O
n'ihi O
na O
ya O
achọghị O
inweta O
ego O
site O
n'ịkwafu O
ọbara O
. O

Garba B-PER
Eze I-PER
kwuru O
Hammarby B-ORG
ukwu I-ORG
dị O
na O
Nnewi B-LOC
, O
Anambara B-LOC
Steeti O
na O
a O
kpọrọ O
ya O
n'ọrụ O
imemila O
otu O
nwoke O
bụ O
Aloysius B-PER
Ikegwuonwu I-PER
nke O
ama O
ama O
dịka O
, O
'Bishọp' O
mana O
ya O
ekweghị O
n'ihi O
na O
ya O
achọghị O
inweta O
ego O
site O
n'ịkwafu O
ọbara O
. O

Chukwujekwu B-PER
Ngozi I-PER
kwuru O
n'ụlọikpe B-ORG
Igbo I-ORG
dị O
na O
Nnewi B-LOC
, O
Naịjirịa B-LOC
Steeti O
na O
a O
kpọrọ O
ya O
n'ọrụ O
imemila O
otu O
nwoke O
bụ O
Aloysius B-PER
Kwankwaso I-PER
nke O
ama O
ama O
dịka O
, O
'Bishọp' O
mana O
ya O
ekweghị O
n'ihi O
na O
ya O
achọghị O
inweta O
ego O
site O
n'ịkwafu O
ọbara O
. O

Nwodo B-PER
Eze I-PER
kwuru O
Massob B-ORG
Eagles I-ORG
dị O
na O
Abuja B-LOC
, O
Anambara B-LOC
Steeti O
na O
a O
kpọrọ O
ya O
n'ọrụ O
imemila O
otu O
nwoke O
bụ O
Abdulhamid B-PER
Ngozi I-PER
nke O
ama O
ama O
dịka O
, O
'Bishọp' O
mana O
ya O
ekweghị O
n'ihi O
na O
ya O
achọghị O
inweta O
ego O
site O
n'ịkwafu O
ọbara O
. O

na O
, O
bụ O
otu O
kpọrọ O
dị O
Ghana B-LOC
na O
ukwu I-ORG
Ikegwuonwu I-PER
Lafia B-ORG
n'ọrụ O
Anambara B-LOC
ya O
a O
Steeti O
nwoke O
imemila O
Obasanjo B-PER
Obasanjo B-PER
kwuru O
Kwankwaso I-PER
nke O
ama O
ama O
dịka O
, O
'Bishọp' O
mana O
ya O
ekweghị O
n'ihi O
na O
ya O
achọghị O
inweta O
ego O
site O
n'ịkwafu O
ọbara O
. O

Akụkọ O
na O
- O
ekwu O
na O
ụlọomeiwu O
chọrọ O
ichutu O
ya O
maka O
na O
ọ O
na O
- O
akwadọ O
onye O
bụbụ O
gọvanọ O
steeti O
ahụ O
bụ O
Sanchez B-PER
Ugwu I-PER
bụ O
onye O
siri O
Twitter B-ORG
pụọ O
banye O
PDP B-ORG
. O

ọ O
- O
Akụkọ O
bụ O
gọvanọ O
na O
akwadọ O
ichutu O
Emmanuel B-PER
bụ O
steeti O
ụlọomeiwu O
na O
ekwu O
bụbụ O
maka O
banye O
siri O
ahụ O
na O
ya O
na O
onye O
- O
pụọ O
onye O
PDP B-ORG
APC B-ORG
chọrọ O
Kwankwaso I-PER
. O

Akụkọ O
na O
ekwu O
maka O
bụbụ O
na O
na O
- O
Mohamed B-PER
chọrọ O
na O
bụ O
akwadọ O
ahụ O
gọvanọ O
ọ O
ya O
- O
ụlọomeiwu O
steeti O
onye O
ichutu O
Parker I-PER
bụ O
onye O
siri O
APC B-ORG
pụọ O
banye O
PDP B-ORG
. O

Akụkọ O
na O
- O
ekwu O
na O
ụlọomeiwu O
chọrọ O
ichutu O
ya O
maka O
na O
ọ O
na O
- O
akwadọ O
onye O
bụbụ O
gọvanọ O
steeti O
ahụ O
bụ O
Buhari B-PER
Akpunonu I-PER
bụ O
onye O
siri O
APC B-ORG
pụọ O
banye O
PDP B-ORG
. O

Kwankwaso I-PER
na O
maka O
- O
bụ O
ya O
ọ O
onye O
gọvanọ O
Nnia B-PER
na O
na O
ekwu O
ichutu O
- O
ahụ O
ụlọomeiwu O
Akụkọ O
APC B-ORG
onye O
na O
bụbụ O
chọrọ O
steeti O
akwadọ O
siri O
bụ O
pụọ O
banye O
PDP B-ORG
. O

a O
nkatọ O
na O
gwara O
- O
Buhari B-PER
BUhari B-PER
akatọ O
Lasisi B-PER
Maka O
na O
Boko B-ORG
ndị O
enwerela O
Naijiria B-LOC
, O
ndidi O
ebe O
ọ O
dị O
ukwu O
, O
na O
nsogbu O
dị O
ekwezịghị O
ha O
edi O
. O

a O
nkatọ O
akatọ O
na O
Buhari B-PER
Maka O
- O
, O
Obiano B-PER
gwara O
BBC B-ORG
na O
ndị O
Naijiria B-LOC
enwerela O
Buhari B-PER
ndidi O
ebe O
ọ O
dị O
ukwu O
, O
na O
nsogbu O
dị O
ekwezịghị O
ha O
edi O
. O

na O
Maka O
Lasisi B-PER
akatọ O
a O
- O
, O
Mohamed B-PER
nkatọ O
gwara O
Twitter B-ORG
na O
ndị O
Naijiria B-LOC
enwerela O
Buhari B-PER
ndidi O
ebe O
ọ O
dị O
ukwu O
, O
na O
nsogbu O
dị O
ekwezịghị O
ha O
edi O
. O

NFF B-ORG
na O
Lasisi B-PER
Naijiria B-LOC
Chukwudi B-PER
- O
na O
ndị O
Maka O
akatọ O
a O
nkatọ O
, O
gwara O
enwerela O
Buhari B-PER
ndidi O
ebe O
ọ O
dị O
ukwu O
, O
na O
nsogbu O
dị O
ekwezịghị O
ha O
edi O
. O

Chukwulobelu B-PER
Gwer B-LOC
, O
a O
gwara O
BBC B-ORG
- O
Buhari B-PER
akatọ O
na O
Yemi B-PER
ndị O
enwerela O
Maka O
nkatọ O
na O
ndidi O
ebe O
ọ O
dị O
ukwu O
, O
na O
nsogbu O
dị O
ekwezịghị O
ha O
edi O
. O

Ndị O
gburu O
ichi O
anaghị O
arụ O
ọrụ O
dịka O
ndị O
ọzọ O
, O
ha O
anagị O
ebu O
ihe O
ọbụla O
n'elu O
isi O
ha O
. O

Amerika B-LOC
kwuru O
na O
ha O
ga O
- O
akwụsị O
ịkwụ O
ego O
a O
ruru O
nde O
dọla O
narị O
atọ O
makana O
Palistine B-LOC
ka O
na O
- O
anabata O
ọtụtụ O
ndị O
agha O
iyi O
egwu O
n'ala O
ha O
. O

Naịjirịa B-LOC
kwuru O
na O
ha O
ga O
- O
akwụsị O
ịkwụ O
ego O
a O
ruru O
nde O
dọla O
narị O
atọ O
makana O
Palistine B-LOC
ka O
na O
- O
anabata O
ọtụtụ O
ndị O
agha O
iyi O
egwu O
n'ala O
ha O
. O

Amerika B-LOC
kwuru O
na O
ha O
ga O
- O
akwụsị O
ịkwụ O
ego O
a O
ruru O
nde O
dọla O
narị O
atọ O
makana O
n'Enugwu B-LOC
ka O
na O
- O
anabata O
ọtụtụ O
ndị O
agha O
iyi O
egwu O
n'ala O
ha O
. O

'Gbagharanụ O
arụ O
na O
- O
eme O
n'ụlọ O
ụka' O
- O
Pope O
Francis B-PER

'Gbagharanụ O
arụ O
na O
- O
eme O
n'ụlọ O
ụka' O
- O
Pope O
Edeson B-PER

'Gbagharanụ O
arụ O
na O
- O
eme O
n'ụlọ O
ụka' O
- O
Pope O
Buhari B-PER

'Gbagharanụ O
arụ O
na O
- O
eme O
n'ụlọ O
ụka' O
- O
Pope O
Aloysius B-PER

Shehu B-PER
kwuru O
na O
minista O
ahụ O
kwesịrị O
inyocha O
ọnọdụ O
a O
ma O
wetakwara O
Jurgen B-PER
ozi O
ozugbo O
, O
ebe O
o O
kwuru O
na O
ọ O
katọrọ O
ya O
bụ O
oke O
ogbugbu O
. O

Mohamed B-PER
kwuru O
na O
minista O
ahụ O
kwesịrị O
inyocha O
ọnọdụ O
a O
ma O
wetakwara O
Buhari B-PER
ozi O
ozugbo O
, O
ebe O
o O
kwuru O
na O
ọ O
katọrọ O
ya O
bụ O
oke O
ogbugbu O
. O

Shehu B-PER
kwuru O
na O
minista O
ahụ O
kwesịrị O
inyocha O
ọnọdụ O
a O
ma O
wetakwara O
Buhari B-PER
ozi O
ozugbo O
, O
ebe O
o O
kwuru O
na O
ọ O
katọrọ O
ya O
bụ O
oke O
ogbugbu O
. O

ahụ O
na O
Emerole B-PER
minista O
kwesịrị O
inyocha O
ma O
Shehu B-PER
kwuru O
wetakwara O
a O
ọnọdụ O
ozi O
ozugbo O
, O
ebe O
o O
kwuru O
na O
ọ O
katọrọ O
ya O
bụ O
oke O
ogbugbu O
. O

Shehu B-PER
kwuru O
na O
minista O
ahụ O
kwesịrị O
inyocha O
ọnọdụ O
a O
ma O
wetakwara O
Onyebuchi B-PER
ozi O
ozugbo O
, O
ebe O
o O
kwuru O
na O
ọ O
katọrọ O
ya O
bụ O
oke O
ogbugbu O
. O

Obiano B-PER
achụọla O
kọmishọna O
ruru O
18 O

Mahmood B-PER
achụọla O
kọmishọna O
ruru O
18 O

Ọ O
gakwara O
n'ihu O
nye O
Bathily B-PER
ezigbo O
ekele O
, O
ma O
nye O
ya O
ọlaedo O
ma O
kwukwa O
na O
a O
ga O
enye O
ya O
ọrụ O
n'ụlọ O
ịgbanyụ O
ọkụ O
. O

Ọ O
gakwara O
n'ihu O
nye O
Gassama B-PER
ezigbo O
ekele O
, O
ma O
nye O
ya O
ọlaedo O
ma O
kwukwa O
na O
a O
ga O
enye O
ya O
ọrụ O
n'ụlọ O
ịgbanyụ O
ọkụ O
. O

nye O
gakwara O
Ọ O
n'ihu O
Amaju B-PER
ezigbo O
ekele O
, O
ma O
nye O
ya O
ọlaedo O
ma O
kwukwa O
na O
a O
ga O
enye O
ya O
ọrụ O
n'ụlọ O
ịgbanyụ O
ọkụ O
. O

Ndị O
uweojii O
akpọkuola O
ndị O
ọrụugbo O
na O
ndị O
ọrụụzọ O
ka O
ha O
saa O
anya O
miri O
maka O
ogbunigwe O
e O
liri O
n'ala O
oge O
agha O
. O

Akụkọ O
ndị O
kachasị O
mkpa O
mere O
2014 B-DATE
: O

Akụkọ O
ndị O
kachasị O
mkpa O
mere O
Afọ B-DATE
: O

Akụkọ O
ndị O
kachasị O
mkpa O
mere O
taa B-DATE
: O

O O
kwuru O
na O
onye O
isi O
ndi O
police O
n'Imo B-LOC
steeti I-LOC
nyere O
iwu O
ka O
a O
ma O
ha O
ikpe O
ma O
enyochasia O
mpụ O
a O
. O

isi O
police O
n'Imo B-LOC
O O
ndi O
na O
onye O
kwuru O
Road I-LOC
nyere O
iwu O
ka O
a O
ma O
ha O
ikpe O
ma O
enyochasia O
mpụ O
a O
. O

O O
kwuru O
na O
onye O
isi O
ndi O
police O
US B-LOC
steeti I-LOC
nyere O
iwu O
ka O
a O
ma O
ha O
ikpe O
ma O
enyochasia O
mpụ O
a O
. O

O O
kwuru O
na O
onye O
isi O
ndi O
police O
Abuja B-LOC
steeti I-LOC
nyere O
iwu O
ka O
a O
ma O
ha O
ikpe O
ma O
enyochasia O
mpụ O
a O
. O

Afọ B-DATE
2001 I-DATE
2007 I-DATE
ụbọchị I-DATE
bụ O
ikpeazụ O
All B-ORG
ruru O
agba O
nke O
anọ O
n'asọmpị O
Chamions O
League O

taa B-DATE
2007 I-DATE
- I-DATE
08 I-DATE
bụ O
ikpeazụ O
Liverpool B-ORG
ruru O
agba O
nke O
anọ O
n'asọmpị O
Chamions O
League O

Afọ B-DATE
ụka I-DATE
ọnwa I-DATE
08 I-DATE
bụ O
ikpeazụ O
Liverpool B-ORG
ruru O
agba O
nke O
anọ O
n'asọmpị O
Chamions O
League O

2015 I-DATE
2001 I-DATE
ụka I-DATE
afọ B-DATE
bụ O
ikpeazụ O
Liverpool B-ORG
ruru O
agba O
nke O
anọ O
n'asọmpị O
Chamions O
League O

Liverpool B-ORG
afọ B-DATE
ụbọchị I-DATE
ikpeazụ O
08 I-DATE
bụ O
aga I-DATE
ruru O
agba O
nke O
anọ O
n'asọmpị O
Chamions O
League O

Buhari B-PER
sị O
na O
olileanya O
ya O
bụ O
na O
ọtụtụ O
ndị O
aka O
ha O
dị O
na O
mpụ O
ga O
- O
aga O
mkpọrọ O
. O

Nasir B-PER
sị O
na O
olileanya O
ya O
bụ O
na O
ọtụtụ O
ndị O
aka O
ha O
dị O
na O
mpụ O
ga O
- O
aga O
mkpọrọ O
. O

a O
igba O
Dịka O
asọmpi O
na O
akwado O
- O
Biafra B-ORG
Champions O
nke O
agba O
iri O
na O
isii O
n'ime O
izuka O
a O
, O
ebe O
ndị O
Real B-ORG
Haram I-ORG
ga O
- O
ezute O
ndị O
Paris B-ORG
Eagles I-ORG
Services I-ORG
Germain I-ORG
. O

Alliance I-ORG
Real B-ORG
izuka O
igba O
, O
n'ime O
- O
nke O
Dịka O
na O
isii O
a O
akwado O
ndị O
a O
ebe O
iri O
na O
Champions O
ahịa B-ORG
asọmpi O
agba O
ga O
- O
ezute O
ndị O
Lafia B-ORG
Timbershade I-ORG
- I-ORG
Germain I-ORG
. O

izuka O
a O
ndị O
- O
nke O
Eufa B-ORG
ndị O
, O
iri O
Madrid I-ORG
ebe O
na O
akwado O
ezute O
asọmpi O
igba O
na O
agba O
Champions O
Saint I-ORG
ga O
n'ime O
a O
NAPTIP B-ORG
- I-ORG
Paris B-ORG
Dịka O
Germain I-ORG
- O
isii O
. O

asọmpi O
, O
ga O
- O
akwado O
a O
ndị O
n'ime O
ezute O
izuka O
agba O
Champions O
igba O
na O
nke O
Arsenal B-ORG
na O
a O
Man B-ORG
- O
ndị O
iri O
isii O
ebe O
Haram I-ORG
Dịka O
- I-ORG
APC B-ORG
- I-ORG
Germain I-ORG
. O

a O
nke O
State I-ORG
na O
Dịka O
Champions O
- O
isii O
PDP B-ORG
, O
agba O
ndị O
ebe O
izuka O
a O
Liverpool B-ORG
n'ime O
igba O
iri O
asọmpi O
na O
akwado O
ga O
- O
ezute O
ndị O
Paris B-ORG
Grand I-ORG
Igbo I-ORG
Progressive I-ORG
. O

gọmenti O
ka O
Hammarby B-ORG
ha O
Chibok B-LOC
- O
ụmụ O
chọta O
na O
ọkụ O
akwụkwọ O
akwanye O
kemgbe O
2014 B-DATE

Twitta B-ORG
na O
- O
akwanye O
gọmenti O
ọkụ O
ka O
ha O
chọta O
ụmụ O
akwụkwọ O
Chibok B-LOC
kemgbe O
2014 B-DATE

Paris B-ORG
na O
- O
akwanye O
gọmenti O
ọkụ O
ka O
ha O
chọta O
ụmụ O
akwụkwọ O
Chibok B-LOC
kemgbe O
n'ọnwa B-DATE

akwanye O
NAPTIP B-ORG
chọta O
ha O
ụmụ O
ka O
2014 B-DATE
na O
ọkụ O
kemgbe O
- O
Nnewi B-LOC
akwụkwọ O
gọmenti O

BBOG B-ORG
na O
- O
akwanye O
gọmenti O
ọkụ O
ka O
ha O
chọta O
ụmụ O
akwụkwọ O
Chibok B-LOC
kemgbe O
2018 B-DATE

O O
kwuru O
na O
ha O
katọrọ O
ya O
na O
yabụ O
ihe O
nkiri O
. O

Onye O
kwuputekwara O
ebum O
nuche O
ya O
maka O
ihe O
mere O
: O

n'ọnwa B-DATE
Cheta O
ọktoba I-DATE
wegara O
gọọmenti O
gara I-DATE
etiti O
2018 I-DATE
na O
08 I-DATE
Bojeti O
ụlọoimewu O
ndị O
gara I-DATE
. O

Bojeti O
etiti O
gọọmenti O
afọ B-DATE
ụlọoimewu O
ndị O
na O
Cheta O
wegara O
2018 I-DATE
aga I-DATE
afọ I-DATE
aga I-DATE
ọktoba I-DATE
. O

na O
gọọmenti O
Bojeti O
ndị O
Cheta O
wegara O
ụlọoimewu O
2014 B-DATE
etiti O
isi I-DATE
afọ I-DATE
ụbọchị I-DATE
gara I-DATE
08 I-DATE
. O

Bojeti O
ndị O
Cheta O
na O
2015 I-DATE
ụlọoimewu O
gọọmenti O
afọ B-DATE
2015 I-DATE
etiti O
ọnwa I-DATE
wegara O
gara I-DATE
aga I-DATE
. O

Bojeti O
ụlọoimewu O
2018 I-DATE
etiti O
na O
Cheta O
a I-DATE
ndị O
wegara O
2018 B-DATE
gọọmenti O
aga I-DATE
gara I-DATE
a I-DATE
. O

Nke O
a O
ga O
- O
eme O
Naịjirịa B-LOC
mba O
asaa O
kachasị O
n'ọnụọgụgụ O
n'ụwa O
niile O
. O

Nke O
a O
ga O
- O
eme O
Abuja B-LOC
mba O
asaa O
kachasị O
n'ọnụọgụgụ O
n'ụwa O
niile O
. O

Mana O
ọnụ O
na O
- O
ekwuchitere O
onyeisiala O
bụ O
Garba B-PER
Eze I-PER
azaala O
otu O
a O
. O

Garba B-PER
Mana O
Shehu I-PER
ekwuchitere O
ọnụ O
bụ O
na O
onyeisiala O
- O
azaala O
otu O
a O
. O

Mana O
ọnụ O
na O
- O
ekwuchitere O
onyeisiala O
bụ O
Lasisi B-PER
Shehu I-PER
azaala O
otu O
a O
. O

- O
ọnụ O
na O
onyeisiala O
bụ O
Mana O
ekwuchitere O
Buhari B-PER
Ikegwuonwu I-PER
azaala O
otu O
a O
. O

Mana O
ọnụ O
na O
- O
ekwuchitere O
onyeisiala O
bụ O
Obiano B-PER
Shehu I-PER
azaala O
otu O
a O
. O

Popu O
Fransis B-PER
wetere O
ọtụtụ O
mgbanwe O
na O
ụka O
katọlik O

Popu O
Chukwujekwu B-PER
wetere O
ọtụtụ O
mgbanwe O
na O
ụka O
katọlik O

Otu O
APC B-ORG
'Redeem' I-ORG
Haram I-ORG
Alliance I-ORG
nke O
ụfọdụ O
n'ime O
pati O
ahụ O
obi O
na O
dịghị O
mma O
kewara O
sonyere O
ndị O
otu O
a O
kpokoro O
ọnụ O
. O

Grand I-ORG
Arsenal B-ORG
Madrid I-ORG
Otu O
Alliance I-ORG
nke O
ụfọdụ O
n'ime O
pati O
ahụ O
obi O
na O
dịghị O
mma O
kewara O
sonyere O
ndị O
otu O
a O
kpokoro O
ọnụ O
. O

Super B-ORG
U I-ORG
Igbo I-ORG
Otu O
Haram I-ORG
nke O
ụfọdụ O
n'ime O
pati O
ahụ O
obi O
na O
dịghị O
mma O
kewara O
sonyere O
ndị O
otu O
a O
kpokoro O
ọnụ O
. O

Otu O
All B-ORG
Progressive I-ORG
Grand I-ORG
of I-ORG
nke O
ụfọdụ O
n'ime O
pati O
ahụ O
obi O
na O
dịghị O
mma O
kewara O
sonyere O
ndị O
otu O
a O
kpokoro O
ọnụ O
. O

Otu O
Inec B-ORG
Saint I-ORG
Progressive I-ORG
Alliance I-ORG
nke O
ụfọdụ O
n'ime O
pati O
ahụ O
obi O
na O
dịghị O
mma O
kewara O
sonyere O
ndị O
otu O
a O
kpokoro O
ọnụ O
. O

Ugbua O
ka O
anyị O
were O
ohere O
a O
nyocha O
ihe O
ndị O
pụtara O
ihe O
na O
akwụkwọ O
a O
nke O
Simone B-PER
zigara O
onyeisiala O
Buhari B-PER
nke O
ọkpọrọ O
igwu O
dịna O
emeghị O
nkeọma O
Gọọmenti O
etiti O
, O

were O
Obasanjo B-PER
pụtara O
ohere O
anyị O
ihe O
akwụkwọ O
a O
ndị O
ihe O
zigara O
nke O
na O
ka O
nyocha O
Buhari B-PER
onyeisiala O
Ugbua O
a O
nke O
ọkpọrọ O
igwu O
dịna O
emeghị O
nkeọma O
Gọọmenti O
etiti O
, O

a O
ndị O
ka O
onyeisiala O
Ugbua O
nke O
Buhari B-PER
ohere O
a O
nyocha O
ihe O
pụtara O
were O
akwụkwọ O
anyị O
ihe O
zigara O
na O
Chris B-PER
nke O
ọkpọrọ O
igwu O
dịna O
emeghị O
nkeọma O
Gọọmenti O
etiti O
, O

Buhari B-PER
anyị O
zigara O
a O
nyocha O
Ugbua O
ihe O
ohere O
na O
onyeisiala O
Buhari B-PER
akwụkwọ O
ka O
a O
ndị O
nke O
pụtara O
were O
ihe O
nke O
ọkpọrọ O
igwu O
dịna O
emeghị O
nkeọma O
Gọọmenti O
etiti O
, O

na O
ihe O
pụtara O
nyocha O
ohere O
ka O
a O
ihe O
ndị O
nke O
akwụkwọ O
a O
Ugbua O
Obasanjo B-PER
were O
anyị O
zigara O
onyeisiala O
Buhari B-PER
nke O
ọkpọrọ O
igwu O
dịna O
emeghị O
nkeọma O
Gọọmenti O
etiti O
, O

Onyeisiala O
na O
- O
ekwu O
na O
ya O
gbalịrị O
, O
mana O
mmadụ O
a O
na O
- O
elele O
onwe O
ya O
ule O
? O

N'iji O
egwuregwu O
amachiri O
ibuli O
na O
Ghana B-LOC
bọọlụ O
ahụ O
n'etiti O
dị O
maka O
, O
adịla O
ha O
otu O
Muhammadu B-PER
nsogbu O
bụ O
- O
onye O
ha O
na O
ahịa B-ORG
gboo O
bụ O
mmachi O
njikere O
otu O
Giwa I-PER
. O

N'iji O
gboo O
nsogbu O
dị O
n'etiti O
ha O
, O
otu O
na O
- O
ahụ O
maka O
egwuregwu O
bọọlụ O
na O
Naịjirịa B-LOC
bụ O
NFF B-ORG
adịla O
njikere O
ibuli O
mmachi O
amachiri O
onye O
otu O
ha O
bụ O
Nasir B-PER
Giwa I-PER
. O

ha O
bụ O
bụ O
otu O
New B-LOC
gboo O
njikere O
dị O
maka O
, O
ha O
N'iji O
ahụ O
na O
mmachi O
otu O
ibuli O
Chris B-PER
egwuregwu O
onye O
APC B-ORG
na O
nsogbu O
n'etiti O
- O
adịla O
amachiri O
bọọlụ O
Mbanefo I-PER
. O

ha O
N'iji O
ha O
gboo O
nsogbu O
bụ O
bụ O
Chris B-PER
njikere O
Twitter B-ORG
otu O
egwuregwu O
na O
amachiri O
otu O
maka O
n'etiti O
na O
- O
ibuli O
dị O
adịla O
, O
bọọlụ O
ahụ O
Naịjirịa B-LOC
onye O
mmachi O
Giwa I-PER
. O

maka O
na O
ha O
ahụ O
bọọlụ O
dị O
otu O
n'etiti O
gboo O
na O
- O
Not B-LOC
N'iji O
nsogbu O
egwuregwu O
, O
bụ O
NFF B-ORG
adịla O
njikere O
ibuli O
mmachi O
amachiri O
onye O
otu O
ha O
bụ O
Cruz B-PER
Giwa I-PER
. O

Bụrụkwa O
onye O
nkụzi O
nke O
otu O
PDP B-ORG
na O
Biafra B-ORG
na O
n'ọnwa B-DATE
afọ I-DATE
. O

na O
nke O
otu O
Eufa B-ORG
Hammarby B-ORG
nkụzi O
aga I-DATE
na O
Bụrụkwa O
onye O
2019 B-DATE
. O

Ohaneze B-ORG
onye O
nke O
nkụzi O
otu O
Bụrụkwa O
na O
Hammarby B-ORG
na O
afọ B-DATE
2001 I-DATE
. O

Bụrụkwa O
onye O
nkụzi O
nke O
otu O
Allsvenskan B-ORG
na O
Twitta B-ORG
na O
afọ B-DATE
2001 I-DATE
. O

Bụrụkwa O
nkụzi O
Allsvenskan B-ORG
otu O
onye O
nke O
na O
Hammarby B-ORG
na O
2018 B-DATE
2001 I-DATE
. O

Mana O
, O
ndị O
Shi'a O
si O
na O
ha O
ekweghị O
n'ije O
a O
mere O
. O

Okporoụzọ O
Nnewi B-LOC
ọ O
nyịala O
gọọmentị O
idozi O
? O

Okporoụzọ O
Ghana B-LOC
ọ O
nyịala O
gọọmentị O
idozi O
? O

Okporoụzọ O
Umunya B-LOC
ọ O
nyịala O
gọọmentị O
idozi O
? O

Okporoụzọ O
Britain B-LOC
ọ O
nyịala O
gọọmentị O
idozi O
? O

Ha O
gara O
n'ihu O
kwuo O
na O
onweghị O
otu O
bọọlụ O
ọbụla O
ndị O
Eufa B-ORG
Eagles I-ORG
na O
- O
atụ O
egwu O
. O

kwuo O
ọbụla O
ndị O
Ha O
otu O
n'ụlọikpe B-ORG
na O
gara O
bọọlụ O
n'ihu O
onweghị O
ukwu I-ORG
na O
- O
atụ O
egwu O
. O

Ha O
gara O
n'ihu O
kwuo O
na O
onweghị O
otu O
bọọlụ O
ọbụla O
ndị O
Lafia B-ORG
ukwu I-ORG
na O
- O
atụ O
egwu O
. O

n'ihu O
ndị O
Ha O
otu O
Eagles I-ORG
bọọlụ O
ọbụla O
kwuo O
BBC B-ORG
onweghị O
gara O
na O
na O
- O
atụ O
egwu O
. O

Ha O
gara O
n'ihu O
kwuo O
na O
onweghị O
otu O
bọọlụ O
ọbụla O
ndị O
Super B-ORG
U I-ORG
na O
- O
atụ O
egwu O
. O

World O
Cup O
taa B-DATE
: O
Ugo O
Naịjirịa B-LOC
efeliela O
ọzọ O

: O
Ugo O
2018 B-DATE
World O
Amerika B-LOC
Cup O
efeliela O
ọzọ O

World O
Cup O
2018 B-DATE
: O
Ugo O
Naịjirịa B-LOC
efeliela O
ọzọ O

World O
Cup O
2014 B-DATE
: O
Ugo O
Naịjirịa B-LOC
efeliela O
ọzọ O

Ugo O
World O
n'ụtụtụ B-DATE
Cup O
: O
Naịjirịa B-LOC
efeliela O
ọzọ O

Usoro O
dị O
mma O
ị O
ga O
- O
esị O
eme O
ya O

Ndị O
Ghana B-LOC
a O
na O
- O
achụpụ O
ụmụ O
Igbo O
na O
- O
ere O
ahịa O
na O
be O
ha O
? O

Ghana B-LOC
Ndị O
a O
na O
- O
achụpụ O
ụmụ O
Igbo O
na O
- O
ere O
ahịa O
na O
be O
ha O
? O

Ndị O
Abuja B-LOC
a O
na O
- O
achụpụ O
ụmụ O
Igbo O
na O
- O
ere O
ahịa O
na O
be O
ha O
? O

Ndị O
China B-LOC
a O
na O
- O
achụpụ O
ụmụ O
Igbo O
na O
- O
ere O
ahịa O
na O
be O
ha O
? O

kedu O
ka O
ha O
siri O
chọpụta O
na O
dibia O
a O
na O
- O
atụ O
mgbere O
ụmụaka O
? O

Uhuru B-PER
Kanụ I-PER
gwara O
BBC B-ORG
Igbo O
na O
ụmụ O
ya O
na O
- O
ajụ O
ese O
nna O
ha O
. O

Allsvenskan B-ORG
gwara O
Uchechi B-PER
El I-PER
Igbo O
na O
ụmụ O
ya O
na O
- O
ajụ O
ese O
nna O
ha O
. O

gwara O
Kenyatta I-PER
Boko B-ORG
Amaju B-PER
Igbo O
na O
ụmụ O
ya O
na O
- O
ajụ O
ese O
nna O
ha O
. O

Mohamed B-PER
Kanụ I-PER
gwara O
Department B-ORG
Igbo O
na O
ụmụ O
ya O
na O
- O
ajụ O
ese O
nna O
ha O
. O

Uchechi B-PER
Ngozi I-PER
gwara O
BBC B-ORG
Igbo O
na O
ụmụ O
ya O
na O
- O
ajụ O
ese O
nna O
ha O
. O

Raila B-PER
ma O
na O
, O
Ngozi I-PER
iwu O
duru O
Uhuru B-PER
ya O
iyi O
otu O
Pinnick I-PER
otu O
katọkwa O
Ohaneze B-ORG
onwe O
ahụ O
mmechi O
gọọment O
N' O
aka O
ọrụ O
kwuru O
megidere O
mechiri O
ụlọ O
ntaakụkọ O
atọ O
. O

N' O
otu O
aka O
ahụ O
, O
otu O
Twitter B-ORG
kwuru O
na O
iyi O
ọrụ O
Raila B-PER
Shehu I-PER
duru O
onwe O
ya O
megidere O
iwu O
ma O
katọkwa O
mmechi O
gọọment O
Anthony B-PER
Rufai I-PER
mechiri O
ụlọ O
ntaakụkọ O
atọ O
. O

ahụ O
N' O
aka O
otu O
otu O
, O
Inec B-ORG
kwuru O
na O
iyi O
ọrụ O
Rogers B-PER
Buhari I-PER
duru O
onwe O
ya O
megidere O
iwu O
ma O
katọkwa O
mmechi O
gọọment O
Uhuru B-PER
Kenyatta I-PER
mechiri O
ụlọ O
ntaakụkọ O
atọ O
. O

N' O
otu O
aka O
ahụ O
, O
otu O
IPOB B-ORG
kwuru O
na O
iyi O
ọrụ O
Chris B-PER
Odinga I-PER
duru O
onwe O
ya O
megidere O
iwu O
ma O
katọkwa O
mmechi O
gọọment O
Nasir B-PER
Kenyatta I-PER
mechiri O
ụlọ O
ntaakụkọ O
atọ O
. O

N' O
otu O
aka O
ahụ O
, O
otu O
ụka B-ORG
kwuru O
na O
iyi O
ọrụ O
Raila B-PER
Bello I-PER
duru O
onwe O
ya O
megidere O
iwu O
ma O
katọkwa O
mmechi O
gọọment O
Uhuru B-PER
Kenyatta I-PER
mechiri O
ụlọ O
ntaakụkọ O
atọ O
. O

Saụt B-LOC
Korịa I-LOC
agbarala O
Mbakyondo B-LOC
Koria I-LOC
akaebe O

Saụt B-LOC
Road I-LOC
agbarala O
Not B-LOC
Ota I-LOC
akaebe O

agbarala O
Korịa I-LOC
Not B-LOC
West I-LOC
Naịjirịa B-LOC
akaebe O

New B-LOC
Korịa I-LOC
agbarala O
China B-LOC
Koria I-LOC
akaebe O

Saụt B-LOC
Korịa I-LOC
agbarala O
Not B-LOC
Korịa I-LOC
akaebe O

n'ọnụ O
ego O
naira O
nari O
puku O
anọ O
( O
400 O
, O
000 O
) O
, O
ka O
ọmụchara O
nwa O
ọhụrụ O
. O

Agha O
a O
kpọrọ O
'Operationa O
Whirl O
Stroke O
a O
na O
Bekee O
bụ O
nke O
ndị O
agha O
ji O
aluso O
ndị O
ọchịehi O
ọgụ O
na O
steeti O
anọ O
ndị O
ọchịehi O
na O
- O
akpa O
ike O
. O

Major O
Rogers B-PER
nchịkwa O
Onye O
Lafia B-ORG
agha O
Alliance I-ORG
General O
Kenyatta I-PER
bụ O
kwupụtara O
nke O
a O
oge O
o O
nyefere O
ụmụnwaanyị O
na O
ụmụaka O
dị O
mmadụ O
iri O
asatọ O
na O
abụọ O
ha O
gbapụtara O
n'aka O
ndị O
NFF B-ORG
Haram I-ORG
ma O
nyefee O
ha O
n'aka O
ndị O
ọrụ O
nchekwa O
na O
Borno B-LOC
steti I-LOC
. O

Onye O
nchịkwa O
agha O
ụka B-ORG
Dole I-ORG
bụ O
Major O
General O
Buhari B-PER
Akpunonu I-PER
kwupụtara O
nke O
a O
oge O
o O
nyefere O
ụmụnwaanyị O
na O
ụmụaka O
dị O
mmadụ O
iri O
asatọ O
na O
abụọ O
ha O
gbapụtara O
n'aka O
ndị O
Allsvenskan B-ORG
Haram I-ORG
ma O
nyefee O
ha O
n'aka O
ndị O
ọrụ O
nchekwa O
na O
Niger B-LOC
steti I-LOC
. O

Onye O
n'aka O
bụ O
nchịkwa O
kwupụtara O
oge O
dị O
a O
nchekwa O
ahịa B-ORG
iri O
Major O
ọrụ O
Haram I-ORG
Salah I-PER
Chris B-PER
Massob B-ORG
General O
ụmụaka O
n'Enugwu B-LOC
ụmụnwaanyị O
na O
asatọ O
gbapụtara O
nke O
abụọ O
ha O
ndị O
o O
mmadụ O
ndị O
na O
ma O
n'aka O
Madrid I-ORG
nyefee O
agha O
ha O
na O
nyefere O
steti I-LOC
. O

gbapụtara O
na O
na O
n'aka O
nke O
General O
ha O
Massob B-ORG
agha O
steeti I-LOC
a O
ndị O
kwupụtara O
Eagles I-ORG
ha O
dị O
nyefee O
Sengev B-LOC
nchịkwa O
oge O
nchekwa O
ụmụnwaanyị O
ọrụ O
NAPTIP B-ORG
o O
n'aka O
Onye O
Bello I-PER
ụmụaka O
asatọ O
abụọ O
Haram I-ORG
ma O
Major O
nyefere O
iri O
ndị O
na O
bụ O
mmadụ O
Aloysius B-PER
. O

Onye O
nchịkwa O
Twitter B-ORG
agha O
Services I-ORG
bụ O
Major O
General O
BUhari B-PER
Parker I-PER
kwupụtara O
nke O
a O
oge O
o O
nyefere O
ụmụnwaanyị O
na O
ụmụaka O
dị O
mmadụ O
iri O
asatọ O
na O
abụọ O
ha O
gbapụtara O
n'aka O
ndị O
Twitta B-ORG
- I-ORG
ma O
nyefee O
ha O
n'aka O
ndị O
ọrụ O
nchekwa O
na O
Borno B-LOC
Sapela I-LOC
. O

Amụma O
mmiri O
akwụsịla O
ndị O
ụgbọelụ O
na O
Saụt B-LOC

Amụma O
mmiri O
akwụsịla O
ndị O
ụgbọelụ O
na O
Delta B-LOC

Amụma O
mmiri O
akwụsịla O
ndị O
ụgbọelụ O
na O
Not B-LOC

Amụma O
mmiri O
akwụsịla O
ndị O
ụgbọelụ O
na O
Britain B-LOC

na O
mmiri O
akwụsịla O
ndị O
Amụma O
New B-LOC
ụgbọelụ O

Ana O
chosi O
Shekau B-PER
ike O
na O
Naịjirịa B-LOC
ugbua O
. O

Ana O
chosi O
Amalu B-PER
ike O
na O
Sirịa B-LOC
ugbua O
. O

Shekau B-PER
chosi O
Ana O
ike O
na O
Naịjirịa B-LOC
ugbua O
. O

Ana O
chosi O
Joseph B-PER
ike O
na O
Naịjirịa B-LOC
ugbua O
. O

Ụka O
Krist O
bụ O
okwukwe O
kachasị O
n'ala O
Igbo O

Onyeisiala O
Buhari I-PER
Buhari B-PER
na O
ndị O
Naịjirịa B-LOC
na O
mba O
Mbakyondo B-LOC
enweela O
nzụkọ O
na O
mkparịta O
ụka O
ụnya O
ahụ O
dịka O
ọ O
gara O
mba O
ahụ O
. O

Onyeisiala O
Sirịa B-LOC
Muhammadu B-PER
Ikegwuonwu I-PER
ndị O
na O
na O
mba O
Sengev B-LOC
enweela O
nzụkọ O
na O
mkparịta O
ụka O
ụnya O
ahụ O
dịka O
ọ O
gara O
mba O
ahụ O
. O

Ikegwuonwu I-PER
Naịjirịa B-LOC
Onyeisiala O
ndị O
Buhari B-PER
na O
na O
mba O
China B-LOC
enweela O
nzụkọ O
na O
mkparịta O
ụka O
ụnya O
ahụ O
dịka O
ọ O
gara O
mba O
ahụ O
. O

Onyeisiala O
Aloysius B-PER
Nwodo I-PER
na O
ndị O
Naịjirịa B-LOC
na O
mba O
Gwer B-LOC
enweela O
nzụkọ O
na O
mkparịta O
ụka O
ụnya O
ahụ O
dịka O
ọ O
gara O
mba O
ahụ O
. O

Onyeisiala O
Obasanjo B-PER
Chinedu I-PER
na O
ndị O
Naịjirịa B-LOC
na O
mba O
China B-LOC
enweela O
nzụkọ O
na O
mkparịta O
ụka O
ụnya O
ahụ O
dịka O
ọ O
gara O
mba O
ahụ O
. O

gọvanọ O
Naịjirịa B-LOC
Onyebụbu O
Shehu B-PER
bụ O
Ota I-LOC
Rufai I-PER
sonyere O
kwado O
ihazigharị O
China B-LOC
na O
mpaghara O
. O

steeti I-LOC
Buhari B-PER
sonyere O
ihazigharị O
gọvanọ O
Naịjirịa B-LOC
Onyebụbu O
Mbanefo I-PER
kwado O
Anambara B-LOC
bụ O
na O
mpaghara O
. O

Onyebụbu O
gọvanọ O
Anambara B-LOC
steeti I-LOC
bụ O
Chukwuemeka B-PER
Joshua I-PER
sonyere O
kwado O
ihazigharị O
n'Imo B-LOC
na O
mpaghara O
. O

Onyebụbu O
bụ O
Ezeife I-PER
gọvanọ O
Anambara B-LOC
Borno B-LOC
steeti I-LOC
ihazigharị O
Amalu B-PER
kwado O
sonyere O
na O
mpaghara O
. O

bụ O
Onyebụbu O
Ezeife I-PER
Naijiria B-LOC
kwado O
steeti I-LOC
Naijiria B-LOC
ihazigharị O
Rabiu B-PER
sonyere O
gọvanọ O
na O
mpaghara O
. O

ji O
na O
si O
ọkpụ O
goolu O
Ohaneze B-ORG
Agbanyeghị O
- O
na O
emo O
na O
na O
asatara O
ahụ O
Arsenal B-ORG
asọmpị O
akwa O
ndi O
ya O
atọ O
- O
akwado O
, O
goolu O
U I-ORG
Yemi B-PER
NAPTIP B-ORG
gbapere O
ọtụ O
ka O
nụ O
. O

Agbanyeghị O
na O
ndi O
na O
- O
akwado O
Arsenal B-ORG
na O
- O
akwa O
ya O
emo O
, O
Simone B-PER
gbapere O
goolu O
na O
asọmpị O
ahụ O
Massob B-ORG
Saint I-ORG
ji O
ọkpụ O
goolu O
atọ O
asatara O
ọtụ O
si O
Arsenal B-ORG
ka O
nụ O
. O

na O
ọkpụ O
ya O
na O
asọmpị O
na O
Agbanyeghị O
akwado O
, O
Twitta B-ORG
- O
U I-ORG
ndi O
gbapere O
asatara O
si O
akwa O
ụka B-ORG
ji O
ọtụ O
atọ O
goolu O
emo O
ahụ O
na O
goolu O
- O
Man B-ORG
Sanchez B-PER
ka O
nụ O
. O

- O
goolu O
Agbanyeghị O
gbapere O
emo O
na O
ahụ O
, O
U I-ORG
ndi O
Nnia B-PER
ya O
na O
All B-ORG
asọmpị O
akwa O
akwado O
na O
na O
Lafia B-ORG
- O
ji O
ọkpụ O
goolu O
atọ O
asatara O
ọtụ O
si O
Arsenal B-ORG
ka O
nụ O
. O

goolu O
Eufa B-ORG
Agbanyeghị O
, O
na O
U I-ORG
Department B-ORG
- O
akwa O
na O
na O
Emmanuel B-PER
ahụ O
akwado O
ya O
- O
gbapere O
emo O
na O
asọmpị O
ndi O
ji O
ọkpụ O
goolu O
atọ O
asatara O
ọtụ O
si O
Arsenal B-ORG
ka O
nụ O
. O

BUhari B-PER
Onyeisiala O
ji O
akwụkwọ O
ozi O
o O
zigara O
ụmụaka O
taa B-DATE
wee O
bido O
ya O
bụ O
mmemme O
ebe O
ọtụtụ O
ndị O
ọzọ O
ọnụ O
na O
- O
eru O
n'okwu O
gakwara O
sonyere O
ụmụaka O
taa B-DATE
, O
tụmadị O
ụmụaka O
ndị O
nọ O
n'ahụhụ O
dị O
icheiche O
. O

Onyeisiala O
Shehu B-PER
ji O
akwụkwọ O
ozi O
o O
zigara O
ụmụaka O
2014 B-DATE
wee O
bido O
ya O
bụ O
mmemme O
ebe O
ọtụtụ O
ndị O
ọzọ O
ọnụ O
na O
- O
eru O
n'okwu O
gakwara O
sonyere O
ụmụaka O
2019 B-DATE
, O
tụmadị O
ụmụaka O
ndị O
nọ O
n'ahụhụ O
dị O
icheiche O
. O

Onyeisiala O
Emmanuel B-PER
ji O
akwụkwọ O
ozi O
o O
zigara O
ụmụaka O
n'ọnwa B-DATE
wee O
bido O
ya O
bụ O
mmemme O
ebe O
ọtụtụ O
ndị O
ọzọ O
ọnụ O
na O
- O
eru O
n'okwu O
gakwara O
sonyere O
ụmụaka O
taa B-DATE
, O
tụmadị O
ụmụaka O
ndị O
nọ O
n'ahụhụ O
dị O
icheiche O
. O

Onyeisiala O
mmemme O
ụmụaka O
na O
gakwara O
ọzọ O
bụ O
bido O
ebe O
ọtụtụ O
Nnabuihe B-PER
zigara O
ya O
akwụkwọ O
o O
taa B-DATE
ọnụ O
n'okwu O
ndị O
ụmụaka O
eru O
ozi O
ji O
sonyere O
2019 B-DATE
wee O
- O
, O
tụmadị O
ụmụaka O
ndị O
nọ O
n'ahụhụ O
dị O
icheiche O
. O

zigara O
ji O
taa B-DATE
akwụkwọ O
ụmụaka O
Onyeisiala O
o O
ozi O
BUhari B-PER
wee O
bido O
ya O
bụ O
mmemme O
ebe O
ọtụtụ O
ndị O
ọzọ O
ọnụ O
na O
- O
eru O
n'okwu O
gakwara O
sonyere O
ụmụaka O
Afọ B-DATE
, O
tụmadị O
ụmụaka O
ndị O
nọ O
n'ahụhụ O
dị O
icheiche O
. O

Simone B-PER
kwupụtara O
nke O
a O
n'elu O
igwe O
okwu O
, O
Twitta B-ORG
, O
jiri O
akụkọ O
a O
na O
- O
akpọ O
# O
MeToo O
na O
bekee O
. O

kwupụtara O
nke O
okwu O
a O
Twitta B-ORG
igwe O
n'elu O
Onụgbolụ B-PER
, O
, O
jiri O
akụkọ O
a O
na O
- O
akpọ O
# O
MeToo O
na O
bekee O
. O

Ebola O
bịara O
na O
Naịjirịa B-LOC
na O
2014 B-DATE
mana O
gọọmenti O
Naịjirịa B-LOC
jidere O
ya O
nkeọma O

na O
Naịjirịa B-LOC
na O
Ebola O
bịara O
2018 B-DATE
mana O
gọọmenti O
Naịjirịa B-LOC
jidere O
ya O
nkeọma O

n'ọnwa B-DATE
Ebola O
na O
Palistine B-LOC
bịara O
na O
mana O
gọọmenti O
Naịjirịa B-LOC
jidere O
ya O
nkeọma O

Saụt B-LOC
Not B-LOC
na O
gọọmenti O
na O
Ebola O
bịara O
mana O
2014 B-DATE
jidere O
ya O
nkeọma O

Lee O
ka O
e O
si O
eri O
ji O
ọhụrụ O
n'Alaigbo O

mass O
ọ O
achịkọta O
na O
Emmanuel B-PER
ụlọụka O
ụkọchụkwụ O
ụka I-DATE
- O
bụ O
ahụ O
isi I-DATE
mgbe O
a O
na O
- O
kwuru O
idu O
El I-PER
mere O
ihe O
afọ B-DATE
na O
Fada O
akwado O
. O

Fada O
Emmanuel B-PER
Kanụ I-PER
bụ O
ụkọchụkwụ O
na O
- O
achịkọta O
ụlọụka O
ahụ O
kwuru O
na O
ihe O
a O
mere O
mgbe O
ọ O
na O
- O
akwado O
idu O
mass O
2017 B-DATE
ụbọchị I-DATE
ụka I-DATE
. O

Fada O
Chukwudi B-PER
El I-PER
bụ O
ụkọchụkwụ O
na O
- O
achịkọta O
ụlọụka O
ahụ O
kwuru O
na O
ihe O
a O
mere O
mgbe O
ọ O
na O
- O
akwado O
idu O
mass O
n'ụtụtụ B-DATE
ụbọchị I-DATE
2001 I-DATE
. O

ihe O
idu O
ọ O
mass O
achịkọta O
kwuru O
- O
mgbe O
ụkọchụkwụ O
mere O
na O
taa B-DATE
Muhammadu B-PER
- O
Okwor I-PER
na O
ụlọụka O
ahụ O
Fada O
akwado O
a O
bụ O
na O
afọ I-DATE
ụka I-DATE
. O

Okwor I-PER
ihe O
kwuru O
Nnia B-PER
ahụ O
ụlọụka O
na O
na O
ụkọchụkwụ O
Fada O
bụ O
mgbe O
mass O
mere O
na O
a O
ọ O
- O
achịkọta O
idu O
2014 B-DATE
akwado O
- O
ụbọchị I-DATE
ụka I-DATE
. O

Ha O
kenekwara O
onyeisiala O
maka O
mberede O
okporoụzọ O
metụtara O
nwa O
ya O
nwoke O
bụ O
Yusuf B-PER
. O

Ha O
kenekwara O
onyeisiala O
maka O
mberede O
okporoụzọ O
metụtara O
nwa O
ya O
nwoke O
bụ O
Chukwudi B-PER
. O

afọ I-DATE
2015 I-DATE
onyeisi O
Afọ B-DATE
ọkammụta O
mere O
2001 I-DATE
E O
Paris B-ORG
Buhari B-PER
Odinga I-PER

2018 B-DATE
onyeisi O
afọ I-DATE
mere O
Raila B-PER
ọkammụta O
ọktoba I-DATE
E O
Inec B-ORG
Ikegwuonwu I-PER
2015 I-DATE

ọkammụta O
Mahmood B-PER
E O
mere O
Yakubu I-PER
onyeisi O
Inec B-ORG
n'ọnwa B-DATE
2007 I-DATE
2018 I-DATE
2015 I-DATE

- I-PER
ọkammụta O
Onụgbolụ B-PER
mere O
E O
onyeisi O
Super B-ORG
taa B-DATE
ọktoba I-DATE
afọ I-DATE
afọ I-DATE

E O
mere O
ọkammụta O
Yemi B-PER
Rufai I-PER
onyeisi O
Inec B-ORG
taa B-DATE
ọktoba I-DATE
afọ I-DATE
2001 I-DATE

Nke O
na O
- O
egosi O
na O
ọ O
bụ O
maka O
ezinaulo O
ha O
ka O
o O
jiri O
rapụ O
asọmpị O
a O
. O

Osote O
onyeisiala O
Chukwudi B-PER
Buhari I-PER
, O
onye O
ụkọchụkwụ O
ụka B-ORG
Progressive I-ORG
bụ O
Ọkammụta O
iwu O

Osote O
onyeisiala O
Yemi B-PER
Bello I-PER
, O
onye O
ụkọchụkwụ O
ụka B-ORG
'Redeem' I-ORG
bụ O
Ọkammụta O
iwu O

Osote O
Buhari B-PER
onyeisiala O
- I-PER
, O
onye O
ụkọchụkwụ O
PDP B-ORG
'Redeem' I-ORG
bụ O
Ọkammụta O
iwu O

Osote O
onye O
Obasanjo B-PER
, O
'Redeem' I-ORG
onyeisiala O
ụkọchụkwụ O
ụka B-ORG
El I-PER
bụ O
Ọkammụta O
iwu O

Okwor I-PER
'Redeem' I-ORG
onye O
ụka B-ORG
onyeisiala O
Osote O
, O
Yemi B-PER
ụkọchụkwụ O
bụ O
Ọkammụta O
iwu O

Lee O
nri O
10 O
ndị O
ogbenye O
ọgaranya O
na O
- O
erizi O

Ihu O
foto O
ndị O
Arsenal B-ORG
U I-ORG
a O
na O
- O
achọ O
achọ O

Ihu O
foto O
ndị O
Boko B-ORG
Haram I-ORG
a O
na O
- O
achọ O
achọ O

Haram I-ORG
Ihu O
Boko B-ORG
ndị O
foto O
a O
na O
- O
achọ O
achọ O

Ihu O
foto O
ndị O
Liverpool B-ORG
Haram I-ORG
a O
na O
- O
achọ O
achọ O

Ihu O
foto O
ndị O
Boko B-ORG
'Redeem' I-ORG
a O
na O
- O
achọ O
achọ O

Mmeri O
a O
ga O
- O
eme O
ya O
ugboro O
atọ O
n'ụsoro O
ma O
bụrụ O
ugboro O
iri O
na O
atọ O
n'oge O
niile O
APC B-ORG
Madrid I-ORG
na O
- O
amabute O
iko O
a O
. O

n'ụsoro O
n'oge O
bụrụ O
ugboro O
Mmeri O
Real B-ORG
ya O
ma O
iri O
Madrid I-ORG
niile O
ugboro O
ga O
a O
- O
atọ O
atọ O
na O
eme O
na O
- O
amabute O
iko O
a O
. O

Mmeri O
a O
ga O
- O
eme O
ya O
ugboro O
atọ O
n'ụsoro O
ma O
bụrụ O
ugboro O
iri O
na O
atọ O
n'oge O
niile O
EU B-ORG
Madrid I-ORG
na O
- O
amabute O
iko O
a O
. O

Mmeri O
a O
ga O
- O
eme O
ya O
ugboro O
atọ O
n'ụsoro O
ma O
bụrụ O
ugboro O
iri O
na O
atọ O
n'oge O
niile O
Real B-ORG
U I-ORG
na O
- O
amabute O
iko O
a O
. O

Mmeri O
a O
ga O
- O
eme O
ya O
ugboro O
atọ O
n'ụsoro O
ma O
bụrụ O
ugboro O
iri O
na O
atọ O
n'oge O
niile O
Paris B-ORG
Madrid I-ORG
na O
- O
amabute O
iko O
a O
. O

taa B-DATE
Election O
: O
Lee O
ụfọdụ O
ụmụafọ O
Igbo O
chọrọ O
ịzọ O
ọkwa O
onyeisiala O

2019 B-DATE
Election O
: O
Lee O
ụfọdụ O
ụmụafọ O
Igbo O
chọrọ O
ịzọ O
ọkwa O
onyeisiala O

'Nye O
nwa O
gị O
ohere O
ka O
ọ O
mịta O
ara' O

achị O
Rufai I-PER
na O
na O
na O
ebumnobi O
n'ọụ̀bakọ O
Chukwulobelu B-PER
- O
ndịisi O
pati O
ya O
Palistine B-LOC
ya O
Bello I-PER
bụ O
otu O
Biafra B-ORG
Twitta B-ORG
Aka O
steeti O
kwuru O
- I-PER
Buhari B-PER
kwuru O
na O
- O
eme O
ugbua O
. O

na O
bụ O
Twitter B-ORG
achị O
na O
na O
Naịjirịa B-LOC
steeti O
Aka O
Giwa I-PER
- I-PER
ya O
- O
kwuru O
Raila B-PER
Rufai I-PER
Buhari B-PER
kwuru O
ebumnobi O
ya O
n'ọụ̀bakọ O
ndịisi O
otu O
pati O
APC B-ORG
na O
- O
eme O
ugbua O
. O

- O
bụ O
na O
Eze I-PER
achị O
Aka O
Yusuf B-PER
Mbanefo I-PER
Saụt B-LOC
- I-PER
steeti O
kwuru O
na O
NAPTIP B-ORG
ya O
na O
Buhari B-PER
kwuru O
ebumnobi O
ya O
n'ọụ̀bakọ O
ndịisi O
otu O
pati O
All B-ORG
na O
- O
eme O
ugbua O
. O

Aka O
na O
- O
achị O
Anambara B-LOC
steeti O
bụ O
Nasir B-PER
El I-PER
Akpunonu I-PER
Chinedu I-PER
kwuru O
na O
Twitter B-ORG
ya O
na O
Buhari B-PER
kwuru O
ebumnobi O
ya O
n'ọụ̀bakọ O
ndịisi O
otu O
pati O
APC B-ORG
na O
- O
eme O
ugbua O
. O

Aka O
na O
- O
achị O
Kaduna B-LOC
steeti O
bụ O
Nasir B-PER
Ezeife I-PER
Yakubu I-PER
Buhari I-PER
kwuru O
na O
BBC B-ORG
ya O
na O
Jurgen B-PER
kwuru O
ebumnobi O
ya O
n'ọụ̀bakọ O
ndịisi O
otu O
pati O
APC B-ORG
na O
- O
eme O
ugbua O
. O

Ngalaba O
na O
- O
ahụ O
maka O
ọrụ O
, O
ọkụ O
na O
ụlọ O
bu O
ndị O
nwetara O
ego O
karịa O
na O
Bọjetị O
2018 B-DATE

Ngalaba O
na O
- O
ahụ O
maka O
ọrụ O
, O
ọkụ O
na O
ụlọ O
bu O
ndị O
nwetara O
ego O
karịa O
na O
Bọjetị O
n'ụtụtụ B-DATE

Ngalaba O
na O
- O
ahụ O
maka O
ọrụ O
, O
ọkụ O
na O
ụlọ O
bu O
ndị O
nwetara O
ego O
karịa O
na O
Bọjetị O
Febụwarị B-DATE

N'akwụkwọ O
ha O
dere O
, O
Abdulhamid B-PER
Bello I-PER
, O
bu O
otu O
n'ime O
ndi O
isi O
ha O
, O
kwuru O
na O
ha O
ga O
aga O
n'ihu O
na O
- O
eme O
ngaghari O
iwe O
ha O
. O

N'akwụkwọ O
ha O
dere O
, O
Obasanjo B-PER
Bello I-PER
, O
bu O
otu O
n'ime O
ndi O
isi O
ha O
, O
kwuru O
na O
ha O
ga O
aga O
n'ihu O
na O
- O
eme O
ngaghari O
iwe O
ha O
. O

N'akwụkwọ O
ha O
dere O
, O
Simone B-PER
Akpunonu I-PER
, O
bu O
otu O
n'ime O
ndi O
isi O
ha O
, O
kwuru O
na O
ha O
ga O
aga O
n'ihu O
na O
- O
eme O
ngaghari O
iwe O
ha O
. O

Ihe O
karịrị O
ndị O
ọkaịkpe O
anọ O
ga O
- O
ekpe O
ndị O
a O
ikpe O
n'ụlọ O
mkpọrọ O
ndị O
agha O
. O

Emerole B-PER
gara O
n'ihu O
kwuo O
: O
a O
Anyi O
na O
- O
enyocha O
ihe O
nwaanyi O
a O
kwuru O
ka O
anyi O
mara O
ebe O
ya O
bụ O
dibia O
si O
ekute O
ụmụaka O
ọ O
na O
- O
ekunye O
ụmụnwaanyị O
ndị O
a O
. O
a O

Yemi B-PER
gara O
n'ihu O
kwuo O
: O
a O
Anyi O
na O
- O
enyocha O
ihe O
nwaanyi O
a O
kwuru O
ka O
anyi O
mara O
ebe O
ya O
bụ O
dibia O
si O
ekute O
ụmụaka O
ọ O
na O
- O
ekunye O
ụmụnwaanyị O
ndị O
a O
. O
a O

Ọ O
bụrụ O
na O
ndị O
a O
iwe O
na O
- O
ewe O
kpebie O
ịpụ O
na O
BBC B-ORG
, O
ha O
nwereike O
laghachi O
PDP B-ORG
maọbụ O
banye O
pati O
ọhụrụ O
ahụ O
ebe O
Raila B-PER
nọ O
nke O
ga O
- O
enye O
ADC B-ORG
ụdị O
ikike O
APC B-ORG
nwere O
oge O
nke O
ya O
. O

Ọ O
bụrụ O
na O
ndị O
a O
iwe O
na O
- O
ewe O
kpebie O
ịpụ O
na O
Liverpool B-ORG
, O
ha O
nwereike O
laghachi O
IPOB B-ORG
maọbụ O
banye O
pati O
ọhụrụ O
ahụ O
ebe O
Bathily B-PER
nọ O
nke O
ga O
- O
enye O
APC B-ORG
ụdị O
ikike O
APC B-ORG
nwere O
oge O
nke O
ya O
. O

Ọ O
na O
na O
nke O
nwereike O
a O
ebe O
kpebie O
ga O
ADC B-ORG
banye O
iwe O
ha O
- O
Obasanjo B-PER
, O
pati O
ịpụ O
nọ O
enye O
ewe O
APC B-ORG
na O
bụrụ O
PDP B-ORG
laghachi O
ahụ O
maọbụ O
ọhụrụ O
ndị O
- O
ụdị O
ikike O
APC B-ORG
nwere O
oge O
nke O
ya O
. O

ịpụ O
APC B-ORG
Ọ O
- O
na O
iwe O
na O
kpebie O
a O
bụrụ O
na O
ndị O
ewe O
, O
ha O
nwereike O
laghachi O
Real B-ORG
maọbụ O
banye O
pati O
ọhụrụ O
ahụ O
ebe O
Buhari B-PER
nọ O
nke O
ga O
- O
enye O
ADC B-ORG
ụdị O
ikike O
APC B-ORG
nwere O
oge O
nke O
ya O
. O

- O
ahụ O
ụdị O
kpebie O
, O
iwe O
pati O
ịpụ O
Boko B-ORG
ọhụrụ O
ikike O
enye O
ha O
Shekau B-PER
nke O
a O
ga O
Ọ O
na O
na O
- O
ndị O
laghachi O
NFF B-ORG
bụrụ O
nwereike O
banye O
ebe O
ewe O
PDP B-ORG
na O
maọbụ O
APC B-ORG
nọ O
nwere O
oge O
nke O
ya O
. O

Nnia B-PER
Giwa I-PER
Buhari B-PER
Vs O
Nwodo I-PER
: O
Onye O
bụ O
dike O
? O

Cruz B-PER
Joshua I-PER
Vs O
Sanchez B-PER
Parker I-PER
: O
Onye O
bụ O
dike O
? O

Vs O
Cruz B-PER
Anthony B-PER
Odinga I-PER
Parker I-PER
: O
Onye O
bụ O
dike O
? O

Parker I-PER
Vs O
Uchechi B-PER
Fransis B-PER
Odinga I-PER
: O
Onye O
bụ O
dike O
? O

Uhuru B-PER
Vs O
Yusuf B-PER
Ikegwuonwu I-PER
Parker I-PER
: O
Onye O
bụ O
dike O
? O

Ndị O
e O
boro O
ebubo O
na O
ọ O
bụ O
ha O
kpara O
nkata O
ghọrọ O
ngịga O
n'okwu O
mkpamkpa O
ahụ O
mere O
bụ O
: O
Lasisi B-PER
Ezeife I-PER
, O
46 O
, O
Chukwudi B-PER
Ikegwuonwu I-PER
, O
30 O
na O
Abdulhamid B-PER
Ezeife I-PER
Akpunonu I-PER
, O
44 O
. O

Ndị O
e O
boro O
ebubo O
na O
ọ O
bụ O
ha O
kpara O
nkata O
ghọrọ O
ngịga O
n'okwu O
mkpamkpa O
ahụ O
mere O
bụ O
: O
Rabiu B-PER
Shehu I-PER
, O
46 O
, O
Chukwudi B-PER
Ngozi I-PER
, O
30 O
na O
Great B-PER
Eze I-PER
Akpunonu I-PER
, O
44 O
. O

Chris B-PER
ahụ O
kpara O
, O
46 O
n'okwu O
, O
, O
Muhammadu B-PER
Ndị O
na O
ọ O
boro O
Great B-PER
bụ O
mkpamkpa O
mere O
Ezeife I-PER
bụ O
ha O
ngịga O
ghọrọ O
nkata O
30 O
Mbanefo I-PER
ebubo O
na O
e O
: O
Chinedu I-PER
Salah I-PER
, O
44 O
. O

bụ O
ebubo O
Ndị O
Onyebuchi B-PER
, O
boro O
ghọrọ O
n'okwu O
, O
na O
e O
: O
kpara O
ọ O
ha O
bụ O
ngịga O
nkata O
Nwodo I-PER
mere O
46 O
mkpamkpa O
Francis B-PER
ahụ O
Klopp I-PER
, O
30 O
na O
Uhuru B-PER
Samuel I-PER
Akpunonu I-PER
, O
44 O
. O

Ugwu I-PER
bụ O
na O
ha O
ọ O
ahụ O
kpara O
, O
mkpamkpa O
ngịga O
n'okwu O
: O
30 O
46 O
Bello I-PER
ebubo O
ghọrọ O
El I-PER
Ndị O
, O
Great B-PER
na O
bụ O
e O
, O
boro O
Akpunonu I-PER
nkata O
Nasir B-PER
mere O
Chukwudi B-PER
, O
44 O
. O

Onyebuchi B-PER
kọwara O
n'oge O
ahụ O
, O
o O
nweghị O
dibịa O
ga O
- O
anwa O
anwa O
ịgwọ O
ọrịa O
ndị O
a O
anyị O
kpọrọ O
aha O
. O

Obasanjo B-PER
kọwara O
n'oge O
ahụ O
, O
o O
nweghị O
dibịa O
ga O
- O
anwa O
anwa O
ịgwọ O
ọrịa O
ndị O
a O
anyị O
kpọrọ O
aha O
. O

Nnabuihe B-PER
kọwara O
n'oge O
ahụ O
, O
o O
nweghị O
dibịa O
ga O
- O
anwa O
anwa O
ịgwọ O
ọrịa O
ndị O
a O
anyị O
kpọrọ O
aha O
. O

Nwodo B-PER
kọwara O
n'oge O
ahụ O
, O
o O
nweghị O
dibịa O
ga O
- O
anwa O
anwa O
ịgwọ O
ọrịa O
ndị O
a O
anyị O
kpọrọ O
aha O
. O

Obiano B-PER
Ngozi I-PER
gosiri O
etu O
ya O
bụ O
mmemme O
si O
gaa O
n'ọgbọ O
egwuregwu O
dị O
n'Enugwu B-LOC
taa B-DATE
. O

n'Enugwu B-LOC
dị O
gaa O
mmemme O
si O
gosiri O
bụ O
Amaju B-PER
n'ọgbọ O
ya O
etu O
egwuregwu O
Giwa I-PER
taa B-DATE
. O

Rogers B-PER
Ngozi I-PER
gosiri O
etu O
ya O
bụ O
mmemme O
si O
gaa O
n'ọgbọ O
egwuregwu O
dị O
n'Enugwu B-LOC
taa B-DATE
. O

Umunya B-LOC
si O
gosiri O
n'ọgbọ O
dị O
gaa O
bụ O
Ugwu I-PER
egwuregwu O
mmemme O
Amalu B-PER
ya O
etu O
taa B-DATE
. O

Buhari B-PER
Joshua I-PER
gosiri O
etu O
ya O
bụ O
mmemme O
si O
gaa O
n'ọgbọ O
egwuregwu O
dị O
n'Enugwu B-LOC
taa B-DATE
. O

Anwụchiri O
Buhari B-PER
, O
onye O
mere O
ihe O
nke O
a O
, O
ka O
ọ O
nọ O
n'akụkụ O
ụlọ O
akwụkwo O
ahụ O
. O

Anwụchiri O
Cruz B-PER
, O
onye O
mere O
ihe O
nke O
a O
, O
ka O
ọ O
nọ O
n'akụkụ O
ụlọ O
akwụkwo O
ahụ O
. O

Cruz B-PER
Anwụchiri O
, O
onye O
mere O
ihe O
nke O
a O
, O
ka O
ọ O
nọ O
n'akụkụ O
ụlọ O
akwụkwo O
ahụ O
. O

gbala O
Chukwuemeka B-PER
ogbunigwe O
A O
n'ụlọ O

A O
gbala O
ogbunigwe O
n'ụlọ O
Nwodo B-PER

A O
gbala O
ogbunigwe O
n'ụlọ O
Cruz B-PER

