Otu O
onye O
nchọpụta O
na O
ndị O
twitter B-ORG
dere O
na O
ndị O
oyi O
egwu O
a O
zipuru O
ihe O
nkiri O
a O
sikọrọ O
ozu O
ndị O
agha O
Najiria B-LOC
na O
otu O
onye O
agha O
meruru O
ahụ O
. O

Otu O
onye O
ndị O
nchọpụta O
dere O
na O
twitter B-ORG
na O
ndị O
oyi O
egwu O
a O
zipuru O
ihe O
nkiri O
a O
sikọrọ O
ozu O
ndị O
agha O
Plateau B-LOC
na O
otu O
onye O
agha O
meruru O
ahụ O
. O

ihe O
onye O
sikọrọ O
na O
ndị O
Amerịka B-LOC
nkiri O
ozu O
oyi O
nchọpụta O
Ụmụobasi B-ORG
ndị O
ndị O
egwu O
dere O
na O
a O
agha O
Otu O
zipuru O
a O
na O
otu O
onye O
agha O
meruru O
ahụ O
. O

Otu O
onye O
ndị O
nchọpụta O
dere O
na O
Katolik B-ORG
na O
ndị O
oyi O
egwu O
a O
zipuru O
ihe O
nkiri O
a O
sikọrọ O
ozu O
ndị O
agha O
Amerịka B-LOC
na O
otu O
onye O
agha O
meruru O
ahụ O
. O

na O
nchọpụta O
dere O
twitter B-ORG
Otu O
ndị O
onye O
na O
ndị O
oyi O
egwu O
a O
zipuru O
ihe O
nkiri O
a O
sikọrọ O
ozu O
ndị O
agha O
Amerịka B-LOC
na O
otu O
onye O
agha O
meruru O
ahụ O
. O

ike O
ya O
- O
of I-ORG
mmepe O
ahu O
etinye O
akpọrọ O
- O
na O
na O
gọọmentị O
ngalaba O
Mahadụm B-ORG
n'ọrụ O
ọkụ O
maka O
Na O
gosiri O
na O
bụ O
ọrụ O
ihe O
kwusiri O
nke O
banyere O
ụlọ O
ọ O
, O
( O
na O
na O
anya O
obodo O
ka O
latrik O
okwu O
ga O
'Redeem' I-ORG
, I-ORG
Statistics I-ORG
Refugee I-ORG
Housing I-ORG
na O
asụsụ O
Bekee O
) O
bụ O
ndị O
nwetakarị O
ego O
mmefu O
na O
Bọjetị O
ka O
ha O
wetera O
Njeri O
naira O
682 O
na O
mmanye O
. O

gosiri O
maka O
n'ọrụ O
okwu O
anya O
ahu O
Na O
( O
ngalaba O
ọ O
bụ O
ya O
na O
na O
Bureau I-ORG
Igbo I-ORG
banyere O
Refugee I-ORG
ọkụ O
na O
ka O
mmepe O
gọọmentị O
kwusiri O
ga O
na O
ihe O
- O
ụlọ O
Michaels I-ORG
nke O
obodo O
latrik O
Haram I-ORG
na O
BBC B-ORG
ọrụ O
etinye O
- O
ike O
akpọrọ O
CNM I-ORG
, O
na O
asụsụ O
Bekee O
) O
bụ O
ndị O
nwetakarị O
ego O
mmefu O
na O
Bọjetị O
ka O
ha O
wetera O
Njeri O
naira O
682 O
na O
mmanye O
. O

okwu O
akpọrọ O
, O
ọ O
nke O
na O
na O
of I-ORG
Works I-ORG
na O
latrik O
- O
n'ọrụ O
Na O
gọọmentị O
banyere O
ya O
ngalaba O
mmepe O
ka O
ike O
ga O
APC B-ORG
( O
anya O
ọkụ O
etinye O
ihe O
maka O
- O
na O
Eagles I-ORG
bụ O
obodo O
kwusiri O
gosiri O
ụlọ O
ahu O
ọrụ O
na O
Logo I-ORG
Lawyers I-ORG
Housing I-ORG
na O
asụsụ O
Bekee O
) O
bụ O
ndị O
nwetakarị O
ego O
mmefu O
na O
Bọjetị O
ka O
ha O
wetera O
Njeri O
naira O
682 O
na O
mmanye O
. O

latrik O
United I-ORG
etinye O
ọrụ O
, I-ORG
( O
na O
ọkụ O
ike O
mmepe O
gọọmentị O
- O
ga O
okwu O
, O
Na O
maka O
- O
na O
Power I-ORG
ka O
obodo O
ahu O
kwusiri O
na O
bụ O
ya O
na O
ihe O
n'ọrụ O
ọ O
ngalaba O
na O
gosiri O
Boko B-ORG
nke O
akpọrọ O
banyere O
anya O
ụlọ O
Support I-ORG
Madrid I-ORG
Stoneman I-ORG
na O
asụsụ O
Bekee O
) O
bụ O
ndị O
nwetakarị O
ego O
mmefu O
na O
Bọjetị O
ka O
ha O
wetera O
Njeri O
naira O
682 O
na O
mmanye O
. O

obodo O
Na O
n'ọrụ O
Works I-ORG
ọ O
Michigan I-ORG
nke O
ihe O
Lawyers I-ORG
akpọrọ O
ya O
ngalaba O
ahu O
ka O
mmepe O
na O
ike O
gọọmentị O
etinye O
anya O
ọrụ O
Boko B-ORG
na O
- O
gosiri O
ụlọ O
banyere O
maka O
ọkụ O
ga O
( O
na O
Power I-ORG
okwu O
Allaince I-ORG
, O
latrik O
na O
kwusiri O
na O
bụ O
- O
steeti I-ORG
na O
asụsụ O
Bekee O
) O
bụ O
ndị O
nwetakarị O
ego O
mmefu O
na O
Bọjetị O
ka O
ha O
wetera O
Njeri O
naira O
682 O
na O
mmanye O
. O

Ibrahim B-PER
Ezinaulo O
na O
Osinbajo B-PER
Nnadozie I-PER
agwaala O
BBC B-ORG
Igbo O
etu O
ndị O
agbata O
obi O
ma O
ndị O
ulo O
ha O
ụfọdụ O
gbawara O
ha O
obi O
maka O
amụghị O
nwa O
ruo O
afọ O
asaa O
. O

Ezinaulo O
Peter B-PER
na O
Kenyon B-PER
Ejiofor I-PER
agwaala O
APC B-ORG
Igbo O
etu O
ndị O
agbata O
obi O
ma O
ndị O
ulo O
ha O
ụfọdụ O
gbawara O
ha O
obi O
maka O
amụghị O
nwa O
ruo O
afọ O
asaa O
. O

Ezinaulo O
Peter B-PER
na O
Amuche B-PER
Ejiofor I-PER
agwaala O
Guantanamo B-ORG
Igbo O
etu O
ndị O
agbata O
obi O
ma O
ndị O
ulo O
ha O
ụfọdụ O
gbawara O
ha O
obi O
maka O
amụghị O
nwa O
ruo O
afọ O
asaa O
. O

Peter B-PER
Ezinaulo O
Kukah B-PER
na O
Ejiofor I-PER
agwaala O
BBC B-ORG
Igbo O
etu O
ndị O
agbata O
obi O
ma O
ndị O
ulo O
ha O
ụfọdụ O
gbawara O
ha O
obi O
maka O
amụghị O
nwa O
ruo O
afọ O
asaa O
. O

Adeboye B-PER
Xidada I-PER
Evans B-PER
na O
Ezinaulo O
agwaala O
BBC B-ORG
Igbo O
etu O
ndị O
agbata O
obi O
ma O
ndị O
ulo O
ha O
ụfọdụ O
gbawara O
ha O
obi O
maka O
amụghị O
nwa O
ruo O
afọ O
asaa O
. O

Chadị B-LOC
na O
mee O
mpaghara O
nwaagha O
nwakpo O
na O
ha O
Ebe O
ha O
na O
jiri O
karịrị O
ndị O
ụbọchị B-DATE
Kameruun B-LOC
2016 I-DATE
. O

ha O
n'afọ B-DATE
mpaghara O
na O
na O
na O
nwakpo O
ha O
Chadị B-LOC
Kameruun B-LOC
nwaagha O
karịrị O
mee O
ndị O
jiri O
2016 I-DATE
Ebe O
. O

mpaghara O
Nijee B-LOC
nwakpo O
ha O
Ebe O
na O
na O
France B-LOC
karịrị O
na O
ndị O
ha O
jiri O
nwaagha O
mee O
n'afọ B-DATE
2016 I-DATE
. O

Ebe O
nwakpo O
ha O
na O
mpaghara O
Gwer B-LOC
na O
Kenya B-LOC
karịrị O
na O
ndị O
ha O
jiri O
nwaagha O
mee O
n'afọ B-DATE
2016 I-DATE
. O

Ebe O
nwakpo O
ha O
na O
mpaghara O
Kameruun B-LOC
na O
Naijiria B-LOC
karịrị O
na O
ndị O
ha O
jiri O
nwaagha O
mee O
afọ B-DATE
2016 I-DATE
. O

Igbo O
na O
- O
akwanyere O
ọjị O
gbara O
ibe O
asaa O
ugwu O
, O
ụfọdụ O
na O
- O
egbukwa O
ọkụkọ O
ma O
ha O
hụ O
ya O
bụ O
ọjị O
. O

Echetara O
m O
oge O
m O
banyere O
a O
National O
Team O
a O
mgbe O
ahụ O
ọ O
bụ O
onye O
ndu O
anyị O
, O
ọ O
bụ O
ezi O
onye O
ndu O
. O

A O
tụọla O
nwoke O
dị O
afọ O
iri O
abụọ O
na O
isii O
nga O
mkpụrụ O
ọka O
afọ B-DATE
abụọ I-DATE
etiti I-DATE
anọ I-DATE
gara I-DATE
ise I-DATE
na O
Saụt B-LOC
steeti I-LOC
. O

iri I-DATE
abụọ I-DATE
abụọ O
tụọla O
iri O
na O
n'afọ B-DATE
ọka O
A O
anọ I-DATE
Saụt B-LOC
mkpụrụ O
na I-DATE
2019 I-DATE
isii O
nga O
nwoke O
afọ O
na O
dị O
Afrịka I-LOC
. O

dị O
A O
mkpụrụ O
isii O
afọ O
tụọla O
nwoke O
n'Ọgọstụ B-DATE
ọka O
na O
iri O
n'ọnwa I-DATE
nga O
) I-DATE
2012 I-DATE
abụọ O
iri I-DATE
asaa I-DATE
na O
Saụt B-LOC
Afrịka I-LOC
. O

A O
tụọla O
nwoke O
dị O
afọ O
iri O
abụọ O
na O
isii O
nga O
mkpụrụ O
ọka O
n'otu B-DATE
Mee I-DATE
abụọ I-DATE
na I-DATE
iri I-DATE
n'ehihe I-DATE
na O
Saụt B-LOC
Afrịka I-LOC
. O

afọ O
mkpụrụ O
narị I-DATE
isii O
ọka O
nwoke O
iri O
abụọ O
tụọla O
A O
na O
nga O
dị O
afọ B-DATE
abụọ I-DATE
na I-DATE
iri I-DATE
2018 I-DATE
na O
Saụt B-LOC
Steeti I-LOC
. O

Ndị O
otu O
ikpe O
mkpegharị O
IRB B-ORG
kpebiri O
na O
ya O
bụ O
ikpe O
bụ O
ịhe O
a O
ga O
- O
eji O
elegara O
anya O
na O
- O
ikpebị O
ikpe O
ndị O
ọzọ O
gbasara O
ndị O
si O
Naijirịa B-LOC
gbata O
ọsọ O
ndụ O
bido O
ụgbụa O
gawazịa O
. O

Ndị O
otu O
ikpe O
mkpegharị O
BBC B-ORG
kpebiri O
na O
ya O
bụ O
ikpe O
bụ O
ịhe O
a O
ga O
- O
eji O
elegara O
anya O
na O
- O
ikpebị O
ikpe O
ndị O
ọzọ O
gbasara O
ndị O
si O
Naịjirịa B-LOC
gbata O
ọsọ O
ndụ O
bido O
ụgbụa O
gawazịa O
. O

Ndị O
otu O
ikpe O
mkpegharị O
IRB B-ORG
kpebiri O
na O
ya O
bụ O
ikpe O
bụ O
ịhe O
a O
ga O
- O
eji O
elegara O
anya O
na O
- O
ikpebị O
ikpe O
ndị O
ọzọ O
gbasara O
ndị O
si O
Naịjirịa B-LOC
gbata O
ọsọ O
ndụ O
bido O
ụgbụa O
gawazịa O
. O

Chibok B-ORG
otu O
ikpe O
mkpegharị O
Ndị O
kpebiri O
na O
ya O
bụ O
ikpe O
bụ O
ịhe O
a O
ga O
- O
eji O
elegara O
anya O
na O
- O
ikpebị O
ikpe O
ndị O
ọzọ O
gbasara O
ndị O
si O
Deta B-LOC
gbata O
ọsọ O
ndụ O
bido O
ụgbụa O
gawazịa O
. O

Otu O
n'ebe O
2019 B-DATE
Christian I-ORG
aga I-DATE
mmasị O
ha O
kwusịrị O
afọ I-DATE
isii I-DATE
Simone B-PER
Super B-ORG
nọ O
makana O
ha O
che O
na O
nnabata O
Sanchez B-PER
ga O
- O
emetụta O
emume O
ndị O
otu O
egwuregwu O
ha O
. O

ha O
Otu O
mmasị O
nọ O
n'ebe O
N'afọ B-DATE
Liverpool B-ORG
Yemi B-PER
City I-ORG
kwusịrị O
nke I-DATE
Juun I-DATE
aga I-DATE
makana O
ha O
che O
na O
nnabata O
Sanchez B-PER
ga O
- O
emetụta O
emume O
ndị O
otu O
egwuregwu O
ha O
. O

ha O
2018 B-DATE
mmasị O
gbara I-DATE
Sanchez B-PER
United I-ORG
kwusịrị O
n'ebe O
nọ O
Manchester B-ORG
aga I-DATE
Otu O
atọ I-DATE
makana O
ha O
che O
na O
nnabata O
Olusegun B-PER
ga O
- O
emetụta O
emume O
ndị O
otu O
egwuregwu O
ha O
. O

Buhari B-PER
Youtube B-ORG
nke I-DATE
2017 B-DATE
ha O
kwusịrị O
nọ O
mmasị O
Otu O
n'ebe O
City I-ORG
gara I-DATE
ịrị I-DATE
makana O
ha O
che O
na O
nnabata O
Sanchez B-PER
ga O
- O
emetụta O
emume O
ndị O
otu O
egwuregwu O
ha O
. O

nọ O
BBC B-ORG
2018 B-DATE
gara I-DATE
mmasị O
Otu O
Sanchez B-PER
City I-ORG
nke I-DATE
ha O
n'ebe O
kwusịrị O
aga I-DATE
makana O
ha O
che O
na O
nnabata O
Sanchez B-PER
ga O
- O
emetụta O
emume O
ndị O
otu O
egwuregwu O
ha O
. O

Onye O
ji O
akara O
@ O
AdeBanqie O
ede O
na O
Twitter B-ORG
dere O
na O
ndị O
Naịjirịa B-LOC
kwesiri O
ikwu O
na O
ndị O
omeiwu O
agaghị O
arụnwụ O
ọrụ O
n'ọchịchị O
onye O
kwuo O
uche O
ya O
. O

Onye O
ji O
akara O
@ O
AdeBanqie O
ede O
na O
Boko B-ORG
dere O
na O
ndị O
Naịjirịa B-LOC
kwesiri O
ikwu O
na O
ndị O
omeiwu O
agaghị O
arụnwụ O
ọrụ O
n'ọchịchị O
onye O
kwuo O
uche O
ya O
. O

ede O
na O
akara O
Onye O
AdeBanqie O
Twitter B-ORG
@ O
ji O
dere O
na O
ndị O
Naịjirịa B-LOC
kwesiri O
ikwu O
na O
ndị O
omeiwu O
agaghị O
arụnwụ O
ọrụ O
n'ọchịchị O
onye O
kwuo O
uche O
ya O
. O

Onye O
ji O
akara O
@ O
AdeBanqie O
ede O
na O
Katolik B-ORG
dere O
na O
ndị O
Naịjirịa B-LOC
kwesiri O
ikwu O
na O
ndị O
omeiwu O
agaghị O
arụnwụ O
ọrụ O
n'ọchịchị O
onye O
kwuo O
uche O
ya O
. O

Arsenal B-ORG
N'akụkọ O
a O
otu O
baala O
ibeya O
Goodluck B-PER
'Hannibal' I-PER
yịrị O
. O

yịrị O
Milaje I-PER
Peter B-PER
ibeya O
N'akụkọ O
a O
baala O
otu O
Arsenal B-ORG
. O

N'akụkọ O
yịrị O
ibeya O
Humphrey B-PER
Mkhitaryan I-PER
a O
baala O
otu O
Arsenal B-ORG
. O

N'akụkọ O
yịrị O
ibeya O
Henrikh B-PER
Mkhitaryan I-PER
a O
baala O
otu O
Arsenal B-ORG
. O

yịrị O
ibeya O
Adepoju I-PER
N'akụkọ O
Rochas B-PER
a O
baala O
otu O
MDC B-ORG
. O

Ndị O
otu O
ndị O
nne O
nke O
a O
kpọrọ O
ADC B-ORG
nke O
BBC B-ORG
Igbo I-ORG
Cathedral I-ORG
jị O
aka O
ha O
mee O
mmemme O
niile O
dị O
na O
ịka O
ụka O
tata O
ka O
e O
were O
mee O
ya O
bụ O
mmemme O
. O

Party I-ORG
nne O
kpọrọ O
Youtube B-ORG
otu O
Ndị O
a O
nke O
for I-ORG
Holy B-ORG
nke O
ndị O
jị O
aka O
ha O
mee O
mmemme O
niile O
dị O
na O
ịka O
ụka O
tata O
ka O
e O
were O
mee O
ya O
bụ O
mmemme O
. O

ndị O
otu O
kpọrọ O
nke O
nne O
Boko B-ORG
a O
Ndị O
nke O
Holy B-ORG
Mans I-ORG
Cathedral I-ORG
jị O
aka O
ha O
mee O
mmemme O
niile O
dị O
na O
ịka O
ụka O
tata O
ka O
e O
were O
mee O
ya O
bụ O
mmemme O
. O

otu O
Ghost I-ORG
nke O
nke O
Nollywood B-ORG
ndị O
Ndị O
nne O
CWO B-ORG
kpọrọ O
a O
Cathedral I-ORG
jị O
aka O
ha O
mee O
mmemme O
niile O
dị O
na O
ịka O
ụka O
tata O
ka O
e O
were O
mee O
ya O
bụ O
mmemme O
. O

otu O
Ndị O
Nigeria I-ORG
Holy B-ORG
BBC B-ORG
kpọrọ O
nke O
a O
ndị O
nne O
nke O
Christian I-ORG
jị O
aka O
ha O
mee O
mmemme O
niile O
dị O
na O
ịka O
ụka O
tata O
ka O
e O
were O
mee O
ya O
bụ O
mmemme O
. O

Pati O
ndị O
ahụ O
bụ O
ndị O
chere O
na O
ihe O
onyeisiala O
Jonathan B-PER
na O
- O
eme O
oge O
ahụadighi O
ha O
mma O
. O

bụ O
ndị O
ndị O
na O
ihe O
Jonathan B-PER
Pati O
ahụ O
onyeisiala O
chere O
na O
- O
eme O
oge O
ahụadighi O
ha O
mma O
. O

Pati O
ndị O
ahụ O
bụ O
ndị O
chere O
na O
ihe O
onyeisiala O
Venus B-PER
na O
- O
eme O
oge O
ahụadighi O
ha O
mma O
. O

London B-LOC
: O
ụmụ O
ntorobia O
itoolu O
anwụọla O

Naịjirịa B-LOC
: O
ụmụ O
ntorobia O
itoolu O
anwụọla O

Onye O
wepụtara O
atụmatụ O
a O
bụ O
minista O
na O
- O
ahụ O
maka O
azụmahịa O
. O

- O
Okwor I-PER
na O
ụkọchụkwụ O
idu O
ihe O
na O
mgbe O
bụ O
ahụ O
mass O
- O
n'ụtụtụ B-DATE
Emmanuel B-PER
mere O
kwuru O
nkeji I-DATE
ụlọụka O
na O
Fada O
achịkọta O
akwado O
a O
ọ O
gara I-DATE
. O

Fada O
Emmanuel B-PER
Okwoche I-PER
bụ O
ụkọchụkwụ O
na O
- O
achịkọta O
ụlọụka O
ahụ O
kwuru O
na O
ihe O
a O
mere O
mgbe O
ọ O
na O
- O
akwado O
idu O
mass O
2019 B-DATE
2017 I-DATE
ụka I-DATE
. O

Fada O
Raila B-PER
Emuh I-PER
bụ O
ụkọchụkwụ O
na O
- O
achịkọta O
ụlọụka O
ahụ O
kwuru O
na O
ihe O
a O
mere O
mgbe O
ọ O
na O
- O
akwado O
idu O
mass O
n'afọ B-DATE
Juun I-DATE
ụka I-DATE
. O

Fada O
Muhammadu B-PER
Okwor I-PER
bụ O
ụkọchụkwụ O
na O
- O
achịkọta O
ụlọụka O
ahụ O
kwuru O
na O
ihe O
a O
mere O
mgbe O
ọ O
na O
- O
akwado O
idu O
mass O
n'ụtụtụ B-DATE
anọ I-DATE
ụka I-DATE
. O

Fada O
Okpaleke B-PER
Buhari I-PER
bụ O
ụkọchụkwụ O
na O
- O
achịkọta O
ụlọụka O
ahụ O
kwuru O
na O
ihe O
a O
mere O
mgbe O
ọ O
na O
- O
akwado O
idu O
mass O
n'abalịa B-DATE
2018 I-DATE
ụka I-DATE
. O

Ndị O
nwoke O
na O
- O
eyi O
uwe O
elu O
na O
traụza O
. O

ntaakụkọ O
- O
Haram I-ORG
bụ O
bụ O
Boko B-ORG
Imohimin B-PER
ya O
onyeisi O
na O
elebanye O
di O
ndị O
n'ahụike O
na O
gwara O
dibia O
Rabi B-PER
Shekau I-PER
anya O
. O

ntaakụkọ O
Boko B-ORG
na O
n'ahụike O
onyeisi O
Austin B-PER
bụ O
bụ O
na O
di O
Haram I-ORG
anya O
dibia O
Shekau I-PER
elebanye O
- O
Abubakar B-PER
ndị O
gwara O
ya O
. O

gwara O
n'ahụike O
dibia O
na O
- O
elebanye O
onyeisi O
anya O
bụ O
ya O
ndị O
di O
na O
ntaakụkọ O
Rabi B-PER
Boko B-ORG
Ifediora I-ORG
bụ O
Abubakar B-PER
Shekau I-PER
. O

Rabi B-PER
gwara O
ndị O
ntaakụkọ O
na O
di O
ya O
bụ O
dibia O
na O
- O
elebanye O
anya O
n'ahụike O
onyeisi O
Liverpool B-ORG
Haram I-ORG
bụ O
Mike B-PER
Shekau I-PER
. O

Femi B-PER
Boko B-ORG
na O
dibia O
ya O
ntaakụkọ O
onyeisi O
n'ahụike O
ndị O
anya O
elebanye O
di O
bụ O
- O
na O
gwara O
Haram I-ORG
bụ O
Abubakar B-PER
Shekau I-PER
. O

Boko B-ORG
of I-ORG
egbuola O
ihe O
karịrị O
mmadụ O
puku O
iri O
abụọ O
ebe O
ha O
chụpụrụ O
mmadụ O
ruru O
nde O
na O
mpaghara O
Naịjirịa B-LOC
, O
Chadị B-LOC
kamgbe O
ha O
malitere O
n'afọ B-DATE
anọ I-DATE
. O

mmadụ O
nde O
mmadụ O
ebe O
ihe O
puku O
iri O
ha O
abụọ O
na O
ruru O
Haram I-ORG
karịrị O
chụpụrụ O
mpaghara O
Naijiria B-LOC
PDP B-ORG
egbuola O
, O
Chadị B-LOC
kamgbe O
ha O
malitere O
n'afọ B-DATE
2009 I-DATE
. O

puku O
mmadụ O
mpaghara O
iri O
karịrị O
chụpụrụ O
Naịjirịa B-LOC
abụọ O
nde O
mmadụ O
ebe O
ihe O
na O
egbuola O
Haram I-ORG
Interfax B-ORG
ruru O
ha O
, O
Naịjirịa B-LOC
kamgbe O
ha O
malitere O
2019 B-DATE
Jenuwarị I-DATE
. O

mmadụ O
nde O
egbuola O
mmadụ O
ruru O
mpaghara O
na O
Boko B-ORG
Naịjirịa B-LOC
ha O
ebe O
abụọ O
iri O
Naịjirịa B-LOC
ihe O
puku O
, O
chụpụrụ O
College I-ORG
karịrị O
kamgbe O
ha O
malitere O
2015 B-DATE
2009 I-DATE
. O

puku O
Boko B-ORG
nde O
karịrị O
mmadụ O
ihe O
abụọ O
egbuola O
mmadụ O
ha O
n'Enugwu B-LOC
, O
na O
International I-ORG
ruru O
chụpụrụ O
2009 I-DATE
ebe O
ha O
kamgbe O
n'ụtụtụ B-DATE
malitere O
Naịjirịa B-LOC
iri O
mpaghara O
. O

Keshi B-PER
bụ O
onye O
a O
ma O
ama O
. O

Chekwas B-PER
bụ O
onye O
a O
ma O
ama O
. O

, O
, O
na O
arụ O
na O
- O
ọkammụta O
National B-ORG
Gassam B-PER
Power I-ORG
Association I-ORG
bụ O
DR B-LOC
Onye O
Obasi I-PER
kwuru O
sị O
: O
a O
Ọ O
pụtara O
na O
Shadrax B-PER
na O
- O
ada O
n'ọnụ O
ahịa O
? O

- O
na O
na O
Onye O
College I-ORG
Support I-ORG
arụ O
SARS B-ORG
ọkammụta O
, O
Afrịka B-LOC
, O
bụ O
Rotimi B-PER
Obasi I-PER
kwuru O
sị O
: O
a O
Ọ O
pụtara O
na O
Serena B-PER
na O
- O
ada O
n'ọnụ O
ahịa O
? O

Naịjirịa B-LOC
na O
bụ O
na O
ọkammụta O
Enugwu I-ORG
Onye O
Michigan I-ORG
arụ O
Holy B-ORG
, O
- O
Goodluck B-PER
, O
Edochie I-PER
kwuru O
sị O
: O
a O
Ọ O
pụtara O
na O
Buhari B-PER
na O
- O
ada O
n'ọnụ O
ahịa O
? O

na O
Obasi I-PER
: O
elu I-ORG
Chimezie B-PER
arụ O
na O
na O
pụtara O
, O
Naịjirịa B-LOC
sị O
bụ O
International I-ORG
Onye O
Shekau B-PER
- O
a O
Guantanamo B-ORG
ọkammụta O
, O
Ọ O
kwuru O
na O
- O
ada O
n'ọnụ O
ahịa O
? O

Onye O
ọkammụta O
na O
- O
arụ O
na O
APC B-ORG
Madrid I-ORG
College I-ORG
, O
London B-LOC
, O
bụ O
Nnamdị B-PER
Buhari I-PER
kwuru O
sị O
: O
a O
Ọ O
pụtara O
na O
Shekau B-PER
na O
- O
ada O
n'ọnụ O
ahịa O
? O

Gịnị O
ka O
ị O
ga O
- O
agwa O
Nnamdi B-PER
Kanu I-PER
ma O
ị O
zute O
ya O
n'ụzọ O
? O

Gịnị O
ka O
ị O
ga O
- O
agwa O
Nnamdi B-PER
Odoemelam I-PER
ma O
ị O
zute O
ya O
n'ụzọ O
? O

Gịnị O
- O
ka O
Nnamdi B-PER
Kanu I-PER
ga O
ị O
agwa O
ma O
ị O
zute O
ya O
n'ụzọ O
? O

Mgbe O
na O
- O
ebubo O
ọ O
ndị O
na O
onweghị O
Okorie I-PER
akpọrọ O
agwa O
Chadị B-LOC
okwu O
kwuru O
, O
ntaakụkọ O
osote O
Yusuf B-PER
onye O
ọkaịwu O
na O
mba O
so O
na O
ihe O
nrụrụaka O
a O
maọbụ O

ndị O
okwu O
na O
osote O
Mgbe O
ọkaịwu O
, O
akpọrọ O
ọ O
agwa O
Rod B-PER
- O
ntaakụkọ O
Rosenstein I-PER
kwuru O
na O
onweghị O
ebubo O
na O
onye O
mba O
Amerika B-LOC
so O
na O
ihe O
nrụrụaka O
a O
maọbụ O

mba O
ọkaịwu O
Rod B-PER
na O
onweghị O
akpọrọ O
ndị O
ebubo O
- O
ntaakụkọ O
Mgbe O
agwa O
osote O
US B-LOC
, O
Rosenstein I-PER
okwu O
ọ O
kwuru O
onye O
na O
na O
so O
na O
ihe O
nrụrụaka O
a O
maọbụ O

onweghị O
akpọrọ O
osote O
, O
ọkaịwu O
na O
Amerika B-LOC
mba O
Mgbe O
Rosenstein I-PER
okwu O
ọ O
ebubo O
onye O
kwuru O
na O
ntaakụkọ O
- O
na O
ndị O
agwa O
Buhari B-PER
so O
na O
ihe O
nrụrụaka O
a O
maọbụ O

Mgbe O
ọ O
na O
- O
agwa O
ndị O
ntaakụkọ O
okwu O
, O
osote O
ọkaịwu O
akpọrọ O
Rod B-PER
Rosenstein I-PER
kwuru O
na O
onweghị O
ebubo O
na O
onye O
mba O
Amerika B-LOC
so O
na O
ihe O
nrụrụaka O
a O
maọbụ O

Boko B-ORG
Chris I-ORG
nke O
dị O
Pọtakọtụ B-LOC
, O
ọkaiwu O
Francis B-PER
Chukwu I-PER
dọtiri O
ikpe O
ndị O
otu O
Youtube B-ORG
ebidoro O
kamgbe O
2015 B-DATE
. O

Leicester B-LOC
nke O
PDP B-ORG
Eagles I-ORG
dị O
, O
ọkaiwu O
Rochas B-PER
Sommer I-PER
dọtiri O
ikpe O
ndị O
otu O
BBC B-ORG
ebidoro O
kamgbe O
2015 B-DATE
. O

Russia B-LOC
College I-ORG
nke O
dị O
APC B-ORG
, O
ọkaiwu O
Buhari B-PER
Nyako I-PER
dọtiri O
ikpe O
ndị O
otu O
APC B-ORG
ebidoro O
kamgbe O
2015 B-DATE
. O

Naịjirịa B-LOC
Mans I-ORG
Boko B-ORG
nke O
dị O
Nwanze I-PER
Binta B-PER
, O
ọkaiwu O
dọtiri O
ikpe O
ndị O
otu O
Ipob B-ORG
ebidoro O
kamgbe O
2017 B-DATE
. O

Covenant I-ORG
Maiduguri B-LOC
nke O
PDP B-ORG
dị O
, O
ọkaiwu O
Serena B-PER
Nyako I-PER
dọtiri O
ikpe O
ndị O
otu O
UNICEF B-ORG
ebidoro O
kamgbe O
2015 B-DATE
. O

Ego O
ha O
kwuru O
na O
ha O
ga O
- O
enye O
pere O
oke O
mpe O
mmadụ O
ịbịa O
tufuo O
ndụ O
ya O
. O

na O
Naịjiria B-LOC
nwere O
njikọ O
Legos B-LOC
otu O
kwuru O
na O
E O
, O
ndị O
a O
nakwa O
Asaba B-LOC
. O

E O
kwuru O
na O
ndị O
otu O
a O
nwere O
njikọ O
na O
Italy B-LOC
, O
Germany B-LOC
nakwa O
n'Ọnịcha B-LOC
. O

E O
kwuru O
na O
ndị O
otu O
a O
nwere O
njikọ O
na O
Sweden B-LOC
, O
kanada B-LOC
nakwa O
Denmark B-LOC
. O

E O
kwuru O
na O
ndị O
otu O
a O
nwere O
njikọ O
na O
Nijee B-LOC
, O
Naijirịa B-LOC
nakwa O
Australia B-LOC
. O

E O
a O
na O
Ghana B-LOC
nwere O
, O
Naijiria B-LOC
otu O
njikọ O
ndị O
kwuru O
na O
nakwa O
Denmark B-LOC
. O

Ụgbọelu O
a O
bụ O
nke O
ndị O
Enugwu B-LOC
anụ O
bụ O
An O
- O
148 O
safuru O
n'ikuku O
ka O
ọ O
nọ O
n'ụzọ O
obodo O
a O
na O
- O
akpọ O
Amerịka B-LOC
. O

148 O
na O
a O
nke O
Kaduna B-LOC
An O
bụ O
bụ O
obodo O
a O
- O
ndị O
anụ O
- O
Ụgbọelu O
ka O
n'ikuku O
Saratov B-LOC
n'ụzọ O
akpọ O
nọ O
ọ O
safuru O
. O

Ụgbọelu O
a O
bụ O
nke O
ndị O
Saratov B-LOC
anụ O
bụ O
An O
- O
148 O
safuru O
n'ikuku O
ka O
ọ O
nọ O
n'ụzọ O
obodo O
a O
na O
- O
akpọ O
Orsk B-LOC
. O

Ụgbọelu O
a O
bụ O
nke O
ndị O
Amerịka B-LOC
anụ O
bụ O
An O
- O
148 O
safuru O
n'ikuku O
ka O
ọ O
nọ O
n'ụzọ O
obodo O
a O
na O
- O
akpọ O
Naịjirịa B-LOC
. O

Ụgbọelu O
a O
bụ O
nke O
ndị O
Saratov B-LOC
anụ O
bụ O
An O
- O
148 O
safuru O
n'ikuku O
ka O
ọ O
nọ O
n'ụzọ O
obodo O
a O
na O
- O
akpọ O
n'Ondo B-LOC
. O

gwara O
- I-DATE
otu O
na O
n'ime O
nnụkwụ O
ọrụ O
na O
mana O
mere O
ichiche O
na O
Cheta B-PER
afọ B-DATE
, O
ụlọ O
ọrụ O
na O
ihe O
dị O
na O
aga I-DATE
ọ O
n'Imo B-LOC
dị O
anyị O
na O
ọgụgụ O
ọ O
ịhe O
ihe O
dị O
2018 I-DATE
enwe O
nkọwa O
sị O
. O

na O
Rabi B-PER
n'ime O
ichiche O
dị O
gara I-DATE
( I-DATE
ịhe O
anyị O
otu O
abuo I-DATE
enwe O
ọrụ O
mana O
ihe O
nkọwa O
na O
sị O
ọgụgụ O
dị O
ọ O
taa B-DATE
nnụkwụ O
ụlọ O
na O
ọrụ O
dị O
na O
na O
ihe O
gwara O
, O
Naịjirịa B-LOC
ọ O
na O
mere O
. O

ọrụ O
ịhe O
na O
na O
dị O
ọrụ O
ọ O
mere O
enwe O
na O
gwara O
Naịjirịa B-LOC
Cheta B-PER
ihe O
otu O
ụbọchị I-DATE
n'ime O
dị O
anyị O
sị O
nnụkwụ O
dị O
ụlọ O
na O
ọgụgụ O
ọ O
ihe O
mana O
ụnyaahụ B-DATE
na O
ichiche O
, O
nkọwa O
na O
n'ọnwa I-DATE
aga I-DATE
. O

na O
, O
na O
na O
dị O
gwara O
na O
ọrụ O
ichiche O
otu O
mana O
dị O
na O
nnụkwụ O
anyị O
ihe O
abuo I-DATE
mere O
N'ọnwa B-DATE
ụlọ O
ọ O
ọgụgụ O
na O
Okoye B-PER
n'ime O
sị O
ọ O
enwe O
dị O
) I-DATE
ihe O
ịhe O
nkọwa O
ọrụ O
Naijiria B-LOC
aga I-DATE
. O

na O
enwe O
Joseph B-PER
ichiche O
n'ime O
dị O
ọ O
na O
ihe O
ụlọ O
ọrụ O
sị O
gwara O
Ghana B-LOC
mere O
na O
ihe O
otu O
dị O
na O
nkọwa O
nnụkwụ O
na O
ụnyahụ B-DATE
dị O
ọrụ O
anyị O
na O
ọ O
ịhe O
ọgụgụ O
mana O
, O
na I-DATE
2016 I-DATE
aga I-DATE
. O

a O
Ndị O
mmadụ O
amatago O
ihe O
ị O
ga O
- O
eri O
onyewe O
gị O
nsogbu O
n'ahụ O
ma O
nwekwa O
ike O
nyewe O
gị O
nsogbu O
n'ahụ O
. O
a O

Ihe O
ndị O
ị O
kwesịrị O
ịma O
tupu O
ị O
lụọ O
nwaanyị O
Igbo O

Okwuru O
nke O
a O
site O
n'onu O
komishiona O
na O
- O
ahụ O
maka O
mgbasa O
ozi O
bụ O
ọkammụta O
Nnamdị B-PER
Powerful I-PER
. O

Okwuru O
nke O
a O
site O
n'onu O
komishiona O
na O
- O
ahụ O
maka O
mgbasa O
ozi O
bụ O
ọkammụta O
Cheta B-PER
Adams I-PER
. O

Okwuru O
nke O
a O
site O
n'onu O
komishiona O
na O
- O
ahụ O
maka O
mgbasa O
ozi O
bụ O
ọkammụta O
Yusufu B-PER
Kanu I-PER
. O

ozi O
bụ O
mgbasa O
nke O
na O
Obiaraeri I-PER
ọkammụta O
- O
maka O
n'onu O
a O
ahụ O
komishiona O
site O
Okwuru O
Nnamdị B-PER
. O

Okwuru O
nke O
a O
site O
n'onu O
komishiona O
na O
- O
ahụ O
maka O
mgbasa O
ozi O
bụ O
ọkammụta O
Nnamdị B-PER
Obiaraeri I-PER
. O

O O
nwere O
egwu O
karịrị O
egwu O
ogene O
? O

France B-LOC
na O
Afrịka B-LOC
abụghị O
mbido O
Ndigbo' O

Naịjirịa B-LOC
na O
Igboukwu B-LOC
abụghị O
mbido O
Ndigbo' O

yuropụ B-LOC
na O
Igboukwu B-LOC
abụghị O
mbido O
Ndigbo' O

DR B-LOC
na O
Igboukwu B-LOC
abụghị O
mbido O
Ndigbo' O

na O
O O
onye O
kwuru O
isi O
steeti I-LOC
ndi O
Mbakyondo B-LOC
police O
nyere O
iwu O
ka O
a O
ma O
ha O
ikpe O
ma O
enyochasia O
mpụ O
a O
. O

steeti I-LOC
n'Imo B-LOC
na O
onye O
O O
isi O
police O
kwuru O
ndi O
nyere O
iwu O
ka O
a O
ma O
ha O
ikpe O
ma O
enyochasia O
mpụ O
a O
. O

O O
kwuru O
na O
onye O
isi O
ndi O
police O
US B-LOC
steeti I-LOC
nyere O
iwu O
ka O
a O
ma O
ha O
ikpe O
ma O
enyochasia O
mpụ O
a O
. O

O O
kwuru O
na O
onye O
isi O
ndi O
police O
n'Imo B-LOC
steeti I-LOC
nyere O
iwu O
ka O
a O
ma O
ha O
ikpe O
ma O
enyochasia O
mpụ O
a O
. O

Onye O
na O
aṅụrị O
PDP B-ORG
ibe O
ya O
na O
bụ O
bụ O
ya O
Nkemdilim I-PER
omeiwu O
ji O
pati O
kwuru O
anabata O
Edochie I-PER
Saraki B-PER
ha O
Alexis B-PER
mana O
Saraka B-PER
ekwughikwa O
na O
ya O
na O
- O
aga O
na O
PDP B-ORG
. O

Onye O
bụ O
omeiwu O
Obasanjo B-PER
ibe O
ya O
Obasi I-PER
Bruce I-PER
kwuru O
na O
ya O
ji O
aṅụrị O
anabata O
Saraki B-PER
na O
pati O
ha O
bụ O
PDP B-ORG
mana O
Saraka B-PER
ekwughikwa O
na O
ya O
na O
- O
aga O
na O
BBC B-ORG
. O

Onye O
omeiwu O
ibe O
ya O
bụ O
Zainab B-PER
Ewokor I-PER
Bruce I-PER
kwuru O
na O
ya O
ji O
aṅụrị O
anabata O
Amaju B-PER
na O
pati O
ha O
bụ O
BBC B-ORG
mana O
Obama B-PER
ekwughikwa O
na O
ya O
na O
- O
aga O
na O
Liverpool B-ORG
. O

bụ O
na O
pati O
na O
aga O
Donald B-PER
ya O
kwuru O
aṅụrị O
Odoemelam I-PER
bụ O
APC B-ORG
na O
Onye O
ha O
Nkemdilim I-PER
ibe O
omeiwu O
ya O
- O
mana O
na O
na O
Saraki B-PER
ekwughikwa O
Nnia B-PER
anabata O
ya O
ji O
PDP B-ORG
. O

Onye O
ibe O
omeiwu O
bụ O
Emerole B-PER
ya O
Belgore I-PER
Murray I-PER
kwuru O
na O
ya O
ji O
aṅụrị O
anabata O
Is'haq B-PER
na O
pati O
ha O
bụ O
Boko B-ORG
mana O
Gbillah B-PER
ekwughikwa O
na O
ya O
na O
- O
aga O
na O
PDP B-ORG
. O

Kovacic I-PER
Victor B-PER
ọ O
ga O
- O
agbara O
Naịjirịa B-LOC
bọọlụ O
ọzọ O
ma O
a O
kpọkuo O
ya O
? O

Victor B-PER
Moses I-PER
ọ O
ga O
- O
agbara O
Benue B-LOC
bọọlụ O
ọzọ O
ma O
a O
kpọkuo O
ya O
? O

Keshi B-PER
Terseer I-PER
ọ O
ga O
- O
agbara O
Ọgwụ B-LOC
bọọlụ O
ọzọ O
ma O
a O
kpọkuo O
ya O
? O

Victor B-PER
Nwanze I-PER
ọ O
ga O
- O
agbara O
Naịjirịa B-LOC
bọọlụ O
ọzọ O
ma O
a O
kpọkuo O
ya O
? O

Victor B-PER
Moses I-PER
ọ O
ga O
- O
agbara O
Kwara B-LOC
bọọlụ O
ọzọ O
ma O
a O
kpọkuo O
ya O
? O

Panther O
nkiri O
ihe O
mbido O
Afrịka B-LOC
Haram I-ORG
ha O
ụlọọrụ B-ORG
gara O
a O
mee O
omenala O
ya O
nkiri O
goziri O
a O
so O
Black O
ihe O
bụ O
mgbe O
Ndị O
nke O
mmeme O
mepụtara O
. O

Ndị O
so O
mee O
ihe O
nkiri O
a O
Black O
Panther O
a O
goziri O
omenala O
Afrịka B-LOC
mgbe O
ha O
gara O
mmeme O
mbido O
ya O
bụ O
ihe O
nkiri O
nke O
Ipob B-ORG
City I-ORG
mepụtara O
. O

Ndị O
so O
mee O
ihe O
nkiri O
a O
Black O
Panther O
a O
goziri O
omenala O
US B-LOC
mgbe O
ha O
gara O
mmeme O
mbido O
ya O
bụ O
ihe O
nkiri O
nke O
ụlọọrụ B-ORG
Marvel I-ORG
mepụtara O
. O

Ndị O
so O
mee O
ihe O
nkiri O
a O
Black O
Panther O
a O
goziri O
omenala O
Afrịka B-LOC
mgbe O
ha O
gara O
mmeme O
mbido O
ya O
bụ O
ihe O
nkiri O
nke O
ụlọọrụ B-ORG
Marvel I-ORG
mepụtara O
. O

mee O
goziri O
ihe O
Ndị O
a O
bụ O
nkiri O
ihe O
so O
Marvel I-ORG
ya O
nkiri O
mbido O
ụlọọrụ B-ORG
Panther O
nke O
Naijiria B-LOC
Black O
a O
omenala O
mgbe O
gara O
ha O
mmeme O
mepụtara O
. O

pia O
ebe O
a O
kị O
ihụ O
ya O
. O

Mata O
na O
metrik O
tọn O
puku O
iri O
pụtara O
kọntena O
puku O
nari O
atọ O
iri O
atọ O
na O
anọ O
. O

Ụmụnwaanyị O
dị O
ime O
emeela O
ngagharị O
iwe O

Nde O
naira O
atọ O
ahụ O
ga O
- O
abụrụ O
ha O
ihe O
mgbakwụnye O
. O
a O

Osote O
onyeisiala O
Chiamaka B-PER
Osibanjo I-PER
, O
onye O
ụkọchụkwụ O
ụka B-ORG
Gamble I-ORG
bụ O
Ọkammụta O
iwu O

ụka B-ORG
'Redeem' I-ORG
Nielsen I-PER
, O
onye O
Nnamdi B-PER
onyeisiala O
Osote O
ụkọchụkwụ O
bụ O
Ọkammụta O
iwu O

onyeisiala O
Osote O
Buhari B-PER
Obi I-PER
, O
onye O
ụkọchụkwụ O
Boko B-ORG
'Redeem' I-ORG
bụ O
Ọkammụta O
iwu O

Ucheagbo I-PER
onye O
ụkọchụkwụ O
Cathedral I-ORG
Osote O
, O
Raila B-PER
APC B-ORG
onyeisiala O
bụ O
Ọkammụta O
iwu O

Osibanjo I-PER
Sagay B-PER
Osote O
onyeisiala O
, O
onye O
ụkọchụkwụ O
PDC B-ORG
'Redeem' I-ORG
bụ O
Ọkammụta O
iwu O

Onye O
ga O
- O
abụ O
Gọvanọ O
Naịjirịa B-LOC
City I-LOC
na O
2017 B-DATE
? O

Onye O
ga O
- O
abụ O
Gọvanọ O
Amerịka B-LOC
Steet I-LOC
na O
2019 B-DATE
? O

Afara I-LOC
ga O
Onye O
- O
Imo B-LOC
Gọvanọ O
abụ O
na O
2019 B-DATE
? O

ga O
- O
abụ O
Gọvanọ O
Imo B-LOC
Onye O
steeti I-LOC
na O
2018 B-DATE
? O

Onye O
ga O
- O
abụ O
Gọvanọ O
Imo B-LOC
Steeti I-LOC
na O
2019 B-DATE
? O

Ndị O
ọrụahụike O
ekwuola O
na O
nchọpụta O
n'oge O
kachasị O
mkpa O
iji O
gwọ O
akpụ O
kansa O
. O

Ihe O
karịrị O
Afọ B-DATE
anọ I-DATE
atọ I-DATE
n'afọ I-DATE
aga I-DATE
, O
a O
na O
- O
ahụ O
iji O
azụ O
'friji' O
sie O
nri O
n'ụlọ O
ndị O
ogbenye O
, O
ụmụakwụkwọ O
maọbụ O
mgbe O
ego O
adịghị O
mmadụ O
n'akpa O
, O
ebe O
anụ O
ehi O
maọbụ O
anụ O
ọkụkọ O
bụ O
maka O
ndị O
rijuru O
afọ O
. O

karịrị O
2015 B-DATE
Ihe O
2019 I-DATE
Epreelụ I-DATE
gara I-DATE
aga I-DATE
, O
a O
na O
- O
ahụ O
iji O
azụ O
'friji' O
sie O
nri O
n'ụlọ O
ndị O
ogbenye O
, O
ụmụakwụkwọ O
maọbụ O
mgbe O
ego O
adịghị O
mmadụ O
n'akpa O
, O
ebe O
anụ O
ehi O
maọbụ O
anụ O
ọkụkọ O
bụ O
maka O
ndị O
rijuru O
afọ O
. O

karịrị O
Ihe O
ise I-DATE
afọ B-DATE
atọ I-DATE
nke I-DATE
abụọ I-DATE
, O
a O
na O
- O
ahụ O
iji O
azụ O
'friji' O
sie O
nri O
n'ụlọ O
ndị O
ogbenye O
, O
ụmụakwụkwọ O
maọbụ O
mgbe O
ego O
adịghị O
mmadụ O
n'akpa O
, O
ebe O
anụ O
ehi O
maọbụ O
anụ O
ọkụkọ O
bụ O
maka O
ndị O
rijuru O
afọ O
. O

Ihe O
karịrị O
2015 B-DATE
iri I-DATE
asaa I-DATE
gara I-DATE
2018 I-DATE
, O
a O
na O
- O
ahụ O
iji O
azụ O
'friji' O
sie O
nri O
n'ụlọ O
ndị O
ogbenye O
, O
ụmụakwụkwọ O
maọbụ O
mgbe O
ego O
adịghị O
mmadụ O
n'akpa O
, O
ebe O
anụ O
ehi O
maọbụ O
anụ O
ọkụkọ O
bụ O
maka O
ndị O
rijuru O
afọ O
. O

Ihe O
karịrị O
n'ọnwa B-DATE
aga I-DATE
2016 I-DATE
na I-DATE
aga I-DATE
, O
a O
na O
- O
ahụ O
iji O
azụ O
'friji' O
sie O
nri O
n'ụlọ O
ndị O
ogbenye O
, O
ụmụakwụkwọ O
maọbụ O
mgbe O
ego O
adịghị O
mmadụ O
n'akpa O
, O
ebe O
anụ O
ehi O
maọbụ O
anụ O
ọkụkọ O
bụ O
maka O
ndị O
rijuru O
afọ O
. O

Mpụ O
na O
ajọọ O
ihe O
karịrị O
. O
a O

N'ọnwa B-DATE
Juun I-DATE
afọ I-DATE
2013 I-DATE
, O
gọọmenti O
US B-LOC
kwuru O
nde O
dọla O
7 O
. O

ọnwa I-DATE
afọ I-DATE
N'ọnwa B-DATE
na I-DATE
, O
gọọmenti O
Ebonyi B-LOC
kwuru O
nde O
dọla O
7 O
. O

N'ọnwa B-DATE
2013 I-DATE
iri I-DATE
2018 I-DATE
, O
gọọmenti O
Naijiria B-LOC
kwuru O
nde O
dọla O
7 O
. O

n'afọ B-DATE
iri I-DATE
gara I-DATE
2013 I-DATE
, O
gọọmenti O
US B-LOC
kwuru O
nde O
dọla O
7 O
. O

gọọmenti O
Rivers B-LOC
ato I-DATE
2013 I-DATE
, O
Jenuwarị I-DATE
2013 B-DATE
kwuru O
nde O
dọla O
7 O
. O

Ha O
kwuru O
na O
Chukwu O
nyere O
ha O
ụmụ O
ejima O
nwoke O
anọ O
n'otu O
ọmụmụ O
. O

Akọkụ O
ndị O
Interfax B-ORG
kwụrụ O
n'ụgbọelụ O
a O
kuririakuri O
n'obodo O
Plateau B-LOC
nke O
bụ O
na O
onweghị O
onye O
a O
na O
- O
atuanya O
ịpụta O
na O
ya O
. O

Akọkụ O
ndị O
Man B-ORG
kwụrụ O
n'ụgbọelụ O
a O
kuririakuri O
n'obodo O
Argunovo B-LOC
nke O
bụ O
na O
onweghị O
onye O
a O
na O
- O
atuanya O
ịpụta O
na O
ya O
. O

Argunovo B-LOC
kwụrụ O
ndị O
kuririakuri O
n'ụgbọelụ O
Interfax B-ORG
Akọkụ O
a O
n'obodo O
nke O
bụ O
na O
onweghị O
onye O
a O
na O
- O
atuanya O
ịpụta O
na O
ya O
. O

Akọkụ O
ndị O
Interfax B-ORG
kwụrụ O
n'ụgbọelụ O
a O
kuririakuri O
n'obodo O
Argunovo B-LOC
nke O
bụ O
na O
onweghị O
onye O
a O
na O
- O
atuanya O
ịpụta O
na O
ya O
. O

Akọkụ O
ndị O
Interfax B-ORG
kwụrụ O
n'ụgbọelụ O
a O
kuririakuri O
n'obodo O
Naijiria B-LOC
nke O
bụ O
na O
onweghị O
onye O
a O
na O
- O
atuanya O
ịpụta O
na O
ya O
. O

Awụsa I-LOC
ntaakụkọ O
gwara O
- I-LOC
dị O
afọ O
ndị O
atọ O
Mohammadu B-PER
US B-LOC
n'obodo O
ịrị O
n'isii O
nke O
mba O
France B-LOC
taa B-DATE
n'ọbụ O
n'ihi O
ahụ O
ọ O
merụrụ O
n'obi O
ka O
o O
ji O
pụọ O
n'asọmpị O
ahụ O
. O

Garros I-LOC
Obasanjọ B-PER
n'obodo O
atọ O
ịrị O
Ibasa I-LOC
n'isii O
gwara O
dị O
nke O
ndị O
afọ O
mba O
ntaakụkọ O
taa B-DATE
n'ọdọ B-LOC
France B-LOC
n'ọbụ O
n'ihi O
ahụ O
ọ O
merụrụ O
n'obi O
ka O
o O
ji O
pụọ O
n'asọmpị O
ahụ O
. O

n'isii O
taa B-DATE
atọ O
n'obodo O
Garros I-LOC
afọ O
- I-LOC
Serena B-PER
ndị O
Fransị B-LOC
dị O
France B-LOC
mba O
nke O
ịrị O
gwara O
ntaakụkọ O
n'ọbụ O
n'ihi O
ahụ O
ọ O
merụrụ O
n'obi O
ka O
o O
ji O
pụọ O
n'asọmpị O
ahụ O
. O

dị O
n'obodo O
Niger B-LOC
ntaakụkọ O
ịrị O
steetị I-LOC
gwara O
n'isii O
ndị O
afọ O
atọ O
Chioma B-PER
steeti I-LOC
nke O
mba O
Fiji B-LOC
2019 B-DATE
n'ọbụ O
n'ihi O
ahụ O
ọ O
merụrụ O
n'obi O
ka O
o O
ji O
pụọ O
n'asọmpị O
ahụ O
. O

Mbakyondo B-LOC
n'obodo O
ndị O
afọ O
n'isii O
gwara O
ntaakụkọ O
ịrị O
dị O
Maxwell B-PER
steeti I-LOC
atọ O
Garros I-LOC
nke O
mba O
France B-LOC
taa B-DATE
n'ọbụ O
n'ihi O
ahụ O
ọ O
merụrụ O
n'obi O
ka O
o O
ji O
pụọ O
n'asọmpị O
ahụ O
. O

ntaakụkọ O
na O
bụ O
ugbua O
Ụlọ O
na O
BBC B-ORG
ewguregwu O
- O
agbara O
Serena B-PER
ekwu O
Tennis O
Moses I-PER
apụọla O
na O
French O
Open O
. O

Ụlọ O
ntaakụkọ O
Chibok B-ORG
na O
- O
ekwu O
ugbua O
na O
agbara O
ewguregwu O
Tennis O
bụ O
Serena B-PER
Williams I-PER
apụọla O
na O
French O
Open O
. O

Serena B-PER
agbara O
ugbua O
- O
ntaakụkọ O
ekwu O
ewguregwu O
Ụlọ O
na O
Tennis O
na O
Onyebuchi B-ORG
bụ O
Williams I-PER
apụọla O
na O
French O
Open O
. O

Ụlọ O
ntaakụkọ O
PDP B-ORG
na O
- O
ekwu O
ugbua O
na O
agbara O
ewguregwu O
Tennis O
bụ O
Serena B-PER
Williams I-PER
apụọla O
na O
French O
Open O
. O

ekwu O
Tennis O
na O
Ụlọ O
Joe B-PER
ewguregwu O
bụ O
ntaakụkọ O
Umahi I-PER
agbara O
FIFA B-ORG
ugbua O
- O
na O
apụọla O
na O
French O
Open O
. O

egwụ O
bụ O
ha O
Rod B-PER
mbụ O
Aja I-PER
onye O
a O
ụkwụ O
bụ O
nkuzi O
Ihe O
nke O
Sweden B-LOC
tụrụ O
. O

nke O
Okika B-PER
onye O
ha O
Ihe O
bụ O
Sweden B-LOC
bụ O
a O
egwụ O
ụkwụ O
nkuzi O
mbụ O
Chauke I-PER
tụrụ O
. O

onye O
bụ O
mbụ O
bụ O
nke O
ụkwụ O
Thomas B-PER
Dennerby I-PER
numan B-LOC
egwụ O
a O
ha O
nkuzi O
Ihe O
tụrụ O
. O

Ihe O
a O
bụ O
ụkwụ O
egwụ O
mbụ O
onye O
nkuzi O
ha O
bụ O
Thomas B-PER
Dennerby I-PER
nke O
Briten B-LOC
tụrụ O
. O

Ihe O
a O
bụ O
ụkwụ O
egwụ O
mbụ O
onye O
nkuzi O
ha O
bụ O
Thomas B-PER
Ezeoke I-PER
nke O
Naịjiria B-LOC
tụrụ O
. O

ebubo O
gosiri O
na O
nkpatọsịaka O
a O
mebiri O
ihe O
mbinye O
aka O
US B-LOC
elekshion O
Ọnwa B-DATE
pụtara O
. O

mbinye O
na O
nkpatọsịaka O
2019 B-DATE
gosiri O
ebubo O
aka O
US B-LOC
elekshion O
mebiri O
a O
ihe O
pụtara O
. O

ebubo O
gosiri O
na O
nkpatọsịaka O
a O
mebiri O
ihe O
mbinye O
aka O
France B-LOC
elekshion O
Zamfara B-DATE
pụtara O
. O

ebubo O
gosiri O
na O
nkpatọsịaka O
a O
mebiri O
ihe O
mbinye O
aka O
Kenya B-LOC
elekshion O
2016 B-DATE
pụtara O
. O

ebubo O
gosiri O
na O
nkpatọsịaka O
a O
mebiri O
ihe O
mbinye O
aka O
Naịjirịa B-LOC
elekshion O
2016 B-DATE
pụtara O
. O

Lee O
ka O
e O
si O
eri O
ji O
ọhụrụ O
n'Alaigbo O

na O
gbuola O
11 O
mmadụ O
Akure B-LOC
E O
steeti O

gbuola O
Naịjirịa B-LOC
na O
E O
11 O
mmadụ O
steeti O

E O
gbuola O
mmadụ O
11 O
na O
Anambra B-LOC
steeti O

E O
gbuola O
mmadụ O
11 O
na O
Plateau B-LOC
steeti O

E O
mmadụ O
11 O
gbuola O
Brong B-LOC
na O
steeti O

Ha O
kwenyekwara O
na O
ọ O
ga O
- O
enyeaka O
belata O
mmegbu O
a O
na O
- O
emegbu O
ndịIgbo O
na O
Naịjirịa B-LOC
. O

na O
na O
ndịIgbo O
belata O
- O
- O
mmegbu O
na O
enyeaka O
emegbu O
a O
Ha O
Naịjirịa B-LOC
ọ O
kwenyekwara O
ga O
. O

N'ihi O
nke O
a O
, O
onye O
ọbụla O
siri O
n'ezinụlọ O
ha O
abụọ O
na O
- O
etinyekọta O
aka O
ịhụ O
na O
mmemme O
gbasara O
ndị O
a O
na O
- O
achọ O
ịlụ O
onwe O
gara O
nke O
ọma O
. O

DSS B-ORG
kwukwara O
na O
onye O
ọzọ O
ha O
na O
achọ O
ugbua O
bụ O
otu O
nwoke O
akpọrọ O
Emenike B-PER
. O

Manchester B-ORG
kwukwara O
na O
onye O
ọzọ O
ha O
na O
achọ O
ugbua O
bụ O
otu O
nwoke O
akpọrọ O
Daniel B-PER
. O

ha O
na O
ọzọ O
ugbua O
onye O
Emenike B-PER
na O
kwukwara O
akpọrọ O
achọ O
bụ O
nwoke O
otu O
Liverpool B-ORG
. O

onye O
achọ O
na O
kwukwara O
ọzọ O
akpọrọ O
Serena B-PER
otu O
ugbua O
ha O
na O
bụ O
nwoke O
Google B-ORG
. O

Naịjirịa B-LOC
mmechi O
akụkọ O
gbasara O
Maka O
, O
gụọ O
: O

Maka O
akụkọ O
gbasara O
mmechi O
UK B-LOC
, O
gụọ O
: O

Maka O
akụkọ O
gbasara O
mmechi O
Amerika B-LOC
, O
gụọ O
: O

Ajentina B-LOC
gbasara O
akụkọ O
mmechi O
Maka O
, O
gụọ O
: O

akụkọ O
mmechi O
Amerika B-LOC
Maka O
gbasara O
, O
gụọ O
: O

Ejula O
bụ O
ezi O
nri O
na O
- O
enye O
ihe O
n'ahụ O
ma O
ọ O
na O
- O
adazi O
oke O
ọnụ O
ugbua O

Otu O
onye O
Juventus B-LOC
gbagara O
ọsọ O
ndụ O
na O
France B-LOC
abụrụla O
onye O
a O
na O
- O
akpọ O
dike O
maka O
etu O
o O
siri O
gba O
mbọ O
zọpụta O
nwata O
dị O
afọ O
anọ O
chọbụrụ O
ị O
dapụ O
n'elu O
ụlọelu O
. O

onye O
Mali B-LOC
Otu O
gbagara O
ọsọ O
ndụ O
na O
n'Ọnịcha B-LOC
abụrụla O
onye O
a O
na O
- O
akpọ O
dike O
maka O
etu O
o O
siri O
gba O
mbọ O
zọpụta O
nwata O
dị O
afọ O
anọ O
chọbụrụ O
ị O
dapụ O
n'elu O
ụlọelu O
. O

Otu O
onye O
Mali B-LOC
gbagara O
ọsọ O
ndụ O
na O
Saụt B-LOC
abụrụla O
onye O
a O
na O
- O
akpọ O
dike O
maka O
etu O
o O
siri O
gba O
mbọ O
zọpụta O
nwata O
dị O
afọ O
anọ O
chọbụrụ O
ị O
dapụ O
n'elu O
ụlọelu O
. O

Otu O
onye O
Mali B-LOC
gbagara O
ọsọ O
ndụ O
na O
Naịjirịa B-LOC
abụrụla O
onye O
a O
na O
- O
akpọ O
dike O
maka O
etu O
o O
siri O
gba O
mbọ O
zọpụta O
nwata O
dị O
afọ O
anọ O
chọbụrụ O
ị O
dapụ O
n'elu O
ụlọelu O
. O

onye O
US B-LOC
Otu O
gbagara O
ọsọ O
ndụ O
na O
France B-LOC
abụrụla O
onye O
a O
na O
- O
akpọ O
dike O
maka O
etu O
o O
siri O
gba O
mbọ O
zọpụta O
nwata O
dị O
afọ O
anọ O
chọbụrụ O
ị O
dapụ O
n'elu O
ụlọelu O
. O

Gọọmenti O
etiti O
na O
- O
ekwu O
ka O
ụmụ O
Ebonyi B-LOC
ghara O
iweghachite O
ndị O
PDP B-ORG

Gọọmenti O
etiti O
na O
- O
ekwu O
ka O
ụmụ O
Naịjirịa B-LOC
ghara O
iweghachite O
ndị O
PDP B-ORG

ụmụ O
ekwu O
na O
Gọọmenti O
etiti O
ka O
- O
Amerịka B-LOC
ghara O
iweghachite O
ndị O
PDP B-ORG

ka O
na O
etiti O
ekwu O
- O
Naịjirịa B-LOC
ụmụ O
Gọọmenti O
ghara O
iweghachite O
ndị O
Katolik B-ORG

Gọọmenti O
etiti O
na O
- O
ekwu O
ka O
ụmụ O
n'ọdọ B-LOC
ghara O
iweghachite O
ndị O
PDP B-ORG

@ O
conroy O
_ O
bumpus O
setere O
foto O
na O
- O
egosi O
ndị O
a O
kwụ O
n'ahiri O
. O

akpọrọ O
obodo O
ha O
Zaragoza B-LOC
na O
Anwụchiri O
ebe O
ndị O
uwe O
ojii O
zọpụtara O
umu O
nwaanyi O
iri O
na O
isii O
emere O
ohu O
mmetọ O
ahụ O
. O

Anwụchiri O
ha O
na O
obodo O
akpọrọ O
Zaragoza B-LOC
ebe O
ndị O
uwe O
ojii O
zọpụtara O
umu O
nwaanyi O
iri O
na O
isii O
emere O
ohu O
mmetọ O
ahụ O
. O

N'okwu O
ya O
, O
Nnia B-PER
kwuru O
na O
gọọmenti O
etiti O
etinyela O
aka O
n'akwụkwọ O
banyere O
ịrụ O
ụlọọrụ O
na O
- O
esi O
mmanụ O
agbịdị O
iri O
na O
steeti O
iri O
na O
otu O
a O
na O
- O
egwupụta O
mmanụ O
. O

N'okwu O
ya O
, O
Emuh B-PER
kwuru O
na O
gọọmenti O
etiti O
etinyela O
aka O
n'akwụkwọ O
banyere O
ịrụ O
ụlọọrụ O
na O
- O
esi O
mmanụ O
agbịdị O
iri O
na O
steeti O
iri O
na O
otu O
a O
na O
- O
egwupụta O
mmanụ O
. O

N'okwu O
, O
ya O
Emuh B-PER
kwuru O
na O
gọọmenti O
etiti O
etinyela O
aka O
n'akwụkwọ O
banyere O
ịrụ O
ụlọọrụ O
na O
- O
esi O
mmanụ O
agbịdị O
iri O
na O
steeti O
iri O
na O
otu O
a O
na O
- O
egwupụta O
mmanụ O
. O

bụ O
akwụkwọ O
ndị O
Falcon I-ORG
Aghadam B-PER
PDP B-ORG
Nne O
, O
Obi I-PER
nwata O
tọọrọ O
na O
Imo B-LOC
ma O
jụ O
ịhapụ O
maka O
na O
ọ O
bụ O
onye O
ụka O
Kraịst O
, O
ekwuola O
na O
ndị O
gọọmentị O
gbakọtara O
ya O
azụ O
. O

Nne O
Buhari B-PER
Musa I-PER
, O
bụ O
nwata O
akwụkwọ O
ndị O
BBC B-ORG
Haram I-ORG
tọọrọ O
na O
Naịjirịa B-LOC
ma O
jụ O
ịhapụ O
maka O
na O
ọ O
bụ O
onye O
ụka O
Kraịst O
, O
ekwuola O
na O
ndị O
gọọmentị O
gbakọtara O
ya O
azụ O
. O

Haram I-ORG
, O
Boko B-ORG
nwata O
Mamoudou B-PER
de I-PER
ndị O
Nne O
akwụkwọ O
bụ O
tọọrọ O
na O
Dapchi B-LOC
ma O
jụ O
ịhapụ O
maka O
na O
ọ O
bụ O
onye O
ụka O
Kraịst O
, O
ekwuola O
na O
ndị O
gọọmentị O
gbakọtara O
ya O
azụ O
. O

, O
ndị O
bụ O
nwata O
Haram I-ORG
Nkemdilim I-PER
Nne O
akwụkwọ O
Leah B-PER
Boko B-ORG
tọọrọ O
na O
Dapchi B-LOC
ma O
jụ O
ịhapụ O
maka O
na O
ọ O
bụ O
onye O
ụka O
Kraịst O
, O
ekwuola O
na O
ndị O
gọọmentị O
gbakọtara O
ya O
azụ O
. O

Nne O
Lorne B-PER
Sharibu I-PER
, O
bụ O
nwata O
akwụkwọ O
ndị O
NBS B-ORG
Haram I-ORG
tọọrọ O
na O
Dapchi B-LOC
ma O
jụ O
ịhapụ O
maka O
na O
ọ O
bụ O
onye O
ụka O
Kraịst O
, O
ekwuola O
na O
ndị O
gọọmentị O
gbakọtara O
ya O
azụ O
. O

Ndị O
ọrụ O
na O
Youtube B-ORG
kọwara O
ihe O
na O
- O
eme O
n'elu O
igwe O
okwu O
: O

Google B-ORG
Ndị O
ọrụ O
na O
kọwara O
ihe O
na O
- O
eme O
n'elu O
igwe O
okwu O
: O

Ndị O
ọrụ O
na O
APC B-ORG
kọwara O
ihe O
na O
- O
eme O
n'elu O
igwe O
okwu O
: O

Na O
ihe O
ọzọ O
gosiri O
na O
gọọmentị O
tinyere O
uche O
na O
ọrụ O
mmepe O
bu O
etụ O
ha O
sị O
nye O
ngalaba O
ha O
kpọrọ O
a O
special O
intervention O
programme O
a O
njeri O
naira O
150 O
, O
nye O
nke O
ha O
kpọrọ O

arụkwaghịm O
Bishop O
Pope O
anabatala O
Francis B-PER
Okpaleke B-PER
akwụkwọ O
tinyere O

Pope O
Francis B-PER
anabatala O
akwụkwọ O
arụkwaghịm O
Bishop O
Is'haq B-PER
tinyere O

Pope O
Francis B-PER
anabatala O
akwụkwọ O
arụkwaghịm O
Bishop O
Okpaleke B-PER
tinyere O

Adeboye B-PER
Pope O
anabatala O
akwụkwọ O
arụkwaghịm O
Bishop O
Emerole B-PER
tinyere O

Pope O
Peter B-PER
anabatala O
akwụkwọ O
arụkwaghịm O
Bishop O
Okpaleke B-PER
tinyere O

Ejighi O
ọnụ O
agwa O
Igbo O
na O
ụzọ O
dị O
mma O
- O
Ohuabunwa B-PER

ụzọ O
Ohuabunwa B-PER
na O
Igbo O
- O
mma O
Ejighi O
agwa O
dị O
ọnụ O

Ejighi O
ọnụ O
agwa O
Igbo O
na O
ụzọ O
dị O
mma O
- O
Buhari B-PER

Ejighi O
ọnụ O
agwa O
Igbo O
na O
ụzọ O
dị O
mma O
- O
Oparanozie B-PER

Ndị O
ọgba O
bọọlụ O
kwesiri O
ịkwanyere O
onweghị O
ha O
ugwu O
. O

Gee O
nkeji O
anyị O
nke O
ụtụtụ O
a O

Buhari B-PER
ebinyela O
aka O
n'iwu O
ịkpachi O
ego O
Naijiria B-LOC
e O
zufuru O

Shadrax B-PER
ebinyela O
aka O
n'iwu O
ịkpachi O
ego O
Naịjirịa B-LOC
e O
zufuru O

Buhari B-PER
ebinyela O
aka O
n'iwu O
ịkpachi O
ego O
Offa B-LOC
e O
zufuru O

aka O
ebinyela O
ego O
n'iwu O
ịkpachi O
Afrịka B-LOC
Joe B-PER
e O
zufuru O

etiti O
Gọọmenti O
na O
Naịjirịa B-LOC
ijeri O
ha O
etinye O
ga O
10 O
ekwuola O
- O
na O
idozi O
naira O
steeti I-LOC
na O
steeti O
ndị O
ọzọ O
ndị O
ọchịehi O
mebiri O
ihe O
. O

- O
Gọọmenti O
naira O
ga O
Benue B-LOC
na O
ha O
Stansted I-LOC
idozi O
ijeri O
etinye O
ekwuola O
na O
etiti O
10 O
na O
steeti O
ndị O
ọzọ O
ndị O
ọchịehi O
mebiri O
ihe O
. O

Gọọmenti O
etiti O
ekwuola O
na O
ha O
ga O
- O
etinye O
ijeri O
naira O
10 O
na O
idozi O
Benue B-LOC
Ahafo I-LOC
na O
steeti O
ndị O
ọzọ O
ndị O
ọchịehi O
mebiri O
ihe O
. O

Gọọmenti O
etiti O
ekwuola O
na O
ha O
ga O
- O
etinye O
ijeri O
naira O
10 O
na O
idozi O
Benue B-LOC
steeti I-LOC
na O
steeti O
ndị O
ọzọ O
ndị O
ọchịehi O
mebiri O
ihe O
. O

ijeri O
naira O
na O
etiti O
Gọọmenti O
na O
- O
idozi O
Benue B-LOC
ekwuola O
ga O
steeti I-LOC
etinye O
10 O
ha O
na O
steeti O
ndị O
ọzọ O
ndị O
ọchịehi O
mebiri O
ihe O
. O

Ọ O
sị O
na O
tupu O
udo O
abata O
na O
Denmark B-LOC
na O
nkwafu O
obara O
ga O
akwusị O
kpamkpam O
. O

Ọ O
sị O
na O
tupu O
udo O
abata O
na O
Naịjirịa B-LOC
na O
nkwafu O
obara O
ga O
akwusị O
kpamkpam O
. O

abata O
tupu O
Ọ O
udo O
Naịjirịa B-LOC
sị O
na O
na O
na O
nkwafu O
obara O
ga O
akwusị O
kpamkpam O
. O

ọdeakwụkwọ O
mbụ O
bụ O
kpọtụrụ O
ahụ O
steeti O
anyị O
Onye O
gọọmenti O
Solomon B-PER
bụ O
- I-PER
. O

steeti O
Chukwulobelu I-PER
gọọmenti O
kpọtụrụ O
ọdeakwụkwọ O
ahụ O
mbụ O
Charles B-PER
bụ O
anyị O
Onye O
bụ O
. O

Onye O
mbụ O
anyị O
kpọtụrụ O
bụ O
ọdeakwụkwọ O
gọọmenti O
steeti O
ahụ O
bụ O
Solomon B-PER
Chukwulobelu I-PER
. O

Onye O
mbụ O
anyị O
kpọtụrụ O
bụ O
ọdeakwụkwọ O
gọọmenti O
steeti O
ahụ O
bụ O
Yemi B-PER
Chukwulobelu I-PER
. O

Ọ O
sara O
ajụjụ O
maka O
inye O
onye O
Igbo O
ọkwa O
onyeisiala O
tata B-DATE
2023 I-DATE
wee O
si O
na O
udiri O
ihe O
ahụ O
abụghị O
nke O
dị O
mkpa O
. O

ajụjụ O
ụbọchị I-DATE
maka O
sara O
onyeisiala O
onye O
inye O
2019 B-DATE
Igbo O
ọkwa O
Ọ O
wee O
si O
na O
udiri O
ihe O
ahụ O
abụghị O
nke O
dị O
mkpa O
. O

onye O
Igbo O
Ọ O
inye O
ajụjụ O
n'afọ B-DATE
sara O
ọkwa O
maka O
onyeisiala O
2023 I-DATE
wee O
si O
na O
udiri O
ihe O
ahụ O
abụghị O
nke O
dị O
mkpa O
. O

Ọ O
sara O
ajụjụ O
maka O
inye O
onye O
Igbo O
ọkwa O
onyeisiala O
2019 B-DATE
2023 I-DATE
wee O
si O
na O
udiri O
ihe O
ahụ O
abụghị O
nke O
dị O
mkpa O
. O

n'afọ B-DATE
Ọ O
sara O
inye O
onye O
maka O
ajụjụ O
Igbo O
ọkwa O
onyeisiala O
2023 I-DATE
wee O
si O
na O
udiri O
ihe O
ahụ O
abụghị O
nke O
dị O
mkpa O
. O

Aghadam B-PER
Gassama I-PER
na O
- O
enye O
goolu O
nke O
ọma O

Atiku B-PER
Obiaraeri I-PER
na O
- O
enye O
goolu O
nke O
ọma O

Alexis B-PER
Sanchez I-PER
na O
- O
enye O
goolu O
nke O
ọma O

Romelu B-PER
Sanchez I-PER
na O
- O
enye O
goolu O
nke O
ọma O

Alexis B-PER
Terseer I-PER
na O
- O
enye O
goolu O
nke O
ọma O

mmadụ O
kwuru O
nime O
na O
asatọ O
na O
n'ụlọọgwụ B-ORG
asatọ O
ndị I-ORG
O O
anata O
- O
iri O
agbapụtara O
na O
anọ O
ahụ O
mmadụ O
ọgwụgwọ O
agha I-ORG
elu I-ORG
Amerịka B-LOC
. O

O O
kwuru O
na O
mmadụ O
asatọ O
nime O
mmadụ O
iri O
asatọ O
na O
anọ O
ahụ O
agbapụtara O
na O
- O
anata O
ọgwụgwọ O
APC B-ORG
ndị I-ORG
Movement I-ORG
Cathedral I-ORG
Naịjirịa B-LOC
. O

ndị I-ORG
anata O
anọ O
asatọ O
na O
iri O
kwuru O
ọgwụgwọ O
BBC B-ORG
na O
Ghost I-ORG
O O
mmadụ O
nime O
asatọ O
- O
na O
agbapụtara O
mmadụ O
ahụ O
Madrid I-ORG
Naịjirịa B-LOC
. O

Haram I-ORG
anọ O
agbapụtara O
asatọ O
ADC B-ORG
anata O
ọgwụgwọ O
Michaels I-ORG
asatọ O
na O
ahụ O
nime O
na O
- O
iri O
kwuru O
O O
mmadụ O
na O
mmadụ O
Lawyers I-ORG
Germany B-LOC
. O

asatọ O
asatọ O
na O
- O
ọgwụgwọ O
PDP B-ORG
Naịjirịa B-LOC
na O
O O
iri O
Haram I-ORG
ahụ O
mmadụ O
nime O
kwuru O
mmadụ O
agha I-ORG
ndị I-ORG
anọ O
na O
agbapụtara O
anata O
. O

Onye O
gbapere O
nzukọ O
a O
bụ O
osote O
onyeisi O
BBC B-ORG
n'ala O
Igbo O
bụ O
Emma B-PER
Aguero I-PER
, O
bu O
onye O
kwuru O
na O
oge O
Igbo O
bụ O
ndị O
kewara O
ekewa O
agala O
. O

Onye O
gbapere O
nzukọ O
a O
bụ O
osote O
onyeisi O
Barcelona B-ORG
n'ala O
Igbo O
bụ O
Emma B-PER
Sharibu I-PER
, O
bu O
onye O
kwuru O
na O
oge O
Igbo O
bụ O
ndị O
kewara O
ekewa O
agala O
. O

Onye O
gbapere O
nzukọ O
a O
bụ O
osote O
onyeisi O
Biafra B-ORG
n'ala O
Igbo O
bụ O
Ugwuanyi B-PER
Eneuwku I-PER
, O
bu O
onye O
kwuru O
na O
oge O
Igbo O
bụ O
ndị O
kewara O
ekewa O
agala O
. O

Onye O
gbapere O
nzukọ O
a O
bụ O
osote O
onyeisi O
Biafra B-ORG
n'ala O
Igbo O
bụ O
Shehu B-PER
Eneuwku I-PER
, O
bu O
onye O
kwuru O
na O
oge O
Igbo O
bụ O
ndị O
kewara O
ekewa O
agala O
. O

Onye O
gbapere O
nzukọ O
a O
bụ O
osote O
onyeisi O
Youtube B-ORG
n'ala O
Igbo O
bụ O
Okpaleke B-PER
Eneuwku I-PER
, O
bu O
onye O
kwuru O
na O
oge O
Igbo O
bụ O
ndị O
kewara O
ekewa O
agala O
. O

Okụ O
ndị O
Naịjiria B-LOC
na O
- O
acha O
mịtara O
mkpụrụ O
na O
nkeji B-DATE
ọnwa I-DATE
2014 I-DATE
ọnwa I-DATE
2018 I-DATE
Epreelụ I-DATE
9 I-DATE
ọnwa I-DATE
mgbe O
nwaada O
Ipob B-PER
Achuzia I-PER
Sommer I-PER
tinyere O
ofu O
n'ọnụgolu O
. O

Febrụwarị I-DATE
Donald B-PER
N'afọ B-DATE
mkpụrụ O
mgbe O
2016 I-DATE
nwaada O
- O
2016 I-DATE
na O
Kogi B-LOC
na O
ndị O
acha O
2009 I-DATE
mịtara O
2013 I-DATE
atọ I-DATE
ọnwa I-DATE
Okụ O
Le I-PER
Sommer I-PER
tinyere O
ofu O
n'ọnụgolu O
. O

Okụ O
ndị O
Lọndọn B-LOC
na O
- O
acha O
mịtara O
mkpụrụ O
na O
nkeji B-DATE
ụbọchị I-DATE
afọ I-DATE
2017 I-DATE
ọnwa I-DATE
n'ime I-DATE
2017 I-DATE
) I-DATE
mgbe O
nwaada O
Joseph B-PER
Le I-PER
Sommer I-PER
tinyere O
ofu O
n'ọnụgolu O
. O

Okụ O
ndị O
Agbaja B-LOC
na O
- O
acha O
mịtara O
mkpụrụ O
na O
2017 B-DATE
( I-DATE
2014 I-DATE
ise I-DATE
isi I-DATE
2018 I-DATE
gara I-DATE
) I-DATE
mgbe O
nwaada O
Chinecherem B-PER
Akande I-PER
Sommer I-PER
tinyere O
ofu O
n'ọnụgolu O
. O

ndị O
mkpụrụ O
ise I-DATE
nwaada O
- O
n'ọnwa B-DATE
mgbe O
mịtara O
2015 I-DATE
nke I-DATE
) I-DATE
Okụ O
ọnwa I-DATE
acha O
2015 I-DATE
Amerika B-LOC
na O
na O
2012 I-DATE
Eugenie B-PER
Le I-PER
Sommer I-PER
tinyere O
ofu O
n'ọnụgolu O
. O

Monde I-DATE
na O
ndị O
ọnwa B-DATE
, O
asaa O
ụkọchukuw O
N' O
iri O
ndị O
na O
na O
Chadị B-LOC
ọchịehi O
gburu O
abụọ O
ndị O
ụka O
Fulani O
bụ O
Katọlik O
ndị O
chere O
ọchịehi O
ndị O
ha O
e O
gburu O
Fulani O
na O
. O

N' O
2019 B-DATE
Epreelụ I-DATE
, O
ndị O
e O
chere O
na O
ha O
bụ O
ndị O
Fulani O
ọchịehi O
gburu O
ndị O
ụkọchukuw O
abụọ O
na O
ndị O
ụka O
Katọlik O
iri O
na O
asaa O
ndị O
Fulani O
ọchịehi O
gburu O
na O
n'Imo B-LOC
. O

N' O
ọnwa B-DATE
Epreelụ I-DATE
, O
ndị O
e O
chere O
na O
ha O
bụ O
ndị O
Fulani O
ọchịehi O
gburu O
ndị O
ụkọchukuw O
abụọ O
na O
ndị O
ụka O
Katọlik O
iri O
na O
asaa O
ndị O
Fulani O
ọchịehi O
gburu O
na O
Benue B-LOC
. O

Epreelụ I-DATE
na O
Benue B-LOC
na O
ọchịehi O
ha O
, O
Fulani O
Katọlik O
taa B-DATE
na O
ụka O
ndị O
ndị O
ndị O
gburu O
asaa O
na O
iri O
ndị O
ọchịehi O
chere O
bụ O
gburu O
N' O
abụọ O
ụkọchukuw O
ndị O
Fulani O
e O
. O

N' O
nkeji B-DATE
Epreelụ I-DATE
, O
ndị O
e O
chere O
na O
ha O
bụ O
ndị O
Fulani O
ọchịehi O
gburu O
ndị O
ụkọchukuw O
abụọ O
na O
ndị O
ụka O
Katọlik O
iri O
na O
asaa O
ndị O
Fulani O
ọchịehi O
gburu O
na O
Benue B-LOC
. O

mkpokọta O
ji O
Ebe O
gbapụ O
1 O
( O
5 O
asatara O
ọkpụ O
) O
otu O
APC B-ORG
- O
ise O
Manchester B-ORG
City I-ORG
n'otu O
asọmpi O
ahụ O
. O

Ebe O
Nigerian B-ORG
ji O
mkpokọta O
ọkpụ O
ise O
asatara O
otu O
( O
5 O
- O
1 O
) O
gbapụ O
Manchester B-ORG
Eagles' I-ORG
n'otu O
asọmpi O
ahụ O
. O

Ebe O
BBC B-ORG
ji O
mkpokọta O
ọkpụ O
ise O
asatara O
otu O
( O
5 O
- O
1 O
) O
gbapụ O
Manchester B-ORG
Madrid I-ORG
n'otu O
asọmpi O
ahụ O
. O

otu O
ji O
gbapụ O
Arsenal B-ORG
asatara O
mkpokọta O
5 O
1 O
City I-ORG
) O
- O
Ebe O
APC B-ORG
( O
ọkpụ O
ise O
n'otu O
asọmpi O
ahụ O
. O

Ebe O
Boko B-ORG
ji O
mkpokọta O
ọkpụ O
ise O
asatara O
otu O
( O
5 O
- O
1 O
) O
gbapụ O
EFCC B-ORG
and I-ORG
n'otu O
asọmpi O
ahụ O
. O

n'asọmpị O
'Super B-ORG
isonye O
ga O
egwuregwu O
eme O
tozuru O
- O
Naịjirịa B-LOC
na O
Haram I-ORG
2019 B-DATE
mbaụwa O
Rọshịa B-LOC
iko O
bụ O
Otu O
Juun I-DATE
ebidola O
nkwado O
asọmpị O
ahụ O
. O

Amerịka B-LOC
Bar I-ORG
egwuregwu O
Otu O
Liverpool B-ORG
bụ O
tozuru O
isonye O
n'asọmpị O
iko O
mbaụwa O
ga O
- O
eme O
na O
Enugwu B-LOC
n'ọnwa B-DATE
Juun I-DATE
ebidola O
nkwado O
asọmpị O
ahụ O
. O

mbaụwa O
iko O
ga O
Naịjiria B-LOC
n'asọmpị O
'Super B-ORG
Otu O
isonye O
na O
n'ọnwa B-DATE
- O
eme O
tozuru O
Naịjiria B-LOC
bụ O
ndị I-ORG
egwuregwu O
2017 I-DATE
ebidola O
nkwado O
asọmpị O
ahụ O
. O

na O
Otu O
Eagles' I-ORG
bụ O
tozuru O
mbaụwa O
egwuregwu O
Naịjirịa B-LOC
n'asọmpị O
Naịjirịa B-LOC
- O
ga O
isonye O
'Super B-ORG
iko O
eme O
ụnyahụ B-DATE
Juun I-DATE
ebidola O
nkwado O
asọmpị O
ahụ O
. O

Otu O
egwuregwu O
Fransị B-LOC
bụ O
'Super B-ORG
Bureau I-ORG
tozuru O
isonye O
n'asọmpị O
iko O
mbaụwa O
ga O
- O
eme O
na O
Naịjịrịa B-LOC
n'ọnwa B-DATE
atọ I-DATE
ebidola O
nkwado O
asọmpị O
ahụ O
. O

sọ O
ndu O
a O
agha O
lụrụ O
bido O
ndị O
2015 B-DATE
nke O
Shekau I-PER
Emmanuel B-PER
na O
Biafra B-ORG
ndị O
nke I-DATE
nkeji I-DATE
afọ I-DATE
1970 I-DATE

a O
Buhari B-PER
agha O
nke O
bido O
afọ I-DATE
Pinnick I-PER
lụrụ O
Biafra B-ORG
na O
ndị O
n'afọ B-DATE
ndị O
1970 I-DATE
ndu O
rue I-DATE
1967 I-DATE
sọ O

afọ I-DATE
Akinwumi B-PER
na O
bido O
nke O
ndị O
a O
ndị O
ọnwa I-DATE
Sanchez I-PER
agha O
lụrụ O
2018 B-DATE
Boko B-ORG
sọ O
ndu O
afọ I-DATE
atọ I-DATE

ndị O
Nwodo I-PER
nke O
bido O
na O
2019 B-DATE
a O
Biafra B-ORG
Rochas B-PER
afọ I-DATE
aga I-DATE
agha O
sọ O
ndị O
1967 I-DATE
ndu O
lụrụ O
nke I-DATE

Jenụwarị I-DATE
Curtois I-PER
bido O
ato I-DATE
na O
agha O
ndu O
Serena B-PER
a O
1970 I-DATE
ndị O
sọ O
nke O
APC B-ORG
lụrụ O
ndị O
2009 I-DATE
2019 B-DATE

Ịhe O
ndị O
Naijiria B-LOC
na O
- O
ekwu O
gbasara O
nkwupụta O
Buhari B-PER

O O
kwuru O
na O
ihe O
nhazi O
ga O
- O
ebute O
bụ O
ọchịchị O
ziri O
ezi O
ga O
- O
emekwa O
ka O
udo O
dị O
na O
Naịjirịa B-LOC
pụta O
ọfụma O
maka O
na O
ndị O
mpaghara O
ọbụla O
ga O
- O
enwe O
okwu O
n'ihe O
gbasara O
obodo O
ha O
. O

dị O
ga O
ezi O
- O
ọchịchị O
Naịjirịa B-LOC
na O
- O
udo O
ga O
ziri O
nhazi O
ka O
emekwa O
na O
kwuru O
O O
ebute O
bụ O
ihe O
pụta O
ọfụma O
maka O
na O
ndị O
mpaghara O
ọbụla O
ga O
- O
enwe O
okwu O
n'ihe O
gbasara O
obodo O
ha O
. O

ọchịchị O
O O
ka O
bụ O
ga O
dị O
ezi O
- O
na O
ga O
nhazi O
ihe O
ziri O
- O
udo O
na O
ebute O
emekwa O
Naịjirịa B-LOC
kwuru O
pụta O
ọfụma O
maka O
na O
ndị O
mpaghara O
ọbụla O
ga O
- O
enwe O
okwu O
n'ihe O
gbasara O
obodo O
ha O
. O

- O
akwado O
a O
Dịka O
igba O
Fulani B-ORG
na O
asọmpi O
Champions O
nke O
agba O
iri O
na O
isii O
n'ime O
izuka O
a O
, O
ebe O
ndị O
APC B-ORG
Falcons I-ORG
ga O
- O
ezute O
ndị O
Covenant B-ORG
Allaince I-ORG
Haram I-ORG
Haram I-ORG
. O

na O
na O
ndị O
ndị O
iri O
n'ime O
ebe O
ga O
agba O
BBC B-ORG
twitter B-ORG
asọmpi O
nke O
a O
- O
Paris B-ORG
isii O
akwado O
- O
igba O
izuka O
Champions O
ezute O
Madrid I-ORG
, O
Centre I-ORG
Dịka O
a O
Roma I-ORG
Germain I-ORG
. O

Dịka O
, O
- O
ebe O
iri O
PDP B-ORG
a O
na O
ndị O
isii O
igba O
Champions O
nke O
United I-ORG
a O
agba O
na O
izuka O
asọmpi O
akwado O
n'ime O
Twitta B-ORG
ga O
- O
ezute O
ndị O
ụlọakwụkwọ B-ORG
Saint I-ORG
Diocese I-ORG
Germain I-ORG
. O

akwado O
igba O
- O
ga O
ezute O
a O
AAC B-ORG
Champions O
Dịka O
izuka O
na O
a O
nke O
isii O
asọmpi O
ndị O
- O
iri O
agba O
ebe O
na O
'Redeem' I-ORG
Real B-ORG
ndị O
n'ime O
Madrid I-ORG
Youtube B-ORG
, O
- I-ORG
Germain I-ORG
. O

Dịka O
a O
na O
- O
akwado O
igba O
asọmpi O
Boko B-ORG
Champions O
nke O
agba O
iri O
na O
isii O
n'ime O
izuka O
a O
, O
ebe O
ndị O
Ipob B-ORG
Falcons I-ORG
ga O
- O
ezute O
ndị O
NFF B-ORG
Enugwu I-ORG
Madrid I-ORG
Dayọsis I-ORG
. O

ya O
ibe O
ụlọakwụkwọ B-ORG
agbaguola O
akwụsiri O
Chris I-ORG
Otu O
na O
nwata O
n'ike O
ụmụakwụkwọ O
akwụkwo O
akwụkwọ O
Stoneman I-ORG
Douglas I-ORG
na O
Florida B-LOC
. O

n'ike O
of I-ORG
ụmụakwụkwọ O
ibe O
Marjory I-ORG
agbaguola O
akwụsiri O
Biafra B-ORG
Otu O
akwụkwọ O
akwụkwo O
ya O
nwata O
na O
PF I-ORG
na O
Naịjirịa B-LOC
. O

Otu O
nwata O
akwụkwọ O
akwụsiri O
akwụkwo O
n'ike O
agbaguola O
ụmụakwụkwọ O
ibe O
ya O
na O
Ipob B-ORG
Power I-ORG
Stoneman I-ORG
Douglas I-ORG
na O
Florida B-LOC
. O

na O
akwụkwọ O
n'ike O
Marjory I-ORG
nwata O
ibe O
Otu O
akwụsiri O
Stoneman I-ORG
ya O
akwụkwo O
agbaguola O
Boko B-ORG
ụmụakwụkwọ O
and I-ORG
na O
Florida B-LOC
. O

Otu O
nwata O
akwụkwọ O
akwụsiri O
akwụkwo O
n'ike O
agbaguola O
ụmụakwụkwọ O
ibe O
ya O
na O
Twitter B-ORG
Magazine I-ORG
Enugwu I-ORG
Douglas I-ORG
na O
Florida B-LOC
. O

Tumadị O
na O
imee O
ka O
ndị O
Igbo O
nwere O
onwe O
ha O
. O

A O
tufuru O
nwa O
ọhụrụ O
Mali B-LOC
taa B-DATE

A O
tufuru O
nwa O
ọhụrụ O
sentral B-LOC
ọnwa B-DATE

A O
tufuru O
nwa O
ọhụrụ O
n'Ọnịcha B-LOC
izuụka B-DATE

tufuru O
A O
ọhụrụ O
nwa O
n'Ọnịcha B-LOC
N'abali B-DATE

ọhụrụ O
tufuru O
nwa O
Naịjirịa B-LOC
A O
taa B-DATE

Ọkaikpe O
Keshi B-PER
si O
ka O
Achara B-PER
de O
ihe O
ọchọrọ O
ede O
. O

Ọkaikpe O
Muhammadu B-PER
si O
ka O
Kenyon B-PER
de O
ihe O
ọchọrọ O
ede O
. O

Ọkaikpe O
Serena B-PER
si O
ka O
Kenyon B-PER
de O
ihe O
ọchọrọ O
ede O
. O

Ọkaikpe O
Kurada B-PER
si O
ka O
Kenyon B-PER
de O
ihe O
ọchọrọ O
ede O
. O

Ọkaikpe O
Abdulaziz B-PER
si O
ka O
Nnia B-PER
de O
ihe O
ọchọrọ O
ede O
. O

nke O
bụ O
n'ọkara O
otu I-DATE
Sept B-DATE
ka O
Ọ O
abụọ O
ahụ O
n'egwuregwu O
, O
na I-DATE
Mohammed B-PER
na O
atọ I-DATE
aga I-DATE
Achuzia I-PER
bụbụ O
onye O
ha O
na O
- O
akpọ O
onye O
anwansị O
nyere O
goolu O
nke O
mbụ O
nke O
otu O
Liverpool B-ORG
. O

nyere O
n'ọkara O
na I-DATE
ụnyaahụ B-DATE
bụ O
ise I-DATE
abụọ O
Mathew B-PER
anwansị O
mbụ O
bụbụ O
na O
ha O
onye O
ka O
na I-DATE
n'egwuregwu O
Ọ O
Salah I-PER
Canadian B-ORG
onye O
nke O
nke O
na O
- O
akpọ O
ọnwa I-DATE
goolu O
ahụ O
, O
otu O
nke O
. O

ịrị I-DATE
nke O
Ọ O
afọ B-DATE
abụọ O
ka O
n'egwuregwu O
Amaju B-PER
na O
bụ O
Eprel I-DATE
ahụ O
, O
abụọ I-DATE
n'ọkara O
nke I-DATE
Salah I-PER
bụbụ O
onye O
ha O
na O
- O
akpọ O
onye O
anwansị O
nyere O
goolu O
nke O
mbụ O
nke O
otu O
Liverpool B-ORG
. O

( I-DATE
elekere B-DATE
ise I-DATE
nke O
aga I-DATE
bụ O
Ọ O
, O
abụọ O
na O
izu I-DATE
n'ọkara O
n'egwuregwu O
ahụ O
ka O
Rod B-PER
Buhari I-PER
bụbụ O
onye O
ha O
na O
- O
akpọ O
onye O
anwansị O
nyere O
goolu O
nke O
mbụ O
nke O
otu O
Liverpool B-ORG
. O

Ọ O
bụ O
n'ọkara O
nke O
abụọ O
, O
na O
n'afọ B-DATE
11 I-DATE
2017 I-DATE
abụọ I-DATE
isi I-DATE
n'egwuregwu O
ahụ O
ka O
Federer B-PER
Salah I-PER
bụbụ O
onye O
ha O
na O
- O
akpọ O
onye O
anwansị O
nyere O
goolu O
nke O
mbụ O
nke O
otu O
Liverpool B-ORG
. O

Ụwa O
na O
- O
eme O
mgbanwe O
kwa O
mgbe O
. O

ejima O
nọ O
kamgbe O
ọnwa O
ebe O
mana O
taa B-DATE
atọ O
ọ O
maghị O
Nwaanyị O
ya O
di O
mụrụ O
afọ I-DATE
2017 I-DATE
. O

Nwaanyị O
mụrụ O
ejima O
atọ O
mana O
ọ O
maghị O
ebe O
di O
ya O
nọ O
kamgbe O
ọnwa O
Disemba B-DATE
afọ I-DATE
2017 I-DATE
. O

atọ O
mụrụ O
ebe O
ọnwa O
kamgbe O
di O
ọ O
Nwaanyị O
ejima O
ya O
ụnyahụ B-DATE
maghị O
mana O
nọ O
afọ I-DATE
ụka I-DATE
. O

atọ O
maghị O
nọ O
ebe O
mụrụ O
mana O
ya O
n'afọ I-DATE
ọnwa O
di O
ejima O
Nwaanyị O
n'afọ B-DATE
ọ O
nkeji I-DATE
kamgbe O
. O

atọ O
ọ O
nọ O
ọnwa O
ejima O
di O
Nwaanyị O
Disemba B-DATE
maghị O
ebe O
kamgbe O
mana O
mụrụ O
ya O
2016 I-DATE
) I-DATE
. O

Gere O
akụkọ O
mere O
na O
mgbede O
a O
n'otu B-DATE
nkeji I-DATE
: O

Gere O
akụkọ O
mere O
na O
mgbede O
a O
otu B-DATE
nkeji I-DATE
: O

mere O
mgbede O
n'otu B-DATE
akụkọ O
nkeji I-DATE
a O
Gere O
na O
: O

Gere O
akụkọ O
mere O
na O
mgbede O
a O
n'afọ B-DATE
iri I-DATE
: O

Gere O
akụkọ O
mere O
na O
mgbede O
a O
n'afọ B-DATE
gara I-DATE
: O

onye O
na O
ọnụ O
, O
Shehu B-PER
- O
bụ O
Naịjirịa B-LOC
Sokoto B-ORG
ụkọchukwu O
bụ O
ọzọ O
na O
Diaspora I-ORG
eru O
ndọrọndọrọ O
ọchịchị O
n'okwu O
Diocese I-ORG
otu O
. O

ụkọchukwu O
Chioma B-PER
bụ O
Barcelona B-ORG
Haram I-ORG
Diocese I-ORG
, O
bụ O
otu O
onye O
ọzọ O
ọnụ O
na O
- O
eru O
n'okwu O
na O
ndọrọndọrọ O
ọchịchị O
Saratov B-LOC
. O

Catholic I-ORG
Joe B-PER
APC B-ORG
ụkọchukwu O
bụ O
Diocese I-ORG
, O
bụ O
otu O
onye O
ọzọ O
ọnụ O
na O
- O
eru O
n'okwu O
na O
ndọrọndọrọ O
ọchịchị O
Naịjirịa B-LOC
. O

Sokoto B-ORG
Nnamdi B-PER
ụkọchukwu O
bụ O
Ghost I-ORG
Diocese I-ORG
, O
bụ O
otu O
onye O
ọzọ O
ọnụ O
na O
- O
eru O
n'okwu O
na O
ndọrọndọrọ O
ọchịchị O
Naịjirịa B-LOC
. O

bụ O
of I-ORG
Okpaleke B-PER
Sokoto B-ORG
ụkọchukwu O
Marvel I-ORG
, O
bụ O
otu O
onye O
ọzọ O
ọnụ O
na O
- O
eru O
n'okwu O
na O
ndọrọndọrọ O
ọchịchị O
Naịjirịa B-LOC
. O

Garị O
bụ O
nri O
ma O
ogbenye O
ma O
ọgaranya O
na O
- O
erizi O

Ọnụ O
ọmụmụ O
, O
nna O
nnukwu O
! O
a O

Akụkọ O
ndị O
kachasị O
mkpa O
mere O
taa B-DATE
n'ichafu O
: O

kachasị O
taa B-DATE
Akụkọ O
mkpa O
mere O
ndị O
n'ichafu O
: O

kachasị O
ndị O
taa B-DATE
Akụkọ O
mere O
mkpa O
n'ichafu O
: O

N'oge O
Rod B-PER
, O
e O
gburu O
mmadụ O
karịrị O
puku O
ịrị O
abụọ O
n'ime O
ọgụ O
dị O
ichiche O
. O
a O

Obasanjo B-PER
N'oge O
, O
e O
gburu O
mmadụ O
karịrị O
puku O
ịrị O
abụọ O
n'ime O
ọgụ O
dị O
ichiche O
. O
a O

N'oge O
Obasanjọ B-PER
, O
e O
gburu O
mmadụ O
karịrị O
puku O
ịrị O
abụọ O
n'ime O
ọgụ O
dị O
ichiche O
. O
a O

N'oge O
Demba B-PER
, O
e O
gburu O
mmadụ O
karịrị O
puku O
ịrị O
abụọ O
n'ime O
ọgụ O
dị O
ichiche O
. O
a O

Onye O
mgbasa O
ozi O
Hafiz B-PER
bụ O
Laolu B-PER
Akande I-PER
kwuru O
na O
ọ O
bu O
ihe O
mebiri O
na O
ya O
bụ O
ụgbọelu O
mere O
osote O
onyeisiala O
jiri O
hapụ O
iji O
ụgbọelu O
ya O
la O
. O

Onye O
mgbasa O
ozi O
Osinbajo B-PER
bụ O
Onnoghen B-PER
Sane I-PER
kwuru O
na O
ọ O
bu O
ihe O
mebiri O
na O
ya O
bụ O
ụgbọelu O
mere O
osote O
onyeisiala O
jiri O
hapụ O
iji O
ụgbọelu O
ya O
la O
. O

Onye O
mgbasa O
ozi O
Osinbajo B-PER
bụ O
Laolu B-PER
Akande I-PER
kwuru O
na O
ọ O
bu O
ihe O
mebiri O
na O
ya O
bụ O
ụgbọelu O
mere O
osote O
onyeisiala O
jiri O
hapụ O
iji O
ụgbọelu O
ya O
la O
. O

bụ O
Rochas B-PER
mgbasa O
ozi O
Onye O
Willie B-PER
Akande I-PER
kwuru O
na O
ọ O
bu O
ihe O
mebiri O
na O
ya O
bụ O
ụgbọelu O
mere O
osote O
onyeisiala O
jiri O
hapụ O
iji O
ụgbọelu O
ya O
la O
. O

Onye O
Keshi B-PER
Akande I-PER
Laolu B-PER
bụ O
mgbasa O
ozi O
kwuru O
na O
ọ O
bu O
ihe O
mebiri O
na O
ya O
bụ O
ụgbọelu O
mere O
osote O
onyeisiala O
jiri O
hapụ O
iji O
ụgbọelu O
ya O
la O
. O

Ihe O
mberede O
a O
mere O
na O
Brong B-LOC
Korịa I-LOC
nke O
dị O
kilomita O
narị O
anọ O
na O
iri O
atọ O
( O
430 O
) O
site O
n'isi O
obodo O
bụ O
Accra B-LOC
mgbe O
a O
na O
- O
agbanwe O
elu O
ọwara O
ochie O
dị O
n'ụlọọrụ O
ahụ O
bụ O
nke O
daara O
ada O
. O

Ihe O
mberede O
a O
mere O
na O
Brong B-LOC
Nations I-LOC
nke O
dị O
kilomita O
narị O
anọ O
na O
iri O
atọ O
( O
430 O
) O
site O
n'isi O
obodo O
bụ O
Britain B-LOC
mgbe O
a O
na O
- O
agbanwe O
elu O
ọwara O
ochie O
dị O
n'ụlọọrụ O
ahụ O
bụ O
nke O
daara O
ada O
. O

Ihe O
mberede O
a O
mere O
na O
Naịjirịa B-LOC
Ahafo I-LOC
nke O
dị O
kilomita O
narị O
anọ O
na O
iri O
atọ O
( O
430 O
) O
site O
n'isi O
obodo O
bụ O
Kano B-LOC
mgbe O
a O
na O
- O
agbanwe O
elu O
ọwara O
ochie O
dị O
n'ụlọọrụ O
ahụ O
bụ O
nke O
daara O
ada O
. O

na O
mere O
a O
mberede O
Brong B-LOC
Ihe O
Ahafo I-LOC
nke O
dị O
kilomita O
narị O
anọ O
na O
iri O
atọ O
( O
430 O
) O
site O
n'isi O
obodo O
bụ O
Accra B-LOC
mgbe O
a O
na O
- O
agbanwe O
elu O
ọwara O
ochie O
dị O
n'ụlọọrụ O
ahụ O
bụ O
nke O
daara O
ada O
. O

Ahafo I-LOC
a O
Brong B-LOC
mberede O
Ihe O
na O
mere O
nke O
dị O
kilomita O
narị O
anọ O
na O
iri O
atọ O
( O
430 O
) O
site O
n'isi O
obodo O
bụ O
Accra B-LOC
mgbe O
a O
na O
- O
agbanwe O
elu O
ọwara O
ochie O
dị O
n'ụlọọrụ O
ahụ O
bụ O
nke O
daara O
ada O
. O

Ha O
kwukwara O
na O
Muhammadu B-PER
a O
na O
- O
abataghị O
ntuliaka O
emere O
Naịjirịa B-LOC
Awụsa I-LOC
maka O
na O
ọ O
na O
- O
agba O
mbọ O
ihụ O
na O
ọgọ O
ya O
nwoke O
were O
ọchịchị O
gọvanọ O
n'afọ B-DATE
2019 I-DATE
. O

na O
abataghị O
Naịjịrịa B-LOC
ntuliaka O
steeti I-LOC
a O
- O
emere O
kwukwara O
na O
Federer B-PER
Ha O
maka O
na O
ọ O
na O
- O
agba O
mbọ O
ihụ O
na O
ọgọ O
ya O
nwoke O
were O
ọchịchị O
gọvanọ O
n'afọ B-DATE
2019 I-DATE
. O

Ha O
kwukwara O
na O
Okorocha B-PER
a O
na O
- O
abataghị O
ntuliaka O
emere O
France B-LOC
Ahafo I-LOC
maka O
na O
ọ O
na O
- O
agba O
mbọ O
ihụ O
na O
ọgọ O
ya O
nwoke O
were O
ọchịchị O
gọvanọ O
n'afọ B-DATE
2019 I-DATE
. O

Ha O
kwukwara O
na O
Osinbajo B-PER
a O
na O
- O
abataghị O
ntuliaka O
emere O
Naịjirịa B-LOC
Nations I-LOC
maka O
na O
ọ O
na O
- O
agba O
mbọ O
ihụ O
na O
ọgọ O
ya O
nwoke O
were O
ọchịchị O
gọvanọ O
n'afọ B-DATE
nke I-DATE
. O

Ha O
kwukwara O
na O
Amakiri B-PER
a O
na O
- O
abataghị O
ntuliaka O
emere O
North B-LOC
steeti I-LOC
maka O
na O
ọ O
na O
- O
agba O
mbọ O
ihụ O
na O
ọgọ O
ya O
nwoke O
were O
ọchịchị O
gọvanọ O
taa B-DATE
Epreelụ I-DATE
. O

ha O
ha O
Haram I-ORG
iwu O
rịọ O
Restoration B-ORG
a O
tupu O
na O
ụlọ O
Joe B-PER
a O
ka O
kwuru O
PDP B-ORG
Ndị O
agba O
Gọvanọ O
amanyere O
ọkụ O
. O

a O
'US B-ORG
Ndị O
Gọọmenti I-ORG
a O
kwuru O
na O
amanyere O
ha O
iwu O
ka O
ha O
rịọ O
Gọvanọ O
Rod B-PER
tupu O
agba O
ụlọ O
APC B-ORG
ọkụ O
. O

Ndị O
a O
Boko B-ORG
Bay I-ORG
a O
kwuru O
na O
amanyere O
ha O
iwu O
ka O
ha O
rịọ O
Gọvanọ O
Nnabuihe B-PER
tupu O
agba O
ụlọ O
APC B-ORG
ọkụ O
. O

Ndị O
a O
Restoration B-ORG
of I-ORG
a O
kwuru O
na O
amanyere O
ha O
iwu O
ka O
ha O
rịọ O
Gọvanọ O
Joe B-PER
tupu O
agba O
ụlọ O
APC B-ORG
ọkụ O
. O

na O
a O
Gọvanọ O
ha O
kwuru O
Restoration B-ORG
ha O
a O
agba O
ụlọ O
iwu O
Haram I-ORG
Ndị O
tupu O
amanyere O
Real B-ORG
rịọ O
Keshi B-PER
ka O
ọkụ O
. O

O O
kwuru O
na O
ndị O
uwe O
ojii O
belatara O
ike O
ndị O
otu O
nzuzo O
a O
kpọrọ O
'badoo O
, O
' O
akpa O
na O
mpaghara O
Ondo B-LOC
nakwa O
ndị O
isiekewọnwụ O
n'obodo O
dị O
na O
ikpere O
mmiri O
na O
steeti O
. O

O O
kwuru O
na O
ndị O
uwe O
ojii O
belatara O
ike O
ndị O
otu O
nzuzo O
a O
kpọrọ O
'badoo O
, O
' O
akpa O
na O
mpaghara O
Ikorodu B-LOC
nakwa O
ndị O
isiekewọnwụ O
n'obodo O
dị O
na O
ikpere O
mmiri O
na O
steeti O
. O

O O
kwuru O
na O
ndị O
uwe O
ojii O
belatara O
ike O
ndị O
otu O
nzuzo O
a O
kpọrọ O
'badoo O
, O
' O
akpa O
na O
mpaghara O
Amerịka B-LOC
nakwa O
ndị O
isiekewọnwụ O
n'obodo O
dị O
na O
ikpere O
mmiri O
na O
steeti O
. O

N'otu O
aka O
ahụ O
, O
n'agbanyeghi O
na O
Nigerian B-ORG
Stoneman I-ORG
- I-ORG
katọrọ O
mwepụ O
Ipob B-PER
, O
ọkammụta O
Onnoghen B-PER
Sagay I-PER
ekwuola O
na O
Chioma B-PER
nwere O
ikike O
ime O
ihe O
o O
mere O
. O

Guantanamo B-ORG
Mans I-ORG
aka O
, O
N'otu O
n'agbanyeghi O
ahụ O
na O
Movement I-ORG
katọrọ O
mwepụ O
Arcangeline B-PER
, O
ọkammụta O
Adeboye B-PER
Sagay I-PER
ekwuola O
na O
Buhari B-PER
nwere O
ikike O
ime O
ihe O
o O
mere O
. O

na O
n'agbanyeghi O
, O
katọrọ O
Bar I-ORG
Chelsea B-ORG
Haram I-ORG
aka O
ahụ O
mwepụ O
N'otu O
Solomon B-PER
, O
ọkammụta O
Abubakar B-PER
Agu I-PER
ekwuola O
na O
Buhari B-PER
nwere O
ikike O
ime O
ihe O
o O
mere O
. O

, O
na O
Sagay I-PER
aka O
katọrọ O
N'otu O
ahụ O
Buhari B-PER
ekwuola O
ọkammụta O
Onnoghen B-PER
mwepụ O
Garba B-PER
n'agbanyeghi O
na O
Youtube B-ORG
Gọọmenti I-ORG
Association I-ORG
, O
nwere O
ikike O
ime O
ihe O
o O
mere O
. O

N'otu O
aka O
ahụ O
, O
n'agbanyeghi O
na O
Barcelona B-ORG
City I-ORG
Defence I-ORG
katọrọ O
mwepụ O
Onnoghen B-PER
, O
ọkammụta O
Peter B-PER
Sagay I-PER
ekwuola O
na O
Raila B-PER
nwere O
ikike O
ime O
ihe O
o O
mere O
. O

Agbara O
nwaanyị O
na O
egwuruegwu O
tennis O
bụ O
Serena B-PER
Okorie I-PER
sị O
ụwa O
chere O
aka O
ghọrọ O
ya O
na O
ọdịnihụ O
. O

Buhari B-PER
tennis O
egwuruegwu O
na O
Agbara O
Williams I-PER
nwaanyị O
bụ O
sị O
ụwa O
chere O
aka O
ghọrọ O
ya O
na O
ọdịnihụ O
. O

Agbara O
nwaanyị O
na O
egwuruegwu O
tennis O
bụ O
Abdulaziz B-PER
Williams I-PER
sị O
ụwa O
chere O
aka O
ghọrọ O
ya O
na O
ọdịnihụ O
. O

Serena B-PER
egwuruegwu O
bụ O
tennis O
na O
Igbokwe I-PER
Agbara O
nwaanyị O
sị O
ụwa O
chere O
aka O
ghọrọ O
ya O
na O
ọdịnihụ O
. O

Agbara O
nwaanyị O
na O
egwuruegwu O
tennis O
bụ O
Serena B-PER
Ikidi I-PER
sị O
ụwa O
chere O
aka O
ghọrọ O
ya O
na O
ọdịnihụ O
. O

Ịha O
mmiri O
ọ O
bụ O
ihe O
na O
- O
eme O
n'ezie O
n'ala O
Igbo O
? O

ihe O
ndị O
uwe O
ojii O
kwesịrị O
ime O
bụ O
ị O
kwalite O
nchekwube O
ndị O
mmadụ O
nwere O
n'ala O
Legọọsi B-LOC
. O

ihe O
ndị O
uwe O
ojii O
kwesịrị O
ime O
bụ O
ị O
kwalite O
nchekwube O
ndị O
mmadụ O
nwere O
n'ala O
Naijịrịa B-LOC
. O

ihe O
ndị O
uwe O
ojii O
kwesịrị O
ime O
bụ O
ị O
kwalite O
nchekwube O
ndị O
mmadụ O
nwere O
n'ala O
Palistine B-LOC
. O

nchekwube O
ime O
kwalite O
kwesịrị O
n'ala O
nwere O
mmadụ O
Naijịrịa B-LOC
ndị O
ojii O
ị O
bụ O
uwe O
ihe O
ndị O
. O

ọ O
bụ O
a O
m O
mmadụ O
A O
jụrụ O
ụgwọ O
agwa O
ọrọ O
Naịjirịa B-LOC
na O
, O
ndị O
ụdị O
ji O
na O
m O
ya O
ya O
- I-LOC
Bishop O
Afrịka I-LOC
, O
na O
ha O
chọrọ O
ịga O
be O
ya O
gbagbuo O
ihe O
niile O
dị O
ndụ O
. O

a O
A O
jụrụ O
m O
ya O
ụdị O
ọrọ O
ọ O
bụ O
, O
ya O
agwa O
m O
na O
Bishop O
ji O
ndị O
mmadụ O
ụgwọ O
na O
Saụt B-LOC
- I-LOC
Afrịka I-LOC
, O
na O
ha O
chọrọ O
ịga O
be O
ya O
gbagbuo O
ihe O
niile O
dị O
ndụ O
. O

A O
ndị O
Bishop O
bụ O
mmadụ O
na O
ụdị O
ọ O
ji O
ọrọ O
ụgbọelu I-LOC
agwa O
m O
, O
jụrụ O
ya O
Naijiria B-LOC
m O
ụgwọ O
na O
ya O
a O
Afrịka I-LOC
, O
na O
ha O
chọrọ O
ịga O
be O
ya O
gbagbuo O
ihe O
niile O
dị O
ndụ O
. O

- I-LOC
ji O
ọ O
na O
Naịjirịa B-LOC
agwa O
bụ O
ya O
mmadụ O
ndị O
ya O
m O
A O
a O
jụrụ O
ụgwọ O
Bishop O
ọrọ O
ụdị O
na O
, O
m O
Afrịka I-LOC
, O
na O
ha O
chọrọ O
ịga O
be O
ya O
gbagbuo O
ihe O
niile O
dị O
ndụ O
. O

Bishop O
ndị O
jụrụ O
agwa O
ụgwọ O
na O
ọrọ O
mmadụ O
na O
m O
ya O
- I-LOC
ya O
a O
m O
ọ O
A O
bụ O
ụdị O
Saụt B-LOC
, O
ji O
Ibasa I-LOC
, O
na O
ha O
chọrọ O
ịga O
be O
ya O
gbagbuo O
ihe O
niile O
dị O
ndụ O
. O

bu O
na O
ugbua O
Ichi O
steeti I-LOC
na O
gbụrụgbụrụ O
bu O
obodo O
nke O
Enugwu B-LOC
Nrị O
- O
Ariaria B-LOC
di O
, O
na O
Agbaja B-LOC
ewu O
si O
na O
gbụrụgbụrụ O
n'Abuja B-LOC
nke O
dịzị O
na O
Enugwu B-LOC
steeti I-LOC
. O

bu O
- O
Nrị O
gbụrụgbụrụ O
Ichi O
na O
ewu O
na O
Ajentina B-LOC
bu O
obodo O
di O
na O
Briten B-LOC
City I-LOC
ugbua O
, O
nke O
Agbaja B-LOC
si O
na O
gbụrụgbụrụ O
Benue B-LOC
nke O
dịzị O
na O
Lagos B-LOC
steetị I-LOC
. O

na O
Ichi O
nke O
, O
steeti I-LOC
- O
obodo O
di O
bu O
Ọka B-LOC
ewu O
na O
bu O
gbụrụgbụrụ O
ugbua O
na O
Imo B-LOC
Agbaja B-LOC
Nrị O
si O
na O
gbụrụgbụrụ O
Ọgwụ B-LOC
nke O
dịzị O
na O
Enugwu B-LOC
steetị I-LOC
. O

dịzị O
ugbua O
na O
, O
bu O
Ichi O
si O
bu O
Nrị O
Enugwu B-LOC
nke O
Russia B-LOC
Naịjirịa B-LOC
na O
- O
gbụrụgbụrụ O
obodo O
di O
gbụrụgbụrụ O
Ọka B-LOC
ewu O
steetị I-LOC
na O
na O
Naịjirịa B-LOC
nke O
state I-LOC
na O
. O

Ichi O
Nrị O
na O
- O
ewu O
bu O
na O
gbụrụgbụrụ O
Brong B-LOC
bu O
obodo O
di O
na O
n'Anyebe B-LOC
steeti I-LOC
ugbua O
, O
nke O
Agbaja B-LOC
si O
na O
gbụrụgbụrụ O
Naijiria B-LOC
nke O
dịzị O
na O
Enugwu B-LOC
Steeti I-LOC
. O

Nke O
a O
ọ O
ga O
- O
ebute O
udo O
? O

Mụta O
ya O
ebe O
a O

Chadị B-LOC
, O
afọ B-DATE
N'ụbọchi O
na O
otu O
dị O
iche O
iche O
na O
mba O
ụwa O
niile O
dịka O
Manchester B-ORG
, O
APC B-ORG
na O
- O
echeta O
afọ B-DATE
Epurelu I-DATE
atọrọ O
ụmụ O
akwụkwọ O
Chibok B-ORG
dị O
narị O
abụọ O
na O
iri O
asaa O
na O
isii O
. O

iche O
akwụkwọ O
APC B-ORG
iche O
Chibok B-ORG
ụmụ O
, O
dị O
, O
otu O
echeta O
na O
atọrọ O
ụwa O
taa B-DATE
ọdọ B-LOC
2016 I-DATE
N'ụbọchi O
niile O
dịka O
na O
- O
mba O
UNICEF B-ORG
na O
2018 B-DATE
dị O
narị O
abụọ O
na O
iri O
asaa O
na O
isii O
. O

mba O
iche O
APC B-ORG
, O
akwụkwọ O
N'ụbọchi O
atọrọ O
na O
echeta O
UNICEF B-ORG
ụwa O
dị O
BBC B-ORG
n'otu B-DATE
iche O
niile O
na O
, O
- O
dịka O
ụmụ O
na I-DATE
afọ B-DATE
na O
Naịjirịa B-LOC
otu O
dị O
narị O
abụọ O
na O
iri O
asaa O
na O
isii O
. O

2017 B-DATE
N'ụbọchi O
, O
Ogbo B-LOC
na O
otu O
dị O
iche O
iche O
na O
mba O
ụwa O
niile O
dịka O
Twitter B-ORG
, O
n'APC B-ORG
na O
- O
echeta O
n'afọ B-DATE
2018 I-DATE
atọrọ O
ụmụ O
akwụkwọ O
Chibok B-ORG
dị O
narị O
abụọ O
na O
iri O
asaa O
na O
isii O
. O

na O
dị O
mba O
N'ụbọchi O
, O
iche O
UNICEF B-ORG
iche O
dịka O
afọ B-DATE
na O
niile O
otu O
ụwa O
Amerika B-LOC
, O
n'APC B-ORG
na O
- O
echeta O
2017 B-DATE
gara I-DATE
atọrọ O
ụmụ O
akwụkwọ O
Chibok B-ORG
dị O
narị O
abụọ O
na O
iri O
asaa O
na O
isii O
. O

nkeji I-DATE
n'ụbọchị B-DATE
Ọsị O
- O
na O
obodo O
Naịjirịa B-LOC
ọrụ O
jibu O
atọ I-DATE
2003 I-DATE
gara I-DATE
ndị O
anọ I-DATE
2018 B-DATE
Machị I-DATE
ịga O
etiti I-DATE
ọtanisi O
ọrụ O
site O
maka O
amalite O
nke O
ga O
na O
ebeela O
. O

ga O
maka O
jibu O
ọnwa I-DATE
Jenuwarị I-DATE
ịga O
iri I-DATE
na O
n'ime I-DATE
ọtanisi O
ise I-DATE
obodo O
amalite O
2009 I-DATE
na O
ndị O
n'ụbọchị B-DATE
site O
Naịjirịa B-LOC
ọrụ O
nke O
N'abali B-DATE
ọrụ O
Ọsị O
2009 I-DATE
- O
ebeela O
. O

site O
ọrụ O
taa B-DATE
iri I-DATE
- O
taa B-DATE
Jenuwarị I-DATE
n'ụbọchị I-DATE
Ọsị O
na O
ndị O
nkeji I-DATE
ịga O
ga O
na I-DATE
amalite O
ato I-DATE
ọrụ O
abụọ I-DATE
maka O
na O
ọtanisi O
nke O
jibu O
obodo O
Imo B-LOC
ebeela O
. O

Ọsị O
na O
ndị O
ọrụ O
ga O
- O
amalite O
ịga O
ọrụ O
ụnyaahụ B-DATE
atọ I-DATE
asaa I-DATE
otu I-DATE
anọ I-DATE
site O
taa B-DATE
2009 I-DATE
iri I-DATE
Machị I-DATE
maka O
na O
ọtanisi O
nke O
jibu O
obodo O
Naịjirịa B-LOC
ebeela O
. O

ga O
amalite O
ndị O
n'ime I-DATE
ịga O
site O
ọrụ O
Ọsị O
aga I-DATE
n'ọnwa I-DATE
nke I-DATE
- O
n'ụbọchị B-DATE
2017 I-DATE
na O
taa B-DATE
aga I-DATE
ọrụ O
Machị I-DATE
maka O
na O
ọtanisi O
nke O
jibu O
obodo O
Naịjirịa B-LOC
ebeela O
. O

Ndị O
ọkachamara O
na O
ihe O
gbasara O
ala O
ọma O
jijiji O
adaala O
obi O
jụụ O
makana O
ha O
na O
- O
ekwu O
na O
ụdị O
ihea O
agaghị O
eme O
ọzọ O
ebe O
ahụ O
nso O
nso O
. O

ike O
nchịkọta O
ịnọchi O
Ndị O
ise O
nwere O
Conte B-ORG

Ndị O
nchịkọta O
ise O
nwere O
ike O
ịnọchi O
Conte B-ORG

Ndị O
nchịkọta O
ise O
nwere O
ike O
ịnọchi O
Liverpool B-ORG

Ndị O
nchịkọta O
ise O
nwere O
ike O
ịnọchi O
APC B-ORG

Ndị O
nchịkọta O
ise O
nwere O
ike O
ịnọchi O
BBC B-ORG

Mgbe O
m O
kwulitere O
ya O
, O
Falana B-PER
, O
kwuru O
na O
ọ O
ga O
- O
enyere O
m O
aka O
ma O
ọ O
bụrụ O
na O
m O
soro O
gaa O
ọrụ O
n'ụlọ O
Bishọp O
. O

Mgbe O
m O
kwulitere O
ya O
, O
Okpanda B-PER
, O
kwuru O
na O
ọ O
ga O
- O
enyere O
m O
aka O
ma O
ọ O
bụrụ O
na O
m O
soro O
gaa O
ọrụ O
n'ụlọ O
Bishọp O
. O

ya O
m O
Kukah B-PER
kwulitere O
, O
Mgbe O
, O
kwuru O
na O
ọ O
ga O
- O
enyere O
m O
aka O
ma O
ọ O
bụrụ O
na O
m O
soro O
gaa O
ọrụ O
n'ụlọ O
Bishọp O
. O

E O
mere O
abalị O
ncheta O
ikpeazụ O
nke O
dike O
BBC B-ORG
bụ O
kọnel O
Joseph B-PER
Dennerby I-PER
Achuzia I-PER
n'Enugwu B-LOC
ụnyaahụ B-DATE
. O

Palistine B-LOC
bụ O
nke O
ụnyaahụ B-DATE
E O
mere O
dike O
AP B-ORG
kọnel O
Osibanjo I-PER
Ikidi I-PER
ikpeazụ O
Peter B-PER
ncheta O
abalị O
. O

Obasanjọ B-PER
kọnel O
nke O
Buhari B-ORG
mere O
bụ O
ikpeazụ O
dike O
ncheta O
E O
abalị O
Obasanjo I-PER
Achuzia I-PER
n'Enugwu B-LOC
2019 B-DATE
. O

bụ O
ncheta O
dike O
mere O
E O
abalị O
Ngozi B-PER
ikpeazụ O
kọnel O
'Hannibal' I-PER
nke O
BBC B-ORG
Kenyatta I-PER
n'Enugwu B-LOC
ụnyaahụ B-DATE
. O

mere O
abalị O
Achuzia I-PER
ncheta O
dike O
nke O
kọnel O
ikpeazụ O
'Hannibal' I-PER
Joseph B-PER
bụ O
E O
n'Enugwu B-LOC
Super B-ORG
ụnyaahụ B-DATE
. O

Ndị O
ohi O
ejirila O
aka O
ha O
gaa O
mkpọrọ O

London B-LOC
steetị I-LOC
zụrụ O
ya O
mbụ O
n'aka O
otu O
APC B-ORG
Statistics I-ORG
2018 B-DATE
aga I-DATE
mana O
ọ O
laghachịrị O
ebe O
ahụ O
n'oge O
bọọlụ O
nke O
Mọnde B-DATE
2017 I-DATE
gara O
aga O
. O

ebe O
n'oge O
laghachịrị O
ọ O
mana O
n'aka O
ya O
Leicester B-LOC
zụrụ O
otu O
City I-LOC
ahụ O
Falcons I-ORG
bọọlụ O
, I-DATE
n'afọ B-DATE
mbụ O
nke O
CSKA B-ORG
afọ B-DATE
nkeji I-DATE
gara O
aga O
. O

zụrụ O
mana O
n'aka O
ọ O
ya O
afọ B-DATE
laghachịrị O
ahụ O
bọọlụ O
ọnwa B-DATE
n'oge O
mbụ O
2016 I-DATE
CSKA B-ORG
City I-LOC
ebe O
Leicester B-LOC
Eagles I-ORG
otu O
nke O
2017 I-DATE
gara O
aga O
. O

Naịjirịa B-LOC
steeti I-LOC
zụrụ O
ya O
mbụ O
n'aka O
otu O
APC B-ORG
Diocese I-ORG
n'afọ B-DATE
2016 I-DATE
mana O
ọ O
laghachịrị O
ebe O
ahụ O
n'oge O
bọọlụ O
nke O
n'afọ B-DATE
2017 I-DATE
gara O
aga O
. O

'Aguleri B-LOC
n'oge O
steeti I-LOC
otu O
nke O
Works I-ORG
n'afọ B-DATE
laghachịrị O
mbụ O
mana O
2019 B-DATE
n'aka O
PDP B-ORG
bọọlụ O
zụrụ O
ọ O
ya O
ahụ O
2016 I-DATE
ebe O
2017 I-DATE
gara O
aga O
. O

Robin B-PER
kwuru O
na O
nwaanyi O
ahụ O
kọwapụtara O
na O
onweghi O
afọ O
ime O
ha O
kpụrụ O
. O

Raila B-PER
kwuru O
na O
nwaanyi O
ahụ O
kọwapụtara O
na O
onweghi O
afọ O
ime O
ha O
kpụrụ O
. O

Emerole B-PER
kwuru O
na O
nwaanyi O
ahụ O
kọwapụtara O
na O
onweghi O
afọ O
ime O
ha O
kpụrụ O
. O

Ndị O
ndọrọndọrọ O
ọchịchị O
ma O
nke O
a O
, O
ya O
mere O
ha O
na O
- O
eji O
akpọku O
ya O
, O
maọbụ O
agara O
ya O
njem O
nleta O
n'ụlọụka O
ya O
, O
ebe O
ha O
ga O
- O
ezute O
ndị O
a O
ụmụazụ O
a O
ya O
n'ihu O
n'ihu O
. O

Otu O
onye O
bi O
na O
Saụt B-LOC
bụ O
Kingsley B-PER
Udofa I-PER
kọwara O
anya O
a O
na O
- O
eleda O
azụ O
mbụ O
n'okwu O
ya O
sị O
: O
a O
O O
nwere O
oge O
n'ala O
anyị O
bụ O
Naijiria B-LOC
mgbe O
azụ O
friji O
bụ O
maka O
ndị O
ogbenye O
. O

na O
n'okwu O
anyị O
anya O
Cheta B-PER
azụ O
n'Abuja B-LOC
bi O
na O
Williams I-PER
mbụ O
onye O
Otu O
bụ O
a O
nwere O
ya O
Legos B-LOC
bụ O
oge O
n'ala O
kọwara O
a O
: O
sị O
eleda O
O O
- O
mgbe O
azụ O
friji O
bụ O
maka O
ndị O
ogbenye O
. O

a O
mbụ O
Naijiria B-LOC
na O
: O
n'ala O
anyị O
kọwara O
- O
na O
bi O
oge O
sị O
Simone B-PER
anya O
bụ O
azụ O
Deta B-LOC
nwere O
bụ O
n'okwu O
Udofa I-PER
ya O
a O
eleda O
onye O
O O
Otu O
mgbe O
azụ O
friji O
bụ O
maka O
ndị O
ogbenye O
. O

Otu O
onye O
bi O
na O
Naịjịrịa B-LOC
bụ O
Kingsley B-PER
Udofa I-PER
kọwara O
anya O
a O
na O
- O
eleda O
azụ O
mbụ O
n'okwu O
ya O
sị O
: O
a O
O O
nwere O
oge O
n'ala O
anyị O
bụ O
Naịjirịa B-LOC
mgbe O
azụ O
friji O
bụ O
maka O
ndị O
ogbenye O
. O

onye O
bi O
na O
n'Abuja B-LOC
Otu O
bụ O
Mohammed B-PER
Ume I-PER
kọwara O
anya O
a O
na O
- O
eleda O
azụ O
mbụ O
n'okwu O
ya O
sị O
: O
a O
O O
nwere O
oge O
n'ala O
anyị O
bụ O
Naịjirịa B-LOC
mgbe O
azụ O
friji O
bụ O
maka O
ndị O
ogbenye O
. O

Trump B-PER
kwukwara O
na O
ya O
chọrọ O
ka O
ụlọmkpọrọ O
a O
na O
- O
akpọ O
Guantanamo B-ORG
Bay I-ORG
ghere O
oghe O
na O
- O
eweghachi O
iwu O
onye O
buburu O
onyeisiala O
Amerịka B-LOC
bụ O
Obama B-PER
nyere O
ka O
emechie O
ya O
. O

onyeisiala O
na O
ghere O
ụlọmkpọrọ O
BBC B-ORG
eweghachi O
a O
- O
iwu O
kwukwara O
Amerịka B-LOC
Trump B-PER
ka O
na O
akpọ O
Bay I-ORG
buburu O
ya O
oghe O
chọrọ O
- O
na O
onye O
bụ O
Obama B-PER
nyere O
ka O
emechie O
ya O
. O

Alfa B-PER
kwukwara O
na O
ya O
chọrọ O
ka O
ụlọmkpọrọ O
a O
na O
- O
akpọ O
APC B-ORG
Haram I-ORG
ghere O
oghe O
na O
- O
eweghachi O
iwu O
onye O
buburu O
onyeisiala O
Amerịka B-LOC
bụ O
Buhari B-PER
nyere O
ka O
emechie O
ya O
. O

Bay I-ORG
na O
iwu O
- O
ụlọmkpọrọ O
oghe O
chọrọ O
na O
onyeisiala O
eweghachi O
na O
ghere O
buburu O
a O
Amerịka B-LOC
ka O
Trump B-PER
Chelsea B-ORG
akpọ O
kwukwara O
- O
ya O
onye O
bụ O
Obama B-PER
nyere O
ka O
emechie O
ya O
. O

Itse B-PER
kwukwara O
na O
ya O
chọrọ O
ka O
ụlọmkpọrọ O
a O
na O
- O
akpọ O
Commonwealth B-ORG
United I-ORG
ghere O
oghe O
na O
- O
eweghachi O
iwu O
onye O
buburu O
onyeisiala O
Numan B-LOC
bụ O
Okorocha B-PER
nyere O
ka O
emechie O
ya O
. O

Egbuola O
ndịagha O
Naịjirịa B-LOC
abụọ O
na O
Plateau B-LOC

Egbuola O
ndịagha O
Naijiria B-LOC
abụọ O
na O
Plateau B-LOC

Egbuola O
ndịagha O
Lagos B-LOC
abụọ O
na O
Plateau B-LOC

Naịjirịa B-LOC
Plateau B-LOC
Egbuola O
ndịagha O
na O
abụọ O

2013 I-DATE
5 I-DATE
Okpaleke B-PER
ahụ O
gbara O
Onyeisi O
na O
Ụnyaahụ B-DATE
onweghi O
- O
emenyu O
, O
ọkụ O
na O
ndị O
Afrịka B-LOC
onye O
steeti I-LOC
nwụrụ O
Ani I-PER
ekwuola O
ọkụ O
na O
bụ O
n'ime O
Jenuwarị I-DATE
- I-DATE
2016 I-DATE
. O

ọkụ O
na O
ekwuola O
Kanada B-LOC
steeti I-LOC
onye O
n'ime O
ahụ O
onweghi O
, O
Joseph I-PER
ndị O
n'ụtụtụ B-DATE
nwụrụ O
rue I-DATE
ọkụ O
- O
Onyeisi O
emenyu O
Yemi B-PER
gbara O
na O
na O
bụ O
24 I-DATE
Jenuwarị I-DATE
ise I-DATE
gara I-DATE
. O

Onyeisi O
ndị O
na O
- O
emenyu O
ọkụ O
na O
, O
Orsk B-LOC
west I-LOC
bụ O
Rasak B-PER
Callistus I-PER
ekwuola O
na O
onweghi O
onye O
nwụrụ O
n'ime O
ọkụ O
ahụ O
gbara O
n'ọnwa B-DATE
ụbọchị I-DATE
2017 I-DATE
Jenuwarị I-DATE
, I-DATE
2018 I-DATE
. O

Naijirịa B-LOC
ọnwa I-DATE
Onyeisi O
na O
ndị O
onweghi O
bụ O
asaa I-DATE
afọ B-DATE
nwụrụ O
11 I-DATE
Jenuwarị I-DATE
, O
onye O
n'ime O
ọkụ O
- O
, I-DATE
emenyu O
ọkụ O
na O
Fadipe I-PER
steeti I-LOC
gbara O
Ganduje B-PER
ahụ O
na O
ekwuola O
. O

2015 I-DATE
onweghi O
ọkụ O
bụ O
nwụrụ O
na O
ekwuola O
Obi I-PER
emenyu O
na O
ndị O
- O
gbara O
Rasak B-PER
onye O
ụbọchị I-DATE
Naijirịa B-LOC
Onyeisi O
Ibiam I-LOC
n'ime O
na O
2018 B-DATE
, O
ọkụ O
ahụ O
Jenuwarị I-DATE
n'ọnwa I-DATE
2018 I-DATE
. O

O O
kwuru O
na O
amabeghi O
onye O
ga O
- O
eme O
nke O
ọma O
n'asọmpi O
ahụ O
ga O
- O
adị O
n'etiti O
ndị O
otu O
abụọ O
ndị O
a O
. O

O O
kwuru O
na O
ha O
katọrọ O
ya O
na O
yabụ O
ihe O
nkiri O
. O

n'afọ B-DATE
ndị O
a O
akụkọ O
Gere O
n'afọ I-DATE
. O

Gere O
akụkọ O
ndị O
a O
n'otu B-DATE
nkeji I-DATE
. O

Gere O
akụkọ O
Lent I-DATE
ndị O
n'ọnwa B-DATE
a O
. O

Gere O
akụkọ O
ndị O
a O
N'ọnwa B-DATE
abụọ I-DATE
. O

nkeji I-DATE
ndị O
akụkọ O
a O
Gere O
n'otu B-DATE
. O

kwuru O
ahụ O
Mikel B-PER
, O
ịchafụ O
, O
bidoro O
pati O
ọ O
kwupụtara O
o O
ọ O
ụnyaahụ O
nke O
IPOB B-ORG
nke O
otu O
CNM I-ORG
Liverpool B-ORG
2018 I-DATE
Nigeria I-ORG
nkwado O
iri I-DATE
otu O
ha O
otu O
otu O
nye O
Movement I-ORG
2013 I-DATE
mana O
ọhụrụ O
bụghị O
kpọrọ O
pati O
n'aha O
na O
taa B-DATE
for I-ORG
maka O
ntuliaka O
2019 B-DATE
. O

n'afọ B-DATE
Machị I-DATE
afọ I-DATE
unyaahụ I-DATE
, O
Obasanjo B-PER
bidoro O
otu O
ọhụrụ O
nke O
ọ O
kpọrọ O
APC B-ORG
Madrid I-ORG
Nigeria I-ORG
Marvel I-ORG
Christian I-ORG
n'aha O
ịchafụ O
nke O
o O
kwuru O
na O
ọ O
bụghị O
otu O
pati O
mana O
ụnyaahụ O
, O
otu O
ahụ O
kwupụtara O
nkwado O
ha O
nye O
otu O
pati O
ADC B-ORG
maka O
ntuliaka O
2019 B-DATE
. O

na O
pati O
o O
nye O
nke O
ha O
otu O
n'aha O
ahụ O
nkeji I-DATE
for I-ORG
otu O
kwupụtara O
kpọrọ O
2016 B-DATE
bidoro O
ọ O
ọhụrụ O
, O
nkwado O
ADC B-ORG
Mans I-ORG
ọ O
ụnyaahụ O
- I-ORG
, O
kwuru O
ịchafụ O
afọ I-DATE
mana O
iri I-DATE
Nigeria I-ORG
Alfa B-PER
Coalition B-ORG
otu O
nke O
bụghị O
otu O
pati O
maka O
ntuliaka O
N'ọnwa B-DATE
. O

pati O
otu O
ụnyaahụ O
bụghị O
Antonio B-PER
, O
bidoro O
n'aha O
kwupụtara O
City I-ORG
n'afọ B-DATE
a I-DATE
otu O
mana O
nke I-DATE
Coalition B-ORG
ahụ O
kpọrọ O
pati O
ụnyaahụ B-DATE
( I-DATE
otu O
o O
Haram I-ORG
maka O
ADC B-ORG
ntuliaka O
nkwado O
ọ O
otu O
ọhụrụ O
City I-ORG
ịchafụ O
, O
Nigeria I-ORG
nke O
ọ O
kwuru O
na O
nke O
nye O
ha O
. O

iri I-DATE
PDP B-ORG
bidoro O
otu O
taa B-DATE
Movement I-ORG
- I-DATE
kpọrọ O
Ebere B-PER
, O
ọ O
Party I-ORG
Nigeria I-ORG
nke I-DATE
nke O
ọhụrụ O
Eagles' I-ORG
n'aha O
ịchafụ O
nke O
o O
kwuru O
na O
ọ O
bụghị O
otu O
pati O
mana O
ụnyaahụ O
, O
otu O
ahụ O
kwupụtara O
nkwado O
ha O
nye O
otu O
pati O
Barcelona B-ORG
maka O
ntuliaka O
2011 B-DATE
. O

a O
akụkọ O
Gere O
taa B-DATE
ndị O
afọ I-DATE
. O

Gere O
akụkọ O
ndị O
a O
N'ọnwa B-DATE
nkeji I-DATE
. O

a O
akụkọ O
2018 B-DATE
ndị O
Gere O
nkeji I-DATE
. O

ndị O
Gere O
a O
gara I-DATE
n'otu B-DATE
akụkọ O
. O

Ma O
kwukwa O
na O
ha O
si O
ụzọ O
ọzọ O
bata O
. O

Nke O
mekwara O
ụfọdụ O
ndị O
omeiwu O
nke O
obele O
jiri O
nọdụ O
n'ụlọomeiwu O
ụnyaahụ B-DATE
. O

Nke O
mekwara O
ụfọdụ O
ndị O
omeiwu O
nke O
obele O
jiri O
nọdụ O
n'ụlọomeiwu O
n'afọ B-DATE
. O

Nke O
mekwara O
jiri O
obele O
nke O
nọdụ O
n'ụlọomeiwu O
ụfọdụ O
ndị O
omeiwu O
ụnyaahụ B-DATE
. O

Enwerem B-PER
onye O
kwuputere O
na O
di O
na O
nwunye O
a O
amụọla O
ụm̀ụ O
asaa O
, O
siri O
na O
amaghị O
ebe O
ụmụ O
abụọ O
n'ime O
ha O
nọ O
. O

N'ụlọomeiwu O
nke O
ukwu O
onye O
bupụtara O
akwụkwọ O
Bọjet O
bụ O
onyeisioche O
kọmitii O
lebanyere O
ya O
anya O
bụ O
Sinetọ O
Danjuma B-PER
Goje I-PER
. O

N'ụlọomeiwu O
nke O
ukwu O
onye O
bupụtara O
akwụkwọ O
Bọjet O
bụ O
onyeisioche O
kọmitii O
lebanyere O
ya O
anya O
bụ O
Sinetọ O
Danjuma B-PER
Utomi I-PER
. O

N'ụlọomeiwu O
nke O
ukwu O
onye O
bupụtara O
akwụkwọ O
Bọjet O
bụ O
onyeisioche O
kọmitii O
lebanyere O
ya O
anya O
bụ O
Sinetọ O
Achara B-PER
Goje I-PER
. O

N'ụlọomeiwu O
nke O
ukwu O
onye O
bupụtara O
akwụkwọ O
Bọjet O
bụ O
onyeisioche O
kọmitii O
lebanyere O
ya O
anya O
bụ O
Sinetọ O
Ibrahim B-PER
Goje I-PER
. O

Ala O
amaala O
jijiji O
na O
oshimili O
Pacific O

O O
nwere O
ike O
ị O
ga O
nga O
ebebe O
maọbụ O
na O
ikpe O
maa O
ya O
. O

Okorocha I-PER
Romelu B-PER
Nani O
, O
Victor B-PER
Adesanya I-PER
na O
Simone B-PER
Fouodji I-PER
bụ O
ndị O
ka O
ya O
nye O
goolu O
. O

Nani O
Kukah B-PER
Kanụ I-PER
, O
Serena B-PER
Aguero I-PER
na O
Meghan B-PER
Kane I-PER
bụ O
ndị O
ka O
ya O
nye O
goolu O
. O

Nani O
Bathily B-PER
Dyeghndị I-PER
, O
Sergio B-PER
Aguero I-PER
na O
Harry B-PER
Buhari I-PER
bụ O
ndị O
ka O
ya O
nye O
goolu O
. O

Yusufu B-PER
Aguero I-PER
, O
Simone B-PER
Lukaku I-PER
Nani O
na O
Robin B-PER
Kane I-PER
bụ O
ndị O
ka O
ya O
nye O
goolu O
. O

Buhari B-PER
Nani O
Ejiofor I-PER
, O
Joshua B-PER
Igbokwe I-PER
na O
Buhari B-PER
Le I-PER
bụ O
ndị O
ka O
ya O
nye O
goolu O
. O

Rochas B-PER
Okorocha I-PER
wepụtara O
ụlọọrụ O
na O
ahụ O
maka O
aṅụri O
nke O
nwanne O
ya O
nwaanyị O
bụ O
onye O
ndu O
. O

Lorne B-PER
Okorocha I-PER
wepụtara O
ụlọọrụ O
na O
ahụ O
maka O
aṅụri O
nke O
nwanne O
ya O
nwaanyị O
bụ O
onye O
ndu O
. O

Sanchez B-PER
Shehu I-PER
wepụtara O
ụlọọrụ O
na O
ahụ O
maka O
aṅụri O
nke O
nwanne O
ya O
nwaanyị O
bụ O
onye O
ndu O
. O

Ohuabunwa B-PER
Okorocha I-PER
wepụtara O
ụlọọrụ O
na O
ahụ O
maka O
aṅụri O
nke O
nwanne O
ya O
nwaanyị O
bụ O
onye O
ndu O
. O

Nke O
a O
bụ O
foto O
ụlọọrụ O
onyeisiala O
zipuru O
igosi O
etu O
o O
si O
echeta O
ụmụaka O
, O
ha O
zipuru O
n'igwe O
Arsenal B-ORG
; O

ha O
ụlọọrụ O
Nke O
o O
zipuru O
onyeisiala O
si O
igosi O
foto O
ụmụaka O
, O
n'igwe O
etu O
bụ O
zipuru O
twitter B-ORG
echeta O
a O
; O

Nke O
a O
bụ O
foto O
ụlọọrụ O
onyeisiala O
zipuru O
igosi O
etu O
o O
si O
echeta O
ụmụaka O
, O
ha O
zipuru O
n'igwe O
Boko B-ORG
; O

Nke O
a O
bụ O
foto O
ụlọọrụ O
onyeisiala O
zipuru O
igosi O
etu O
o O
si O
echeta O
ụmụaka O
, O
ha O
zipuru O
n'igwe O
twitter B-ORG
; O

Nke O
a O
bụ O
foto O
ụlọọrụ O
onyeisiala O
zipuru O
igosi O
etu O
o O
si O
echeta O
ụmụaka O
, O
ha O
zipuru O
n'igwe O
ụka B-ORG
; O

Uwe O
mwụda O
bụ O
ụdịrị O
akwa O
na O
- O
amasị O
ndị O
ibe O
nke O
nwunye O
na O
ndị O
agbọghọ O
bịara O
mmemme O
a O
. O
Ndị O
nwaanyị O
lụrụla O
di O
na O
- O
adị O
ama O
akwa O
n'ukwu O
. O

Ihe O
IS B-LOC
Haram I-ORG
Super B-ORG
jịkọtara O
na O

Ihe O
jịkọtara O
Boko B-ORG
Haram I-ORG
na O
IS B-LOC

Boko B-ORG
Ihe O
jịkọtara O
Mans I-ORG
na O
IS B-LOC

Ihe O
jịkọtara O
BBC B-ORG
Haram I-ORG
na O
IS B-LOC

N'ala O
dịka O
iri I-DATE
aga I-DATE
afọ I-DATE
na I-DATE
narị I-DATE
ihe O
2017 I-DATE
Australia B-LOC
, O
afọ B-DATE
afọ I-DATE
, O
a O
na O
- O
ahụ O
ụfọdụ O
nri O
dịka O
nri O
ndị O
ihe O
na O
- O
esiri O
ike O
. O

nkeji I-DATE
dịka O
aga I-DATE
gara I-DATE
ihe O
aga I-DATE
afọ B-DATE
atọ I-DATE
gara I-DATE
Naijiria B-LOC
, O
N'ala O
anọ I-DATE
, O
a O
na O
- O
ahụ O
ụfọdụ O
nri O
dịka O
nri O
ndị O
ihe O
na O
- O
esiri O
ike O
. O

nkeji I-DATE
gara I-DATE
2019 B-DATE
N'ala O
anọ I-DATE
dịka O
2017 I-DATE
30 I-DATE
iri I-DATE
Kogi B-LOC
2017 I-DATE
ihe O
, O
, O
a O
na O
- O
ahụ O
ụfọdụ O
nri O
dịka O
nri O
ndị O
ihe O
na O
- O
esiri O
ike O
. O

2017 I-DATE
ihe O
Naịjirịa B-LOC
dịka O
N'ala O
a I-DATE
afọ B-DATE
, O
afọ I-DATE
aga I-DATE
anọ I-DATE
2017 I-DATE
aga I-DATE
, O
a O
na O
- O
ahụ O
ụfọdụ O
nri O
dịka O
nri O
ndị O
ihe O
na O
- O
esiri O
ike O
. O

, O
iri I-DATE
dịka O
ihe O
afọ B-DATE
N'ala O
Naijiria B-LOC
atọ I-DATE
2016 I-DATE
2017 I-DATE
, I-DATE
gara I-DATE
aga I-DATE
, O
a O
na O
- O
ahụ O
ụfọdụ O
nri O
dịka O
nri O
ndị O
ihe O
na O
- O
esiri O
ike O
. O

Ala O
ga O
- O
akụ O
onye O
a O
ọrịa O
kpam O
kpam O
. O

Ani I-PER
nke O
ire O
, O
Iji O
n'obibi O
mee O
esonye O
( O
ga O
Ohanaeze B-ORG
loan O
otu B-DATE
Sylvester B-PER
nke O
ka O
dị O
) O
- O
a O
afọ I-DATE
. O

Iji O
mee O
ka O
nke O
a O
dị O
ire O
, O
Buhari B-PER
Kovacic I-PER
ga O
- O
esonye O
Chelsea B-ORG
n'obibi O
( O
loan O
) O
nke O
N'ọnwa B-DATE
Novemba I-DATE
. O

Iji O
mee O
ka O
nke O
a O
dị O
ire O
, O
Charles B-PER
Imohimi I-PER
ga O
- O
esonye O
Boko B-ORG
n'obibi O
( O
loan O
) O
nke O
n'afọ B-DATE
2018 I-DATE
. O

Iji O
mee O
ka O
nke O
a O
dị O
ire O
, O
Mateo B-PER
Umahi I-PER
ga O
- O
esonye O
Chelsea B-ORG
n'obibi O
( O
loan O
) O
nke O
otu B-DATE
ọnwa I-DATE
. O

( O
Kovacic I-PER
esonye O
a O
ire O
Chelsea B-ORG
Mateo B-PER
nke O
ga O
dị O
n'obibi O
loan O
- O
afọ I-DATE
ka O
mee O
) O
nkeji B-DATE
, O
nke O
Iji O
. O

a O
Daalụ O
maka O
ihe O
niile O
, O
ya O
gaziere O
otu O
a O
n'ọdịniihu O
. O
a O

APC B-ORG
Igbo O
juru O
Okpaleke B-PER
maka O
okwu O
ndị O
gọọmenti O
Naịjirịa B-LOC
na O
ekwu O
banyere O
imepụta O
ọrụ O
. O

Boko B-ORG
Igbo O
juru O
Kenyon B-PER
maka O
okwu O
ndị O
gọọmenti O
Naịjirịa B-LOC
na O
ekwu O
banyere O
imepụta O
ọrụ O
. O

BBC B-ORG
Igbo O
juru O
Idris B-PER
maka O
okwu O
ndị O
gọọmenti O
Naịjirịa B-LOC
na O
ekwu O
banyere O
imepụta O
ọrụ O
. O

BBC B-ORG
Igbo O
juru O
Nwanze B-PER
maka O
okwu O
ndị O
gọọmenti O
Ghana B-LOC
na O
ekwu O
banyere O
imepụta O
ọrụ O
. O

BBC B-ORG
Igbo O
juru O
Ben B-PER
maka O
okwu O
ndị O
gọọmenti O
Naịjirịa B-LOC
na O
ekwu O
banyere O
imepụta O
ọrụ O
. O

Kanu B-PER
kwuru O
na O
Buhari B-PER
nyere O
ya O
nde O
naịra O
abụọ O
ka O
o O
jiri O
a O
waa O
ọjị O
a O
n'emume O
ahụ O
, O
ma O
kwekwa O
nkwa O
iwuru O
ụka O
ahụ O
ụlọọgwụ O
nke O
ha O
. O

Shekau B-PER
kwuru O
na O
Laolu B-PER
nyere O
ya O
nde O
naịra O
abụọ O
ka O
o O
jiri O
a O
waa O
ọjị O
a O
n'emume O
ahụ O
, O
ma O
kwekwa O
nkwa O
iwuru O
ụka O
ahụ O
ụlọọgwụ O
nke O
ha O
. O

Uzodimma B-PER
kwuru O
na O
Buhari B-PER
nyere O
ya O
nde O
naịra O
abụọ O
ka O
o O
jiri O
a O
waa O
ọjị O
a O
n'emume O
ahụ O
, O
ma O
kwekwa O
nkwa O
iwuru O
ụka O
ahụ O
ụlọọgwụ O
nke O
ha O
. O

Uzodimma B-PER
kwuru O
na O
Samuel B-PER
nyere O
ya O
nde O
naịra O
abụọ O
ka O
o O
jiri O
a O
waa O
ọjị O
a O
n'emume O
ahụ O
, O
ma O
kwekwa O
nkwa O
iwuru O
ụka O
ahụ O
ụlọọgwụ O
nke O
ha O
. O

AMVCA O
2018 B-DATE
: O
Lee O
etu O
ndị O
Igbo O
si O
pụta O
n'ọgbọ O

Ndi O
niile O
na O
- O
eme O
ugbua O
abughị O
ihe O
mere O
na O
mberede O
. O

Akụkọ O
ndị O
dị O
mkpa O
n'ụtụtụ O
a O
: O

Ihe O
APC B-ORG
mere O
BudgIT B-ORG
ọ O
ga O
- O
eme O
ha O
na O
2019 B-DATE
? O

APC B-ORG
Ihe O
mere O
APC B-ORG
ọ O
ga O
- O
eme O
ha O
na O
2019 B-DATE
? O

2019 B-DATE
- O
na O
ga O
mere O
ha O
Ihe O
n'APC B-ORG
ọ O
eme O
Reuters B-ORG
? O

Commonwealth B-ORG
Ihe O
mere O
PDP B-ORG
ọ O
ga O
- O
eme O
ha O
na O
Septemba B-DATE
? O

Ihe O
PDP B-ORG
APC B-ORG
mere O
ọ O
ga O
- O
eme O
ha O
na O
2019 B-DATE
? O

SARS B-ORG
: O
Ihe O
ndị O
mmadụ O
na O
- O
ekwu O
maka O
mwogharị O
ha O

Zanu B-ORG
: O
Ihe O
ndị O
mmadụ O
na O
- O
ekwu O
maka O
mwogharị O
ha O

twitter B-ORG
: O
Ihe O
ndị O
mmadụ O
na O
- O
ekwu O
maka O
mwogharị O
ha O

Ihe O
ị O
kwesiri O
ịma O
maka O
okpueze O
ala O
Igbo O

Dennerby I-PER
Cheta B-PER
, O
ahụ O
aka O
Madaki I-PER
N'otu O
bụ O
onye O
bupụtara O
akwụkwọ O
ahụ O
na'ụlọomeiwu O
nke O
nta O
. O

Bala I-PER
Rohr I-PER
N'otu O
, O
aka O
ahụ O
Mustapha B-PER
bụ O
onye O
bupụtara O
akwụkwọ O
ahụ O
na'ụlọomeiwu O
nke O
nta O
. O

N'otu O
aka O
ahụ O
, O
Mustapha B-PER
Ikidi I-PER
Madaki I-PER
bụ O
onye O
bupụtara O
akwụkwọ O
ahụ O
na'ụlọomeiwu O
nke O
nta O
. O

N'otu O
aka O
ahụ O
, O
Adeboye B-PER
Bala I-PER
Madaki I-PER
bụ O
onye O
bupụtara O
akwụkwọ O
ahụ O
na'ụlọomeiwu O
nke O
nta O
. O

ahụ O
aka O
Emerole B-PER
Bala I-PER
, O
N'otu O
Haase I-PER
bụ O
onye O
bupụtara O
akwụkwọ O
ahụ O
na'ụlọomeiwu O
nke O
nta O
. O

Odogwu B-PER
kwuru O
na O
ụmụaka O
bụ O
ọdịnihu O
Naịjirịa B-LOC
, O
na O
- O
atụmatụ O
si O
n'aka O
ha O
na O
- O
enye O
ya O
owuweanya O
na O
Naịjirịa B-LOC
nwere O
ndịnihu O
dị O
mma O
. O

kwuru O
ọdịnihu O
Buhari B-PER
ụmụaka O
na O
US B-LOC
bụ O
, O
na O
- O
atụmatụ O
si O
n'aka O
ha O
na O
- O
enye O
ya O
owuweanya O
na O
Ajentina B-LOC
nwere O
ndịnihu O
dị O
mma O
. O

Buhari B-PER
kwuru O
na O
ụmụaka O
bụ O
ọdịnihu O
Naịjirịa B-LOC
, O
na O
- O
atụmatụ O
si O
n'aka O
ha O
na O
- O
enye O
ya O
owuweanya O
na O
US B-LOC
nwere O
ndịnihu O
dị O
mma O
. O

na O
si O
n'aka O
kwuru O
na O
ọdịnihu O
Buhari B-PER
ha O
ya O
na O
atụmatụ O
bụ O
- O
- O
Naịjirịa B-LOC
na O
enye O
owuweanya O
, O
ụmụaka O
Naịjirịa B-LOC
nwere O
ndịnihu O
dị O
mma O
. O

ya O
ọdịnihu O
- O
Mohamed B-PER
ha O
kwuru O
atụmatụ O
, O
enye O
owuweanya O
si O
na O
na O
ụmụaka O
Naịjirịa B-LOC
Naịjirịa B-LOC
n'aka O
na O
na O
bụ O
- O
nwere O
ndịnihu O
dị O
mma O
. O

Ha O
na O
- O
akpọ O
ndị O
gburu O
ichi O
ndịnze O
maọbụ O
ndịichie O
. O

Ndị O
ọrụ O
shell B-ORG
nke O
Amerika B-LOC
ekwuputela O
ebumnobi O
ha O
ịrụ O
okporo O
mmanụ O
gas O
n'ebe O
ụfọdụ O
n'Abịa B-LOC
steeti I-LOC
. O

shell B-ORG
Ndị O
ọrụ O
nke O
Kenya B-LOC
ekwuputela O
ebumnobi O
ha O
ịrụ O
okporo O
mmanụ O
gas O
n'ebe O
ụfọdụ O
n'Abịa B-LOC
steeti I-LOC
. O

Naịjịrịa B-LOC
ọrụ O
Ndị O
nke O
shell B-ORG
ekwuputela O
ebumnobi O
ha O
ịrụ O
okporo O
mmanụ O
gas O
n'ebe O
ụfọdụ O
n'ọdọ B-LOC
steeti I-LOC
. O

Ndị O
ọrụ O
Boko B-ORG
nke O
Naịjịrịa B-LOC
ekwuputela O
ebumnobi O
ha O
ịrụ O
okporo O
mmanụ O
gas O
n'ebe O
ụfọdụ O
n'Abịa B-LOC
n'Igboukwu I-LOC
. O

nke O
n'ebe O
ịrụ O
Ndị O
ebumnobi O
PDP B-ORG
ọrụ O
ekwuputela O
okporo O
gas O
mmanụ O
n'Awka B-LOC
2018 B-LOC
steeti I-LOC
ụfọdụ O
ha O
. O

taa B-DATE
Dịka O
bụ O
ụbọchị O
ncheta O
ụmụaka O
na O
Naịjirịa B-LOC
, O
Onyeisiala O
Muhammadu B-PER
Buhari I-PER
akpọkuola O
ndị O
ọrụ O
nchekwa O
, O
ezinaụlọ O
, O
ndị O
isi O
obodo O
nakwa O
nke O
okpukperechi O
ka O
ha O
bilie O
buo O
agha O
megide O
mwakpo O
ụmụaka O
bụ O
nke O
na O
- O
arị O
elu O
. O

Dịka O
Mọnde B-DATE
bụ O
ụbọchị O
ncheta O
ụmụaka O
na O
Naịjirịa B-LOC
, O
Onyeisiala O
Muhammadu B-PER
Joseph I-PER
akpọkuola O
ndị O
ọrụ O
nchekwa O
, O
ezinaụlọ O
, O
ndị O
isi O
obodo O
nakwa O
nke O
okpukperechi O
ka O
ha O
bilie O
buo O
agha O
megide O
mwakpo O
ụmụaka O
bụ O
nke O
na O
- O
arị O
elu O
. O

ụmụaka O
bụ O
ncheta O
Onyeisiala O
Dịka O
Buhari I-PER
ụbọchị O
, O
Maiduguri B-LOC
na O
taa B-DATE
Ohuabunwa B-PER
akpọkuola O
ndị O
ọrụ O
nchekwa O
, O
ezinaụlọ O
, O
ndị O
isi O
obodo O
nakwa O
nke O
okpukperechi O
ka O
ha O
bilie O
buo O
agha O
megide O
mwakpo O
ụmụaka O
bụ O
nke O
na O
- O
arị O
elu O
. O

ụmụaka O
ncheta O
Naịjirịa B-LOC
na O
bụ O
Dịka O
taa B-DATE
ụbọchị O
, O
Onyeisiala O
Buhari B-PER
Efe I-PER
akpọkuola O
ndị O
ọrụ O
nchekwa O
, O
ezinaụlọ O
, O
ndị O
isi O
obodo O
nakwa O
nke O
okpukperechi O
ka O
ha O
bilie O
buo O
agha O
megide O
mwakpo O
ụmụaka O
bụ O
nke O
na O
- O
arị O
elu O
. O

, O
na O
2019 B-DATE
Francis B-PER
ncheta O
ụmụaka O
ụbọchị O
bụ O
Onyeisiala O
Dịka O
n'Imo B-LOC
Buhari I-PER
akpọkuola O
ndị O
ọrụ O
nchekwa O
, O
ezinaụlọ O
, O
ndị O
isi O
obodo O
nakwa O
nke O
okpukperechi O
ka O
ha O
bilie O
buo O
agha O
megide O
mwakpo O
ụmụaka O
bụ O
nke O
na O
- O
arị O
elu O
. O

Ihe O
mgbawa O
obi O
emela O
mgbe O
onye O
bịara O
ịkwa O
ozu O
soro O
ozu O
laa O
mụọ O
. O

Mba O
! O

E O
hiwerekwara O
N3 O
, O
516 O
, O
477 O
, O
902 O
, O
077 O
maka O
ego O
mmefu O
ego O
a O
na O
- O
eme O
kwa O
mgbe O
kwa O
mgbe O
( O
Recurrent O
Expenditure O
. O
) O

Joshua B-PER
bụ O
onye O
ụkọchukwu O
ọzọ O
ọtụtụ O
ndị O
Maiduguri B-LOC
anaghị O
eji O
egwu O
egwu O
, O
ọkachasị O
makana O
ha O
kwenyere O
na O
amụma O
ya O
na O
- O
abịakarị O
na O
mmezu O
. O

Joshua B-PER
bụ O
onye O
ụkọchukwu O
ọzọ O
ọtụtụ O
ndị O
Naịjirịa B-LOC
anaghị O
eji O
egwu O
egwu O
, O
ọkachasị O
makana O
ha O
kwenyere O
na O
amụma O
ya O
na O
- O
abịakarị O
na O
mmezu O
. O

Demba B-PER
bụ O
onye O
ụkọchukwu O
ọzọ O
ọtụtụ O
ndị O
Naịjirịa B-LOC
anaghị O
eji O
egwu O
egwu O
, O
ọkachasị O
makana O
ha O
kwenyere O
na O
amụma O
ya O
na O
- O
abịakarị O
na O
mmezu O
. O

Dịka O
ndị O
ọkachamara O
sị O
kọwa O
, O
kanda O
enweghị O
abụba O
maọbụ O
mmanụ O
ọjọọ O
a O
kpọrọ O
kọlesịtọrọl O
na O
bekee O
dịka O
anụ O
ehi O
nke O
ha O
kwuru O
na O
oke O
iri O
ya O
na O
- O
ebute O
ajọ O
ọrịa O
tara O
nchara O
dịka O
ọrịa O
obi O
na O
ọbara O
mgbalienu O
. O

N'ikpeazu O
, O
nwoke O
nwere O
ike O
jide O
mkpọrọ O
o O
ji O
aga O
ije O
. O

afọ B-DATE
mere O
Akụkọ O
ndị O
mkpa O
kachasị O
n'ichafu O
: O

kachasị O
ndị O
mkpa O
Akụkọ O
n'arọ B-DATE
mere O
n'ichafu O
: O

Akụkọ O
kachasị O
taa B-DATE
ndị O
mere O
mkpa O
n'ichafu O
: O

Akụkọ O
ndị O
kachasị O
mkpa O
mere O
n'afọ B-DATE
n'ichafu O
: O

Amuche B-PER
na O
Buhari B-PER
Okwu I-PER
cheburu O
Guantanamo B-ORG
bọọlụ O
agafeela O
n'otu O
Real B-ORG
Madrid I-ORG
ugbua O
. O

Chris B-PER
na O
Conte I-PER
cheburu O
Chelsea B-ORG
Chiamaka B-PER
bọọlụ O
agafeela O
n'otu O
MTN B-ORG
Madrid I-ORG
ugbua O
. O

Udofa I-PER
Petra B-PER
Nnabuihe B-PER
na O
cheburu O
APC B-ORG
bọọlụ O
agafeela O
n'otu O
PDP B-ORG
Dayọsis I-ORG
ugbua O
. O

Yemi B-PER
na O
Garba B-PER
Kukah I-PER
cheburu O
Chelsea B-ORG
bọọlụ O
agafeela O
n'otu O
Real B-ORG
Madrid I-ORG
ugbua O
. O

Chelsea B-ORG
Simone B-PER
cheburu O
bọọlụ O
na O
Madrid I-ORG
n'otu O
Real B-ORG
agafeela O
Nasim B-PER
Abiola I-PER
ugbua O
. O

O O
kwuru O
na O
nke O
a O
ga O
- O
aka O
baa O
uru O
n'ihi O
na O
mpaghara O
niile O
kwesiri O
ị O
nwe O
ike O
ị O
nye O
onwe O
ha O
nrị O
n'adaberehe O
n'enyemaka O
gọọmentị O
etiti O
. O

Akụkọ O
na O
- O
ekwu O
na O
ụmụaka O
na O
ndị O
na O
- O
ere O
nri O
so O
na O
ndị O
ka O
nọ O
n'okpuru O
ụlọ O
a O
dara O
ada O
. O

Ebe O
ka O
ọhịa O
mmụọ O
di O
n'ala O
Igbo O
ugbua O

Egwu O
ọrịa O
ndị O
a O
mere O
ọtụtụ O
ndị O
mmadụ O
ji O
alaghachị O
na O
nri O
a O
na O
- O
eleda O
anya O
na O
mbụ O
nke O
mere O
na O
ugbua O
nrị O
ndịa O
a O
na O
- O
ada O
oke O
ọnụahịa O
nke O
bụ O
na O
aka O
ụmụogbenye O
anaghị O
eruzị O
ha O
. O

na O
ụlọikpe O
Lagos B-LOC
Peter B-PER
Akpụpụla O
Takighir I-PER
dị O

Akpụpụla O
Demba B-PER
Jingui I-PER
ụlọikpe O
dị O
na O
Lagos B-LOC

Akpụpụla O
Nnia B-PER
Osinbajo I-PER
ụlọikpe O
dị O
na O
Lagos B-LOC

Wu B-PER
Akpụpụla O
Cruz' I-PER
ụlọikpe O
dị O
na O
Kanada B-LOC

Akpụpụla O
Peter B-PER
Nielsen I-PER
ụlọikpe O
dị O
na O
Lagos B-LOC

la O
dịka O
bụrụ O
Waziri B-PER
na O
mmụta O
narị O
ọka O
kwa O
Manchester B-ORG
nwanyị O
iri O
- O
, O
atọ O
akpụrụ O
ụmụ O
Ihe O
Ghost I-ORG
Haram I-ORG
, O
ga O
ụlọ O
- O
ikpe O
maka O
mmetọ O
o O
mere O
ha O
. O

, O
iri O
ụmụ O
na O
la O
Buhari B-PER
akpụrụ O
bụrụ O
- O
mmụta O
narị O
nwanyị O
Ihe O
atọ O
kwa O
ADC B-ORG
ọka O
dịka O
steeti I-ORG
Mans I-ORG
, O
ga O
ụlọ O
- O
ikpe O
maka O
mmetọ O
o O
mere O
ha O
. O

kwa O
steeti I-ORG
nwanyị O
mmụta O
bụrụ O
akpụrụ O
ụmụ O
iri O
, O
la O
narị O
atọ O
Nassar B-PER
dịka O
ọka O
Arsenal B-ORG
- O
na O
Ihe O
Michigan I-ORG
, O
ga O
ụlọ O
- O
ikpe O
maka O
mmetọ O
o O
mere O
ha O
. O

ụmụ O
nwanyị O
, O
steeti I-ORG
ọka O
iri O
atọ O
Boko B-ORG
akpụrụ O
Nassar B-PER
dịka O
bụrụ O
- O
la O
Ihe O
narị O
mmụta O
na O
kwa O
Michigan I-ORG
, O
ga O
ụlọ O
- O
ikpe O
maka O
mmetọ O
o O
mere O
ha O
. O

la O
Roncy B-PER
narị O
dịka O
atọ O
ụmụ O
Ihe O
nwanyị O
iri O
akpụrụ O
, O
bụrụ O
kwa O
ọka O
- O
mmụta O
na O
Mahadụm B-ORG
steeti I-ORG
Michigan I-ORG
, O
ga O
ụlọ O
- O
ikpe O
maka O
mmetọ O
o O
mere O
ha O
. O

Ha O
kpekwara O
ndị O
nọ O
n'ọnọdụ O
a O
ekpere O
puru O
iche O
, O

Di O
na O
nwunye O
kpakọtara O
nkata O
ka O
ha O
nara O
Naira O
400 O
, O
000 O
karia O
ma O
i O
nara O
nwa O
ha O
nwaanyi O
. O

Ha O
asaa O
nke O
ahụ O
imezụ O
Peter B-PER
ya O
kabakwara O
ọkpụ O
Ikidi I-PER
tinyere O
jị O
aka O
ya O
nye O
onwe O
ha O
bụ O
nke O
mezuru O
ya O
ọkpụ O
asaa O
. O

ahụ O
imezụ O
Ha O
tinyere O
ọkpụ O
kabakwara O
Faith B-PER
nke O
asaa O
ya O
Ikidi I-PER
jị O
aka O
ya O
nye O
onwe O
ha O
bụ O
nke O
mezuru O
ya O
ọkpụ O
asaa O
. O

Ha O
kabakwara O
ahụ O
imezụ O
ya O
ọkpụ O
asaa O
tinyere O
nke O
Rochas B-PER
Kenyon I-PER
jị O
aka O
ya O
nye O
onwe O
ha O
bụ O
nke O
mezuru O
ya O
ọkpụ O
asaa O
. O

tinyere O
ya O
ahụ O
Faith B-PER
asaa O
nke O
ọkpụ O
Ha O
kabakwara O
imezụ O
Terseer I-PER
jị O
aka O
ya O
nye O
onwe O
ha O
bụ O
nke O
mezuru O
ya O
ọkpụ O
asaa O
. O

Ha O
kabakwara O
ahụ O
imezụ O
ya O
ọkpụ O
asaa O
tinyere O
nke O
Faith B-PER
Ikidi I-PER
jị O
aka O
ya O
nye O
onwe O
ha O
bụ O
nke O
mezuru O
ya O
ọkpụ O
asaa O
. O

Ha O
kwuru O
na O
akụkọ O
ahụ O
bụ O
asi O
. O

na O
nnukwu O
nwere O
mmepụta O
a O
5 I-DATE
ọkụ O
2019 B-DATE
akukọ O
anyị O
na O
latrik O
aga I-DATE
gara I-DATE
Osisoma B-LOC
, O
nsogbu O
bụ O
bụ O
. O

a O
Afọ B-DATE
a I-DATE
na I-DATE
aga I-DATE
, O
akukọ O
bụ O
na O
mmepụta O
ọkụ O
latrik O
bụ O
nnukwu O
nsogbu O
anyị O
nwere O
na O
Naijirịa B-LOC
. O

gara I-DATE
- I-DATE
a O
N'ọnwa B-DATE
aga I-DATE
, O
akukọ O
bụ O
na O
mmepụta O
ọkụ O
latrik O
bụ O
nnukwu O
nsogbu O
anyị O
nwere O
na O
Naijirịa B-LOC
. O

n'afọ B-DATE
gara I-DATE
a O
a I-DATE
aga I-DATE
, O
akukọ O
bụ O
na O
mmepụta O
ọkụ O
latrik O
bụ O
nnukwu O
nsogbu O
anyị O
nwere O
na O
Naịjirịa B-LOC
. O

a O
afọ B-DATE
ịrị I-DATE
gara I-DATE
nkeji I-DATE
, O
akukọ O
bụ O
na O
mmepụta O
ọkụ O
latrik O
bụ O
nnukwu O
nsogbu O
anyị O
nwere O
na O
Naijirịa B-LOC
. O

a O
Ndị O
ọrụ O
gbatagbata O
niile O
mụ O
anya O
na O
- O
eche O
a O
otu O
ọnụ O
na O
- O
ekwuchitere O
ndị O
ọrụ O
gbatagbata O
kwuru O
. O

Nke O
a O
mere O
na O
Naịjirịa B-LOC
mburumbu O
dị O
na O
Nkanu B-LOC
west I-LOC
nke O
Guma B-LOC
Steeti O
. O

Nke O
a O
mere O
na O
Ogbo B-LOC
mburumbu O
dị O
na O
Nkanu B-LOC
west I-LOC
nke O
Enugwu B-LOC
Steeti O
. O

dị O
Ajentina B-LOC
Nke O
na O
na O
Enugwu B-LOC
mere O
mburumbu O
nke O
a O
steeti I-LOC
Naịjirịa B-LOC
Steeti O
. O

Nke O
a O
mere O
na O
Amerịka B-LOC
mburumbu O
dị O
na O
Juventus B-LOC
west I-LOC
nke O
Enugwu B-LOC
Steeti O
. O

Nke O
a O
mere O
na O
Roland B-LOC
mburumbu O
dị O
na O
Nkanu B-LOC
west I-LOC
nke O
Lọndọn B-LOC
Steeti O
. O

o O
eso O
nwere O
ya O
ebubo O
Leicester B-LOC
bu O
na O
gọọmenti O
gawa O
n'afọ B-DATE
Naịjirịa B-LOC
mgbe O
ndị O
ya O
ebo O
agha O
gbụrụ O
onye O
ndị O
na O
ndịgha O
nsogbu O
kpọrọ O
Zakzaky B-PER
na O
Ndị O
bụ O
ụlọikpe O
na O
2015 I-DATE
. O

Ndị O
kpọrọ O
Zakzaky B-PER
gawa O
ụlọikpe O
bụ O
gọọmenti O
Ọka B-LOC
bu O
ndị O
na O
ebo O
ya O
ebubo O
na O
o O
gbụrụ O
onye O
agha O
Naịjirịa B-LOC
mgbe O
ndị O
na O
eso O
ya O
na O
ndịgha O
nwere O
nsogbu O
n'afọ B-DATE
iri I-DATE
. O

kpọrọ O
Ndị O
Serena B-PER
gawa O
ụlọikpe O
bụ O
gọọmenti O
Adamawa B-LOC
bu O
ndị O
na O
ebo O
ya O
ebubo O
na O
o O
gbụrụ O
onye O
agha O
Naịjirịa B-LOC
mgbe O
ndị O
na O
eso O
ya O
na O
ndịgha O
nwere O
nsogbu O
afọ B-DATE
asaa I-DATE
. O

n'afọ B-DATE
ebo O
onye O
Abia B-LOC
gbụrụ O
gọọmenti O
mgbe O
eso O
nsogbu O
na O
ndị O
ya O
ndịgha O
ebubo O
bụ O
bu O
Nijee B-LOC
o O
Ndị O
na O
kpọrọ O
na O
agha O
nwere O
ya O
na O
gawa O
ụlọikpe O
ndị O
Meghan B-PER
2015 I-DATE
. O

Ndị O
kpọrọ O
Zakzaky B-PER
gawa O
ụlọikpe O
bụ O
gọọmenti O
Amerịka B-LOC
bu O
ndị O
na O
ebo O
ya O
ebubo O
na O
o O
gbụrụ O
onye O
agha O
Naịjirịa B-LOC
mgbe O
ndị O
na O
eso O
ya O
na O
ndịgha O
nwere O
nsogbu O
afọ B-DATE
2015 I-DATE
. O

Nwaanyị O
na O
nwoke O
na O
- O
agba O
uwe O
olu O
na O
nke O
aka O
. O

na O
Naịjirịa B-LOC
ọrụ O
ndị O
nwunye O
na O
Achụrụ O
m O
mgbe O
MTN B-ORG
a O
nwere O
nsogbụ O
ọ O
were O
metụta O
ebe O
o O
na O
aru O
ọrụ O
. O

MTN B-ORG
ndị O
a O
na O
ọrụ O
na O
m O
nwunye O
Achụrụ O
Ariaria B-LOC
mgbe O
nwere O
nsogbụ O
ọ O
were O
metụta O
ebe O
o O
na O
aru O
ọrụ O
. O

a O
Achụrụ O
nwunye O
m O
na O
ọrụ O
mgbe O
Naịjirịa B-LOC
na O
ndị O
MTN B-ORG
nwere O
nsogbụ O
ọ O
were O
metụta O
ebe O
o O
na O
aru O
ọrụ O
. O

a O
Achụrụ O
nwunye O
m O
na O
ọrụ O
mgbe O
DR B-LOC
na O
ndị O
MTN B-ORG
nwere O
nsogbụ O
ọ O
were O
metụta O
ebe O
o O
na O
aru O
ọrụ O
. O

a O
Achụrụ O
nwunye O
m O
na O
ọrụ O
mgbe O
Naịjirịa B-LOC
na O
ndị O
EFCC B-ORG
nwere O
nsogbụ O
ọ O
were O
metụta O
ebe O
o O
na O
aru O
ọrụ O
. O

Trump B-PER
Naịjirịa B-LOC
ekwerela O
gọọmenti O
ụlọọrụ O
ka O
gbapee O

Trump B-PER
ekwerela O
ka O
ụlọọrụ O
gọọmenti O
Amerịka B-LOC
gbapee O

ka O
gọọmenti O
ekwerela O
Amerịka B-LOC
ụlọọrụ O
Trump B-PER
gbapee O

Ke O
ihe O
ozi O
a O
pụtara O
? O

ode O
e O
kwụsịrị O
ahụ O
akwụkwọ O
bụ O
Ha O
ọrụ O
ahụ O
ụlọakwụkwọ O
mịnịstrị O
na O
ndị O
na O
Laolu B-PER
ekwu O
wepụ O
- O
ka O
. O

Ha O
kwụsịrị O
ọrụ O
na O
mịnịstrị O
ahụ O
na O
- O
ekwu O
ka O
e O
wepụ O
ode O
akwụkwọ O
ụlọakwụkwọ O
ndị O
ahụ O
bụ O
Shamaki B-PER
. O

Ha O
kwụsịrị O
ọrụ O
na O
mịnịstrị O
ahụ O
na O
- O
ekwu O
ka O
e O
wepụ O
ode O
akwụkwọ O
ụlọakwụkwọ O
ndị O
ahụ O
bụ O
Benedict B-PER
. O
