Soyinka B-PER
: O
Ndị O
okenye O
kwesiri O
ị O
ga O
zuo O
ike O

Nke O
a O
mere O
BBC B-ORG
Igbo O
jiri O
ga O
n'ulo O
ya O
bụ O
nnukwu O
onye O
echichi O
ka O
ọ O
goro O
anyị O
oji O
iji O
were O
mepee O
ngalaba O
ntaakụkọ O
ọhụ O
bụ O
BBC B-ORG
Igbo O
service O
. O

BBC B-ORG
mere O
Nke O
a O
Igbo O
jiri O
ga O
n'ulo O
ya O
bụ O
nnukwu O
onye O
echichi O
ka O
ọ O
goro O
anyị O
oji O
iji O
were O
mepee O
ngalaba O
ntaakụkọ O
ọhụ O
bụ O
n'ụlọụka B-ORG
Igbo O
service O
. O

Nke O
a O
mere O
Falcons B-ORG
Igbo O
jiri O
ga O
n'ulo O
ya O
bụ O
nnukwu O
onye O
echichi O
ka O
ọ O
goro O
anyị O
oji O
iji O
were O
mepee O
ngalaba O
ntaakụkọ O
ọhụ O
bụ O
BBC B-ORG
Igbo O
service O
. O

a O
Nke O
Commonwealth B-ORG
mere O
Igbo O
jiri O
ga O
n'ulo O
ya O
bụ O
nnukwu O
onye O
echichi O
ka O
ọ O
goro O
anyị O
oji O
iji O
were O
mepee O
ngalaba O
ntaakụkọ O
ọhụ O
bụ O
IPOB B-ORG
Igbo O
service O
. O

Iceland B-LOC
amachiela O
ibe O
nwoke O
ugwu O

njem O
atọ I-DATE
na O
Cheta O
Najiria B-LOC
ezumike O
ọ O
gara O
n'ala O
Ụnyaahụ B-DATE
- I-DATE
iri I-DATE
2015 I-DATE
. O

na O
2015 I-DATE
Cheta O
ọ O
njem O
n'ala O
ezumike O
n'ime I-DATE
2018 B-DATE
Benue B-LOC
gara O
ọnwa I-DATE
Ọgọọst I-DATE
. O

Tuuzde I-DATE
na O
n'ala O
gara O
Cheta O
n'ụbọchị B-DATE
atọ I-DATE
isii I-DATE
n'Abagana B-LOC
ọ O
njem O
ezumike O
Ọgọọst I-DATE
. O

Cheta O
na I-DATE
na O
Ọgọọst I-DATE
nkeji I-DATE
Niger B-LOC
2009 I-DATE
ezumike O
ọ O
gara O
taa B-DATE
n'ala O
njem O
. O

ise I-DATE
na I-DATE
n'ala O
nkeji B-DATE
ọ O
ezumike O
Cheta O
njem O
UK B-LOC
2016 I-DATE
gara O
na O
Ọgọọst I-DATE
. O

Joseph B-PER
kwuru O
na O
onye O
ntọ O
a O
nwurụ O
n'ụlọọgwụ O
dị O
na O
steeti O
ahụ O
ebe O
ndị O
dọkita O
Bekee O
nọ O
na O
- O
agba O
mbọ O
ịgwọ O
ya O
. O

Buhari B-PER
kwuru O
na O
onye O
ntọ O
a O
nwurụ O
n'ụlọọgwụ O
dị O
na O
steeti O
ahụ O
ebe O
ndị O
dọkita O
Bekee O
nọ O
na O
- O
agba O
mbọ O
ịgwọ O
ya O
. O

Ndị O
uweojii O
kwuru O
na O
ọ O
bụghị O
eziokwu O
na O
atọrọla O
ọtụtụ O
ndị O
mmadụ O
dịka O
ndị O
njem O
a O
si O
kwuo O
, O
mana O
enweela O
ndị O
atọrọla O
n'akụkụ O
ebe O
ahụ O
na O
nso O
nso O
a O
. O

ya O
sị O
na O
agba O
na O
na O
- O
bụ O
onwe O
Ghana B-LOC
na O
Lawal B-PER
ihe O
iwu O
anyammiri O
hibere O
bụ O
na O
ndị O
mba O
ọzọ O
agaghị O
azụ O
ahịa O
n'ime O
ahịa O
. O

Obiora B-PER
na O
onwe O
ya O
sị O
na O
ihe O
na O
- O
agba O
anyammiri O
bụ O
na O
iwu O
Ghana B-LOC
hibere O
bụ O
na O
ndị O
mba O
ọzọ O
agaghị O
azụ O
ahịa O
n'ime O
ahịa O
. O

Nnabuihe B-PER
na O
onwe O
ya O
sị O
na O
ihe O
na O
- O
agba O
anyammiri O
bụ O
na O
iwu O
Ghana B-LOC
hibere O
bụ O
na O
ndị O
mba O
ọzọ O
agaghị O
azụ O
ahịa O
n'ime O
ahịa O
. O

MKO B-PER
na O
onwe O
ya O
sị O
na O
ihe O
na O
- O
agba O
anyammiri O
bụ O
na O
iwu O
Ghana B-LOC
hibere O
bụ O
na O
ndị O
mba O
ọzọ O
agaghị O
azụ O
ahịa O
n'ime O
ahịa O
. O

na O
na O
bụ O
na O
Ghana B-LOC
na O
iwu O
onwe O
Obiora B-PER
anyammiri O
ihe O
sị O
agba O
ya O
- O
hibere O
bụ O
na O
ndị O
mba O
ọzọ O
agaghị O
azụ O
ahịa O
n'ime O
ahịa O
. O

Gụọ O
akụkọ O
a O
n'uju O
ebe O
a O
: O
Ụmụaka O
Igbo O
eturula O
ugo O
ọkaibe O
na O
technụzụ O
na O
mbaụwa O

E O
chere O
na O
ogbunigwe O
a O
gbara O
Twitter B-ORG
City I-ORG
si O
n'oge O
Agha O
Biafra B-LOC

n'ụlọụka B-ORG
a O
gbara O
Biafra B-LOC
ogbunigwe O
E O
na O
n'oge O
si O
katolik I-ORG
chere O
Agha O

PDP B-ORG
na O
gbara O
ogbunigwe O
chere O
E O
a O
Management I-ORG
si O
n'oge O
Agha O
Biafra B-LOC

si O
n'oge O
chere O
Haram I-ORG
na O
Agha O
Twitter B-ORG
gbara O
Biafra B-LOC
E O
ogbunigwe O
a O

E O
chere O
na O
ogbunigwe O
a O
gbara O
Boko B-ORG
- I-ORG
si O
n'oge O
Agha O
Najiria B-LOC

Aka O
uwe O
elu O
a O
nwere O
ike O
ịkwụsị O
ebe O
ọbụla O
. O

Ụmụ O
Igbo O
chị O
ọkụ O
n'asọmpị O
Commonwealth B-ORG

Zanu B-ORG
chị O
Ụmụ O
ọkụ O
n'asọmpị O
Igbo O

Ụmụ O
Igbo O
chị O
ọkụ O
n'asọmpị O
Biafra B-ORG

chị O
ọkụ O
n'asọmpị O
Ụmụ O
Commonwealth B-ORG
Igbo O

Ụmụ O
Igbo O
chị O
ọkụ O
n'asọmpị O
SEMA B-ORG

mere O
na O
n'ụbọchị B-DATE
nke O
gara I-DATE
imeụlọ O
APC B-ORG
atọ I-DATE
Cheta O
gara I-DATE
otu O
ntuliaka O
ghọrọ O
ihe O
ọgbaghara O
maka O
mwakpo O
mere O
na O
mmadụ O
abụọ O
nwụrụ O
n'ebe O
dị O
ịcheịche O
. O

na O
otu O
ntuliaka O
n'otu B-DATE
mere O
PDP B-ORG
Cheta O
nke O
imeụlọ O
Janụwarị I-DATE
gara I-DATE
aga I-DATE
ghọrọ O
ihe O
ọgbaghara O
maka O
mwakpo O
mere O
na O
mmadụ O
abụọ O
nwụrụ O
n'ebe O
dị O
ịcheịche O
. O

Cheta O
ntuliaka O
Taa B-DATE
Liverpool B-ORG
otu O
aga I-DATE
mere O
nke O
gara I-DATE
satode I-DATE
na O
imeụlọ O
ghọrọ O
ihe O
ọgbaghara O
maka O
mwakpo O
mere O
na O
mmadụ O
abụọ O
nwụrụ O
n'ebe O
dị O
ịcheịche O
. O

n'afọ B-DATE
mere O
na O
satode I-DATE
APC B-ORG
nke O
ntuliaka O
otu O
Cheta O
imeụlọ O
gara I-DATE
aga I-DATE
ghọrọ O
ihe O
ọgbaghara O
maka O
mwakpo O
mere O
na O
mmadụ O
abụọ O
nwụrụ O
n'ebe O
dị O
ịcheịche O
. O

gara I-DATE
nke O
Innoson B-ORG
Cheta O
ntuliaka O
otu O
imeụlọ O
mere O
n'afọ I-DATE
na O
satode I-DATE
taa B-DATE
ghọrọ O
ihe O
ọgbaghara O
maka O
mwakpo O
mere O
na O
mmadụ O
abụọ O
nwụrụ O
n'ebe O
dị O
ịcheịche O
. O

Ewepụ O
obodo O
jiri O
ụtaraede O
mere O
nnukwu O
nri O
, O
ndị O
na O
- O
asọ O
nsọ O
nrị O
n'ihi O
ọrịa O
dịka O
ọrịa O
shuga O
, O
ọbara O
mgbalielu O
na O
ndị O
chọrọ O
ịta O
ahụ O
ekweghịzị O
ka O
aka O
ogbenye O
rute O
ede O
, O
nke O
na O
i O
go O
ede O
e O
ji O
esi O
ofe O
dịzị O
ka O
igo O
ahịa O
iwu O
. O

bụ O
site O
na O
maka O
n'onu O
Obiaraeri I-PER
Bukola B-PER
mgbasa O
Okwuru O
nke O
- O
ahụ O
komishiona O
ọkammụta O
ozi O
a O
. O

Okwuru O
nke O
a O
site O
n'onu O
komishiona O
na O
- O
ahụ O
maka O
mgbasa O
ozi O
bụ O
ọkammụta O
Buhari B-PER
Obiaraeri I-PER
. O

Okwuru O
nke O
a O
site O
n'onu O
komishiona O
na O
- O
ahụ O
maka O
mgbasa O
ozi O
bụ O
ọkammụta O
Isreal B-PER
Obiaraeri I-PER
. O

Okwuru O
nke O
a O
site O
n'onu O
komishiona O
na O
- O
ahụ O
maka O
mgbasa O
ozi O
bụ O
ọkammụta O
Nnamdị B-PER
Kalu I-PER
. O

Okwuru O
nke O
a O
site O
n'onu O
komishiona O
na O
- O
ahụ O
maka O
mgbasa O
ozi O
bụ O
ọkammụta O
Nnamdị B-PER
Obiaraeri I-PER
. O

Lee O
ihe O
BBC B-ORG
Sport O
dere O
na O
Serena B-PER
kwuru O
: O

BBC B-ORG
na O
dere O
Sylvester B-PER
Lee O
ihe O
Sport O
kwuru O
: O

BBC B-ORG
ihe O
Lee O
Sport O
dere O
na O
Serena B-PER
kwuru O
: O

Lee O
ihe O
Chelsea B-ORG
Sport O
dere O
na O
Shehu B-PER
kwuru O
: O

Man B-ORG
niile O
ụlọọrụ O
onyeisi O
Ononamadu I-PER
ụlọọrụ O
bụ O
Naịjirịa B-LOC
kwusiri O
na O
ike O
n'ala O
BBC B-ORG
Buhari B-PER
dị O
njikere O
ịza O
ajujụ O
onyeọbụla O
nwere O
ugbua O
gbasara O
ntuliaka O
na O
- O
abịa O
. O

ụlọọrụ O
Buhari B-PER
onyeisi O
ụlọọrụ O
ike O
Liverpool B-ORG
na O
INEC B-ORG
bụ O
Obi I-PER
kwusiri O
niile O
n'ala O
Naịjirịa B-LOC
dị O
njikere O
ịza O
ajujụ O
onyeọbụla O
nwere O
ugbua O
gbasara O
ntuliaka O
na O
- O
abịa O
. O

Oparanozie I-PER
BBC B-ORG
Joe B-PER
ike O
na O
ụlọọrụ O
bụ O
onyeisi O
kwusiri O
n'ala O
niile O
Igboukwu B-LOC
INEC B-ORG
ụlọọrụ O
dị O
njikere O
ịza O
ajujụ O
onyeọbụla O
nwere O
ugbua O
gbasara O
ntuliaka O
na O
- O
abịa O
. O

Kalusha B-PER
Ononamadu I-PER
bụ O
onyeisi O
ụlọọrụ O
INEC B-ORG
kwusiri O
ike O
na O
ụlọọrụ O
Boko B-ORG
niile O
n'ala O
Australia B-LOC
dị O
njikere O
ịza O
ajujụ O
onyeọbụla O
nwere O
ugbua O
gbasara O
ntuliaka O
na O
- O
abịa O
. O

onyeisi O
kwusiri O
ụlọọrụ O
na O
Sullivan B-PER
ụlọọrụ O
n'ala O
bụ O
niile O
INEC B-ORG
Ononamadu I-PER
Amerịka B-LOC
APC B-ORG
ike O
dị O
njikere O
ịza O
ajujụ O
onyeọbụla O
nwere O
ugbua O
gbasara O
ntuliaka O
na O
- O
abịa O
. O

Dịka O
ndị O
ọkachamara O
sị O
kọwa O
, O
kanda O
enweghị O
abụba O
maọbụ O
mmanụ O
ọjọọ O
a O
kpọrọ O
kọlesịtọrọl O
na O
bekee O
dịka O
anụ O
ehi O
nke O
ha O
kwuru O
na O
oke O
iri O
ya O
na O
- O
ebute O
ajọ O
ọrịa O
tara O
nchara O
dịka O
ọrịa O
obi O
na O
ọbara O
mgbalienu O
. O

Commonwealth B-ORG
Sharibu I-PER
Dapchi B-LOC
bụ O
tọọrọ O
Leah B-PER
nwata O
, O
akwụkwọ O
Nne O
na O
Haram I-ORG
ndị O
ma O
jụ O
ịhapụ O
maka O
na O
ọ O
bụ O
onye O
ụka O
Kraịst O
, O
ekwuola O
na O
ndị O
gọọmentị O
gbakọtara O
ya O
azụ O
. O

BBC B-ORG
akwụkwọ O
Buhari B-PER
bụ O
Nne O
, O
Nworgu I-PER
ndị O
nwata O
Haram I-ORG
tọọrọ O
na O
Imo B-LOC
ma O
jụ O
ịhapụ O
maka O
na O
ọ O
bụ O
onye O
ụka O
Kraịst O
, O
ekwuola O
na O
ndị O
gọọmentị O
gbakọtara O
ya O
azụ O
. O

Nne O
, O
bụ O
nwata O
Trump B-PER
ndị O
Achi I-PER
Haram I-ORG
Ipob B-ORG
akwụkwọ O
tọọrọ O
na O
Dapchi B-LOC
ma O
jụ O
ịhapụ O
maka O
na O
ọ O
bụ O
onye O
ụka O
Kraịst O
, O
ekwuola O
na O
ndị O
gọọmentị O
gbakọtara O
ya O
azụ O
. O

Nne O
Emuh B-PER
Trump I-PER
, O
bụ O
nwata O
akwụkwọ O
ndị O
Boko B-ORG
State I-ORG
tọọrọ O
na O
Dapchi B-LOC
ma O
jụ O
ịhapụ O
maka O
na O
ọ O
bụ O
onye O
ụka O
Kraịst O
, O
ekwuola O
na O
ndị O
gọọmentị O
gbakọtara O
ya O
azụ O
. O

Nne O
ndị O
Peter B-PER
APC B-ORG
, O
akwụkwọ O
de I-PER
bụ O
nwata O
Democratic I-ORG
tọọrọ O
na O
Dapchi B-LOC
ma O
jụ O
ịhapụ O
maka O
na O
ọ O
bụ O
onye O
ụka O
Kraịst O
, O
ekwuola O
na O
ndị O
gọọmentị O
gbakọtara O
ya O
azụ O
. O

Anyị O
achịkọtala O
ọnụọgụgụ O
ndịa O
n'ime O
mapụ O
nke O
na O
- O
egosi O
ụdị O
nwakpo O
Boko B-ORG
City I-ORG
na O
- O
eme O
, O
ebe O
ndị O
ha O
wakporo O
na O
ọnwa O
nke O
kachasị O
njọ O

Anyị O
achịkọtala O
ọnụọgụgụ O
ndịa O
n'ime O
mapụ O
nke O
na O
- O
egosi O
ụdị O
nwakpo O
Peoples B-ORG
Haram I-ORG
na O
- O
eme O
, O
ebe O
ndị O
ha O
wakporo O
na O
ọnwa O
nke O
kachasị O
njọ O

Anyị O
achịkọtala O
ọnụọgụgụ O
ndịa O
n'ime O
mapụ O
nke O
na O
- O
egosi O
ụdị O
nwakpo O
Boko B-ORG
Falcons I-ORG
na O
- O
eme O
, O
ebe O
ndị O
ha O
wakporo O
na O
ọnwa O
nke O
kachasị O
njọ O

achịkọtala O
nke O
egosi O
Anyị O
ndịa O
- O
na O
ọnụọgụgụ O
Boko B-ORG
n'ime O
mapụ O
ụdị O
nwakpo O
FCT I-ORG
na O
- O
eme O
, O
ebe O
ndị O
ha O
wakporo O
na O
ọnwa O
nke O
kachasị O
njọ O

achịkọtala O
n'ime O
ndịa O
Boko B-ORG
na O
ọnụọgụgụ O
Anyị O
nke O
nwakpo O
egosi O
mapụ O
- O
Haram I-ORG
ụdị O
na O
- O
eme O
, O
ebe O
ndị O
ha O
wakporo O
na O
ọnwa O
nke O
kachasị O
njọ O

ụbọchị B-DATE
Mamoudu B-PER
isii I-DATE
ịsọmpi O
kwụsịrị O
gara I-DATE
aga I-DATE
ịga O
mụọ O
nwa O

ịsọmpi O
kwụsịrị O
nke I-DATE
ụbọchị B-DATE
Buhari B-PER
aga I-DATE
aga I-DATE
ịga O
mụọ O
nwa O

Saraki B-PER
kwụsịrị O
ịsọmpi O
n'ọnwa B-DATE
isii I-DATE
ụnyaahụ I-DATE
abụọ I-DATE
ịga O
mụọ O
nwa O

Sullivan B-PER
kwụsịrị O
abụọ I-DATE
gara I-DATE
n'ọnwa B-DATE
ịsọmpi O
aga I-DATE
ịga O
mụọ O
nwa O

ịsọmpi O
Wenezde B-DATE
kwụsịrị O
aga I-DATE
Mourinho B-PER
gara I-DATE
isii I-DATE
ịga O
mụọ O
nwa O

Ọnụ O
na O
- O
ekwuru O
ndị O
uweojii O
steeti O
ahụ O
bụ O
Ajayi B-PER
Okasanmi I-PER
( O
DSP O
) O
onye O
kwuru O
na O
nke O
a O
bụ O
ezie O
kwukwara O
na O
ndị O
omekome O
ahụ O
gburu O
ndị O
nkịtị O
asaa O
. O

Ọnụ O
na O
- O
ekwuru O
ndị O
uweojii O
steeti O
ahụ O
bụ O
Don B-PER
Nwodo I-PER
( O
DSP O
) O
onye O
kwuru O
na O
nke O
a O
bụ O
ezie O
kwukwara O
na O
ndị O
omekome O
ahụ O
gburu O
ndị O
nkịtị O
asaa O
. O

Ọnụ O
na O
- O
ekwuru O
ndị O
uweojii O
steeti O
ahụ O
bụ O
Neymar B-PER
Okasanmi I-PER
( O
DSP O
) O
onye O
kwuru O
na O
nke O
a O
bụ O
ezie O
kwukwara O
na O
ndị O
omekome O
ahụ O
gburu O
ndị O
nkịtị O
asaa O
. O

Ọnụ O
na O
- O
ekwuru O
ndị O
uweojii O
steeti O
ahụ O
bụ O
Ipob B-PER
Okasanmi I-PER
( O
DSP O
) O
onye O
kwuru O
na O
nke O
a O
bụ O
ezie O
kwukwara O
na O
ndị O
omekome O
ahụ O
gburu O
ndị O
nkịtị O
asaa O
. O

Williams I-PER
- O
Ajayi B-PER
bụ O
steeti O
ahụ O
ndị O
na O
Ọnụ O
uweojii O
ekwuru O
( O
DSP O
) O
onye O
kwuru O
na O
nke O
a O
bụ O
ezie O
kwukwara O
na O
ndị O
omekome O
ahụ O
gburu O
ndị O
nkịtị O
asaa O
. O

Ortom B-PER
gara O
n'ihụ O
rịọ O
ndị O
Igbo O
ka O
ha O
nwee O
otu O
obi O
ma O
pụta O
n'okwu O
ndọrọndọrọ O
ọchịchị O
na O
United B-LOC
, O
i O
ji O
were O
ezi O
ọnọdụ O
ruru O
ha O
. O

Odogwu B-PER
gara O
n'ihụ O
rịọ O
ndị O
Igbo O
ka O
ha O
nwee O
otu O
obi O
ma O
pụta O
n'okwu O
ndọrọndọrọ O
ọchịchị O
na O
Anambara B-LOC
, O
i O
ji O
were O
ezi O
ọnọdụ O
ruru O
ha O
. O

Odogwu B-PER
gara O
n'ihụ O
rịọ O
ndị O
Igbo O
ka O
ha O
nwee O
otu O
obi O
ma O
pụta O
n'okwu O
ndọrọndọrọ O
ọchịchị O
na O
Naịjirịa B-LOC
, O
i O
ji O
were O
ezi O
ọnọdụ O
ruru O
ha O
. O

Leah B-PER
gara O
n'ihụ O
rịọ O
ndị O
Igbo O
ka O
ha O
nwee O
otu O
obi O
ma O
pụta O
n'okwu O
ndọrọndọrọ O
ọchịchị O
na O
Naịjirịa B-LOC
, O
i O
ji O
were O
ezi O
ọnọdụ O
ruru O
ha O
. O

Daniel B-PER
gara O
n'ihụ O
rịọ O
ndị O
Igbo O
ka O
ha O
nwee O
otu O
obi O
ma O
pụta O
n'okwu O
ndọrọndọrọ O
ọchịchị O
na O
Naịjirịa B-LOC
, O
i O
ji O
were O
ezi O
ọnọdụ O
ruru O
ha O
. O

Kedu O
ihe O
ofe O
Egusi O
gị O
na O
- O
enye O
ahụ O
gị O
? O

gbagbuola O
ndị O
Naijirịa B-LOC
na O
agbanwe O
mmadụ O
steeti I-LOC
A O
ego O
- O
na O
anọ O

ndị O
mmadụ O
ego O
Naịjirịa B-LOC
A O
na O
gbagbuola O
anọ O
na O
- O
agbanwe O
Harcourt I-LOC

A O
gbagbuola O
ndị O
na O
- O
agbanwe O
ego O
mmadụ O
anọ O
na O
Port B-LOC
Harcourt I-LOC

A O
gbagbuola O
ndị O
na O
- O
agbanwe O
ego O
mmadụ O
anọ O
na O
Zambia B-LOC
Harcourt I-LOC

Buhari B-PER
kwụrụ O
n'ọbụ O
ndị O
ajọ O
mmadụ O
kwariri O
akụ O
ala O
Najiria B-LOC
ma O
mee O
ka O
ndị O
obodo O
anyị O
daa O
ogbenye O
. O

kwụrụ O
kwariri O
mmadụ O
Buhari B-PER
ajọ O
n'ọbụ O
ala O
ndị O
Najiria B-LOC
akụ O
ma O
mee O
ka O
ndị O
obodo O
anyị O
daa O
ogbenye O
. O

ala O
Buhari B-PER
kwụrụ O
Naịjiria B-LOC
akụ O
n'ọbụ O
ndị O
kwariri O
ajọ O
mmadụ O
ma O
mee O
ka O
ndị O
obodo O
anyị O
daa O
ogbenye O
. O

Ụmụafọ O
Igbo O
ga O
- O
agba O
asọmpi O
Iko O
Mba O
Ụwa O

Boko B-ORG
Haram I-ORG
kwuru O
na O
nkuzi O
bekee O
bụ O
arụ O

Liverpool B-ORG
Haram I-ORG
kwuru O
na O
nkuzi O
bekee O
bụ O
arụ O

Ipob B-ORG
Haram I-ORG
kwuru O
na O
nkuzi O
bekee O
bụ O
arụ O

FIFA B-ORG
Haram I-ORG
kwuru O
na O
nkuzi O
bekee O
bụ O
arụ O

Manchester B-ORG
Haram I-ORG
kwuru O
na O
nkuzi O
bekee O
bụ O
arụ O

Ozi O
ahụ O
gara O
n'ihu O
kwuo O
na O
erubeghị O
isi O
na O
idebanye O
aha O
n'akwụkwọ O
ntuliaka O
bụ O
mmadụ O
iji O
aka O
ya O
merụọ O
onwe O
ya O
ahụ O
nke O
nwere O
ike O
imebi O
mbọ O
inweta O
mnwereonwe O
Biafra B-ORG
. O

onwe O
inweta O
mbọ O
iji O
erubeghị O
ya O
ntuliaka O
n'akwụkwọ O
ike O
na O
ahụ O
idebanye O
ahụ O
nke O
imebi O
aha O
gara O
CNM B-ORG
aka O
merụọ O
bụ O
ya O
Ozi O
nwere O
isi O
n'ihu O
mnwereonwe O
kwuo O
na O
mmadụ O
. O

Ozi O
ahụ O
gara O
n'ihu O
kwuo O
na O
erubeghị O
isi O
na O
idebanye O
aha O
n'akwụkwọ O
ntuliaka O
bụ O
mmadụ O
iji O
aka O
ya O
merụọ O
onwe O
ya O
ahụ O
nke O
nwere O
ike O
imebi O
mbọ O
inweta O
mnwereonwe O
Twitter B-ORG
. O

mnwereonwe O
ya O
inweta O
kwuo O
idebanye O
isi O
n'ihu O
onwe O
na O
nwere O
ntuliaka O
n'akwụkwọ O
nke O
Ozi O
ya O
gara O
iji O
merụọ O
bụ O
mmadụ O
aka O
Biafra B-ORG
imebi O
ahụ O
aha O
ahụ O
na O
mbọ O
erubeghị O
ike O
. O

Ozi O
ahụ O
gara O
n'ihu O
kwuo O
na O
erubeghị O
isi O
na O
idebanye O
aha O
n'akwụkwọ O
ntuliaka O
bụ O
mmadụ O
iji O
aka O
ya O
merụọ O
onwe O
ya O
ahụ O
nke O
nwere O
ike O
imebi O
mbọ O
inweta O
mnwereonwe O
Barcelona B-ORG
. O

Gọọmenti O
etiti O
ọ O
na O
- O
ahọrọ O
mkpebi O
ụlọikpe O
? O

Onye O
APC B-ORG
Legos B-LOC
Igbokwe I-PER
Joe B-PER
bụ O
na O
nkwuchiteọnụ O
kwuru O
na O
ọ O
bụ O
ndị O
mgba O
okpuru O
na O
- O
apụ O
na O
pati O
ahụ O
. O

Onye O
nkwuchiteọnụ O
Boko B-ORG
na O
Legos B-LOC
bụ O
Meghan B-PER
Dan I-PER
kwuru O
na O
ọ O
bụ O
ndị O
mgba O
okpuru O
na O
- O
apụ O
na O
pati O
ahụ O
. O

Onye O
Twitter B-ORG
Saraki I-PER
nkwuchiteọnụ O
bụ O
Dapchi B-LOC
na O
Joe B-PER
kwuru O
na O
ọ O
bụ O
ndị O
mgba O
okpuru O
na O
- O
apụ O
na O
pati O
ahụ O
. O

bụ O
APC B-ORG
el B-PER
nkwuchiteọnụ O
Onye O
Legos B-LOC
na O
Imohimi I-PER
kwuru O
na O
ọ O
bụ O
ndị O
mgba O
okpuru O
na O
- O
apụ O
na O
pati O
ahụ O
. O

Onye O
nkwuchiteọnụ O
Twitter B-ORG
na O
n'Anambara B-LOC
bụ O
Joe B-PER
Igbokwe I-PER
kwuru O
na O
ọ O
bụ O
ndị O
mgba O
okpuru O
na O
- O
apụ O
na O
pati O
ahụ O
. O

Ndị O
mere O
akụkọ O
a O
: O
Shekau B-PER
El I-PER
na O
Chimezie B-PER
Ucheagbo I-PER
. O

Ndị O
mere O
akụkọ O
a O
: O
Emeka B-PER
Fouodji I-PER
na O
Osinbajo B-PER
Ucheagbo I-PER
. O

Ndị O
akụkọ O
mere O
a O
: O
John B-PER
Nkemdilim I-PER
na O
Chimezie B-PER
Ucheagbo I-PER
. O

Ndị O
: O
Nkemdilim I-PER
Chioma B-PER
Obasanjo B-PER
na O
a O
mere O
akụkọ O
Jingui I-PER
. O

Sullivan B-PER
Nkemdilim I-PER
: O
Ndị O
akụkọ O
a O
mere O
na O
Chimezie B-PER
Ucheagbo I-PER
. O

na O
na O
Benue B-LOC
na O
- O
egbu O
kọ O
a O
sị O
Ke O
mmadụ O
bụ O
ndị O
, O
mana O
onweghị O
onye O
ọbula O
ndị O
a O
jidere O
? O
a O

Ke O
kọ O
sị O
bụ O
na O
ndị O
a O
na O
- O
egbu O
mmadụ O
na O
Benue B-LOC
, O
mana O
onweghị O
onye O
ọbula O
ndị O
a O
jidere O
? O
a O

egbu O
ndị O
kọ O
a O
na O
Ke O
- O
mmadụ O
na O
Benue B-LOC
sị O
bụ O
na O
, O
mana O
onweghị O
onye O
ọbula O
ndị O
a O
jidere O
? O
a O

Abịa O
na O
akpụkpọ O
ụkwụ O
, O
ndị O
nwaanyị O
na O
- O
eyi O
akpụkpọ O
ụkwụ O
mara O
mma O
. O

A O
tụọla O
nwoke O
dị O
afọ O
iri O
abụọ O
na O
isii O
nga O
mkpụrụ O
ọka O
otu B-DATE
narị I-DATE
2009 I-DATE
satode I-DATE
iri I-DATE
a I-DATE
na O
'Aguleri B-LOC
steeti I-LOC
. O

A O
tụọla O
nwoke O
dị O
afọ O
iri O
abụọ O
na O
isii O
nga O
mkpụrụ O
ọka O
afọ B-DATE
2017 I-DATE
abụọ I-DATE
iri I-DATE
nke I-DATE
21 I-DATE
na O
Saụt B-LOC
Afrịka I-LOC
. O

mkpụrụ O
nwoke O
A O
abụọ O
Saụt B-LOC
ise I-DATE
ọka O
nga O
na O
dị O
2015 I-DATE
iri O
tụọla O
otu B-DATE
atọ I-DATE
na O
afọ O
11 I-DATE
Maachị I-DATE
isii O
- I-LOC
. O

n'ụbọchị B-DATE
tụọla O
ọka O
abụọ O
iri I-DATE
na I-DATE
dị O
iri I-DATE
nga O
France B-LOC
na O
na O
iri O
ise I-DATE
A O
afọ O
nwoke O
mkpụrụ O
isii O
08 I-DATE
Afrịka I-LOC
. O

A O
tụọla O
nwoke O
dị O
afọ O
iri O
abụọ O
na O
isii O
nga O
mkpụrụ O
ọka O
ọctoba B-DATE
narị I-DATE
aga I-DATE
2014 I-DATE
iri I-DATE
ise I-DATE
na O
Saụt B-LOC
Afrịka I-LOC
. O

na O
Dịka O
ọtụtụ O
akwụkwọ O
n'ekwenye O
a O
Obasanjo B-PER
ndị O
degara O
onyeisiala O
bụ O
Leah B-PER
Saraki I-PER
na O
ọ O
bụ O
ihe O
ziri O
ezi O
, O
ụfọdụ O
ndị O
akatọla O
ya O
, O
kwuo O
na O
Obasanjo B-PER
bụ O
onye O
ama O
ama O
n'idegara O
ndị O
isiala O
akwụkwọ O
. O

Obasanjo B-PER
akwụkwọ O
ndị O
n'ekwenye O
ya O
ọtụtụ O
kwuo O
Chinedu B-PER
ndị O
Achuzia B-PER
na O
Dịka O
akatọla O
bụ O
ezi O
, O
na O
na O
ụfọdụ O
a O
ọ O
onyeisiala O
ziri O
ihe O
, O
Uchendu I-PER
degara O
bụ O
bụ O
onye O
ama O
ama O
n'idegara O
ndị O
isiala O
akwụkwọ O
. O

degara O
Mohammadu B-PER
Dịka O
ọtụtụ O
bụ O
ndị O
a O
akwụkwọ O
onyeisiala O
n'ekwenye O
Obasanjo B-PER
na O
Williams I-PER
na O
ọ O
bụ O
ihe O
ziri O
ezi O
, O
ụfọdụ O
ndị O
akatọla O
ya O
, O
kwuo O
na O
Obasanjo B-PER
bụ O
onye O
ama O
ama O
n'idegara O
ndị O
isiala O
akwụkwọ O
. O

Dịka O
ọtụtụ O
ndị O
n'ekwenye O
na O
akwụkwọ O
a O
Abubakara B-PER
degara O
onyeisiala O
bụ O
Mohammadu B-PER
Buhari I-PER
na O
ọ O
bụ O
ihe O
ziri O
ezi O
, O
ụfọdụ O
ndị O
akatọla O
ya O
, O
kwuo O
na O
Dambazau B-PER
bụ O
onye O
ama O
ama O
n'idegara O
ndị O
isiala O
akwụkwọ O
. O

Dịka O
ọtụtụ O
ndị O
n'ekwenye O
na O
akwụkwọ O
a O
Ugwuanyi B-PER
degara O
onyeisiala O
bụ O
Obasanjo B-PER
Buhari I-PER
na O
ọ O
bụ O
ihe O
ziri O
ezi O
, O
ụfọdụ O
ndị O
akatọla O
ya O
, O
kwuo O
na O
Abraham B-PER
bụ O
onye O
ama O
ama O
n'idegara O
ndị O
isiala O
akwụkwọ O
. O

O O
kwuru O
na O
akwụkwọ O
na O
- O
enye O
ikike O
ibi O
na O
Ghana B-LOC
bụ O
'resident O
permit' O
abụghị O
ihe O
dị O
mfe O
inweta O
. O

O O
kwuru O
na O
akwụkwọ O
na O
- O
enye O
ikike O
ibi O
na O
Congo B-LOC
bụ O
'resident O
permit' O
abụghị O
ihe O
dị O
mfe O
inweta O
. O

O O
kwuru O
na O
akwụkwọ O
na O
- O
enye O
ikike O
ibi O
na O
Aguleri B-LOC
bụ O
'resident O
permit' O
abụghị O
ihe O
dị O
mfe O
inweta O
. O

O O
kwuru O
na O
akwụkwọ O
na O
- O
enye O
ikike O
ibi O
na O
France B-LOC
bụ O
'resident O
permit' O
abụghị O
ihe O
dị O
mfe O
inweta O
. O

Gịnị O
ka O
ị O
ga O
- O
agwa O
Nnamdi B-PER
Kanu I-PER
ma O
ị O
zute O
ya O
n'ụzọ O
? O

Gịnị O
ka O
ị O
ga O
- O
agwa O
Achara B-PER
Kanu I-PER
ma O
ị O
zute O
ya O
n'ụzọ O
? O

- O
agwa O
ka O
Gịnị O
ga O
Nnamdi B-PER
ị O
Kanu I-PER
ma O
ị O
zute O
ya O
n'ụzọ O
? O

ga O
ka O
Gịnị O
ị O
- O
Oyedepo B-PER
agwa O
Kanu I-PER
ma O
ị O
zute O
ya O
n'ụzọ O
? O

Gịnị O
ka O
ị O
ga O
- O
agwa O
Nnamdi B-PER
- I-PER
ma O
ị O
zute O
ya O
n'ụzọ O
? O

Okwu O
a O
pụtara O
mgbe O
ndi O
Holy B-ORG
City I-ORG
kwuru O
na O
ndi O
agha O
ugbọ O
elu O
ala O
Pakistan B-LOC
jiri O
ụgbọ O
elu O
nke O
government O
wee O
nyere O
ndi O
na O
- O
egbu O
mmadụ O
bụ O
fulani O
herdsmen O
aka O
ka O
ha O
wakpo O
ndị O
obodo O
. O

Nigeria B-LOC
elu O
ala O
kwuru O
ugbọ O
ndi O
a O
Amnesty B-ORG
ndi O
agha O
Okwu O
mgbe O
Haram I-ORG
pụtara O
na O
jiri O
ụgbọ O
elu O
nke O
government O
wee O
nyere O
ndi O
na O
- O
egbu O
mmadụ O
bụ O
fulani O
herdsmen O
aka O
ka O
ha O
wakpo O
ndị O
obodo O
. O

ndi O
mgbe O
a O
pụtara O
International I-ORG
Okwu O
APC B-ORG
kwuru O
na O
ndi O
agha O
ugbọ O
elu O
ala O
Nigeria B-LOC
jiri O
ụgbọ O
elu O
nke O
government O
wee O
nyere O
ndi O
na O
- O
egbu O
mmadụ O
bụ O
fulani O
herdsmen O
aka O
ka O
ha O
wakpo O
ndị O
obodo O
. O

Man B-ORG
a O
International I-ORG
mgbe O
Okwu O
pụtara O
ndi O
kwuru O
na O
ndi O
agha O
ugbọ O
elu O
ala O
Nigeria B-LOC
jiri O
ụgbọ O
elu O
nke O
government O
wee O
nyere O
ndi O
na O
- O
egbu O
mmadụ O
bụ O
fulani O
herdsmen O
aka O
ka O
ha O
wakpo O
ndị O
obodo O
. O

a O
Eagles I-ORG
mgbe O
Okwu O
ndi O
Amnesty B-ORG
pụtara O
kwuru O
na O
ndi O
agha O
ugbọ O
elu O
ala O
Nigeria B-LOC
jiri O
ụgbọ O
elu O
nke O
government O
wee O
nyere O
ndi O
na O
- O
egbu O
mmadụ O
bụ O
fulani O
herdsmen O
aka O
ka O
ha O
wakpo O
ndị O
obodo O
. O

Kenyon B-PER
si O
ka O
Ọkaikpe O
Kurada B-PER
de O
ihe O
ọchọrọ O
ede O
. O

Ọkaikpe O
Kurada B-PER
si O
ka O
Kenyon B-PER
de O
ihe O
ọchọrọ O
ede O
. O

si O
Nnamdi B-PER
Kurada B-PER
ka O
Ọkaikpe O
de O
ihe O
ọchọrọ O
ede O
. O

Kurada B-PER
Ọkaikpe O
si O
ka O
Kenyon B-PER
de O
ihe O
ọchọrọ O
ede O
. O

Buhari B-PER
Ọkaikpe O
ka O
si O
Kenyon B-PER
de O
ihe O
ọchọrọ O
ede O
. O

ma O
isi O
, O
agha O
ndị O
ndị O
nye O
rube O
Ha O
ha O
ha O
nọnyere O
gwara O
anyị O
oge O
anyị O
ka O
EU B-LOC
otu O
a O
ọbụla O
mana O
na O
- O
eledo O
anyị O
anya O
na O
- O
abụghị O
ihe O
ndị O
Boko B-ORG
Haram I-ORG
gwara O
nyị O
. O
a O

a O
Ha O
gwara O
anyị O
oge O
ọbụla O
ka O
anyị O
nọnyere O
ha O
ma O
rube O
isi O
nye O
ndị O
otu O
ha O
, O
mana O
ndị O
agha O
Naịjirịa B-LOC
na O
- O
eledo O
anyị O
anya O
na O
- O
abụghị O
ihe O
ndị O
Ipob B-ORG
FCT I-ORG
gwara O
nyị O
. O
a O

a O
Ha O
gwara O
anyị O
oge O
ọbụla O
ka O
anyị O
nọnyere O
ha O
ma O
rube O
isi O
nye O
ndị O
otu O
ha O
, O
mana O
ndị O
agha O
Tongo B-LOC
na O
- O
eledo O
anyị O
anya O
na O
- O
abụghị O
ihe O
ndị O
Boko B-ORG
Management I-ORG
gwara O
nyị O
. O
a O

a O
Ha O
gwara O
anyị O
oge O
ọbụla O
ka O
anyị O
nọnyere O
ha O
ma O
rube O
isi O
nye O
ndị O
otu O
ha O
, O
mana O
ndị O
agha O
France B-LOC
na O
- O
eledo O
anyị O
anya O
na O
- O
abụghị O
ihe O
ndị O
Boko B-ORG
Haram I-ORG
gwara O
nyị O
. O
a O

a O
Ha O
gwara O
anyị O
oge O
ọbụla O
ka O
anyị O
nọnyere O
ha O
ma O
rube O
isi O
nye O
ndị O
otu O
ha O
, O
mana O
ndị O
agha O
Imo B-LOC
na O
- O
eledo O
anyị O
anya O
na O
- O
abụghị O
ihe O
ndị O
FIFA B-ORG
Haram I-ORG
gwara O
nyị O
. O
a O

ise O
ike O
Conte B-ORG
nwere O
nchịkọta O
Ndị O
ịnọchi O

Ndị O
nchịkọta O
ise O
nwere O
ike O
ịnọchi O
Conte B-ORG

Ndị O
nchịkọta O
ise O
nwere O
ike O
ịnọchi O
PDP B-ORG

Ndị O
agha O
Spain B-LOC
na O
- O
ahụsi O
anya O
n'ibuso O
ndị O
Boko B-ORG
katolik I-ORG
agha O

Ndị O
agha O
'Aguleri B-LOC
na O
- O
ahụsi O
anya O
n'ibuso O
ndị O
BBC B-ORG
Haram I-ORG
agha O

Ndị O
agha O
UK B-LOC
na O
- O
ahụsi O
anya O
n'ibuso O
ndị O
Peoples B-ORG
Haram I-ORG
agha O

Naịjirịa B-LOC
Boko B-ORG
Ndị O
na O
anya O
Haram I-ORG
- O
ahụsi O
n'ibuso O
agha O
ndị O
agha O

anya O
Ndị O
agha O
Nigeria I-ORG
Amnesty B-ORG
Naịjirịa B-LOC
ahụsi O
na O
ndị O
- O
n'ibuso O
agha O

O O
kwuru O
nke O
a O
mgbe O
ha O
mechara O
mkparịta O
ụka O
ndị O
isi O
ọchịchị O
ụnyaahụ O
. O

Igbo O
n'oge O
gboo O
nwere O
nkwenye O
na O
onye O
ọbụla O
nabatara O
onye O
a O
anabataala O
iwe O
Ala O
n'ezinaụlọ O
ya O
. O

O O
nwere O
ike O
ịbụ O
okpu O
na O
- O
acha O
uhie O
uhie O
, O
edo O
na O
ndị O
ọzọ O
. O

Liverpool B-ORG
ọnwa B-DATE
dọrọ O
Ohaneze O
aka O
na O
ntị O
, O
na O
ọ O
ga O
- O
adị O
ha O
mma O
ma O
ha O
kwụsi O
ịbụ O
ha O
ọnọ O
. O

Ụnyaahụ B-DATE
Ohaneze O
dọrọ O
Ipob B-ORG
aka O
na O
ntị O
, O
na O
ọ O
ga O
- O
adị O
ha O
mma O
ma O
ha O
kwụsi O
ịbụ O
ha O
ọnọ O
. O

afọ B-DATE
Ohaneze O
dọrọ O
Ipob B-ORG
aka O
na O
ntị O
, O
na O
ọ O
ga O
- O
adị O
ha O
mma O
ma O
ha O
kwụsi O
ịbụ O
ha O
ọnọ O
. O

Afọ B-DATE
Ohaneze O
dọrọ O
Ipob B-ORG
aka O
na O
ntị O
, O
na O
ọ O
ga O
- O
adị O
ha O
mma O
ma O
ha O
kwụsi O
ịbụ O
ha O
ọnọ O
. O

Na O
ya O
bụ O
dibia O
na O
- O
enye O
ha O
ọgwụ O
na O
- O
eme O
ka O
ha O
dị O
ime O
. O

Ọnụ O
na O
- O
ekwuru O
ndị O
ụlọọrụ O
Owerri B-LOC
Steeti I-LOC
na O
- O
ahu O
maka O
ọgwụ O
na O
mpụ O
bụ O
Sylvester B-PER
Atere I-PER

- O
ndị O
ọgwụ O
ụlọọrụ O
bụ O
maka O
ekwuru O
na O
mpụ O
Nations I-LOC
Ọnụ O
Niger B-LOC
na O
- O
ahu O
Nnamdi B-PER
na O
Atere I-PER

Ọnụ O
- O
ụlọọrụ O
na O
IS B-LOC
ekwuru O
ndị O
steeti I-LOC
na O
- O
ahu O
maka O
ọgwụ O
na O
mpụ O
bụ O
Sylvester B-PER
Atere I-PER

mpụ O
maka O
- O
ekwuru O
ndị O
bụ O
United B-LOC
Shadrax B-PER
ọgwụ O
Ọnụ O
na O
na O
- O
na O
Nations I-LOC
ahu O
ụlọọrụ O
Atere I-PER

- O
ụlọọrụ O
Imo B-LOC
steeti I-LOC
na O
Ọnụ O
ekwuru O
ndị O
na O
- O
ahu O
maka O
ọgwụ O
na O
mpụ O
bụ O
Sylvester B-PER
Atere I-PER

Benue B-LOC
Ndị O
apụtaghị O
nabata O
Ken B-PER

Nasarawa B-LOC
Ndị O
apụtaghị O
nabata O
Buhari B-PER

Ndị O
Benue B-LOC
apụtaghị O
nabata O
Leah B-PER

nabata O
Ndị O
Benue B-LOC
apụtaghị O
Buhari B-PER

Ndị O
Benue B-LOC
apụtaghị O
nabata O
Buhari B-PER

Nwoke O
agbagbuola O
nwunye O
na O
nwa O
ha O

n'ụtụtụ O
mere O
a O
taa B-DATE
nkeji I-DATE
Gere O
akụkọ O
: O

n'otu B-DATE
akụkọ O
nkeji I-DATE
a O
Gere O
mere O
n'ụtụtụ O
: O

Gere O
akụkọ O
mere O
n'ụtụtụ O
a O
Disemba B-DATE
nkeji I-DATE
: O

mere O
a O
akụkọ O
n'otu B-DATE
n'ụtụtụ O
Gere O
nkeji I-DATE
: O

Gere O
akụkọ O
mere O
n'ụtụtụ O
a O
n'otu B-DATE
nkeji I-DATE
: O

Eziahama B-PER
si O
na O
Ọkaikpe O
Emmanuel B-PER
Nworgu I-PER
nyere O
iwu O
na O
ntuliaka O
imeụlọ O
APC B-ORG
na O
- O
akwado O
agaghi O
eme O
maka O
ebubo O
aka O
- O
azụ O
na O
- O
aga O
n'ime O
otu O
ahụ O
. O

Eziahama B-PER
si O
na O
Ọkaikpe O
Obasanjo B-PER
Zakzaky I-PER
nyere O
iwu O
na O
ntuliaka O
imeụlọ O
n'ụlọụka B-ORG
na O
- O
akwado O
agaghi O
eme O
maka O
ebubo O
aka O
- O
azụ O
na O
- O
aga O
n'ime O
otu O
ahụ O
. O

si O
Ọkaikpe O
na O
Chinedu B-PER
Eziahama B-PER
Nworgu I-PER
nyere O
iwu O
na O
ntuliaka O
imeụlọ O
APC B-ORG
na O
- O
akwado O
agaghi O
eme O
maka O
ebubo O
aka O
- O
azụ O
na O
- O
aga O
n'ime O
otu O
ahụ O
. O

Ibrahim B-PER
na O
si O
Nworgu I-PER
Ọkaikpe O
Shehu B-PER
nyere O
iwu O
na O
ntuliaka O
imeụlọ O
APC B-ORG
na O
- O
akwado O
agaghi O
eme O
maka O
ebubo O
aka O
- O
azụ O
na O
- O
aga O
n'ime O
otu O
ahụ O
. O

Chinedu B-PER
Ọkaikpe O
nyere O
na O
iwu O
imeụlọ O
ntuliaka O
Wole B-PER
APC B-ORG
si O
na O
Nworgu I-PER
na O
- O
akwado O
agaghi O
eme O
maka O
ebubo O
aka O
- O
azụ O
na O
- O
aga O
n'ime O
otu O
ahụ O
. O

N'okwu O
ya O
, O
Soyinka B-PER
kwuru O
na O
gọọmenti O
etiti O
etinyela O
aka O
n'akwụkwọ O
banyere O
ịrụ O
ụlọọrụ O
na O
- O
esi O
mmanụ O
agbịdị O
iri O
na O
steeti O
iri O
na O
otu O
a O
na O
- O
egwupụta O
mmanụ O
. O

N'okwu O
ya O
, O
Emuh B-PER
kwuru O
na O
gọọmenti O
etiti O
etinyela O
aka O
n'akwụkwọ O
banyere O
ịrụ O
ụlọọrụ O
na O
- O
esi O
mmanụ O
agbịdị O
iri O
na O
steeti O
iri O
na O
otu O
a O
na O
- O
egwupụta O
mmanụ O
. O

N'okwu O
ya O
, O
Mourinho B-PER
kwuru O
na O
gọọmenti O
etiti O
etinyela O
aka O
n'akwụkwọ O
banyere O
ịrụ O
ụlọọrụ O
na O
- O
esi O
mmanụ O
agbịdị O
iri O
na O
steeti O
iri O
na O
otu O
a O
na O
- O
egwupụta O
mmanụ O
. O

N'okwu O
ya O
, O
Ugwuanyi B-PER
kwuru O
na O
gọọmenti O
etiti O
etinyela O
aka O
n'akwụkwọ O
banyere O
ịrụ O
ụlọọrụ O
na O
- O
esi O
mmanụ O
agbịdị O
iri O
na O
steeti O
iri O
na O
otu O
a O
na O
- O
egwupụta O
mmanụ O
. O

Akụkọ O
kwuru O
sị O
na O
ọ O
bụ O
ihuigwe O
ọjọọ O
gbochiri O
helịkọpta O
ndị O
gbatagbata O
ịgaru O
ebe O
ahụ O
. O

nwanne O
na O
Sango B-LOC
ya O
egbuola O
Nwanne O
Ota I-LOC

ya O
nwanne O
na O
egbuola O
Amerika B-LOC
Nwanne O
Ota I-LOC

'Aguleri B-LOC
ya O
na O
Nwanne O
nwanne O
Afara I-LOC
egbuola O

Nwanne O
egbuola O
nwanne O
ya O
na O
Sango B-LOC
Ota I-LOC

Nwanne O
nwanne O
na O
Naịjiria B-LOC
Ota I-LOC
ya O
egbuola O

Mana O
ugbua O
, O
nri O
ndị O
a O
bụzị O
ihe O
na O
- O
amasị O
ndị O
ọgaraanya O
n'ihi O
mbawanye O
ọrịa O
tara O
nchara O
dịka O
ọbara O
mgbalielụ O
, O
ọrịa O
shuga O
, O
ọrịa O
obi O
, O
ọtụrụọkara O
( O
stroke O
) O
, O
kansa O
na O
oke O
ibu O
bụ O
ọrịa O
ndị O
a O
na O
- O
ewe O
dịka O
'ọrịa O
ndị O
ọgaranya' O
. O

Ọnụ O
na O
- O
ekwuchitere O
Sineti O
bụ O
Buhari B-PER
Ani I-PER
Buhari I-PER
kwuru O
ọnwa B-DATE
08 I-DATE
rue I-DATE
na O
aga O
- O
ebuta O
ya O
na O
ụnyahụ B-DATE
ma O
tulee O
ya O
na O
Wenezde B-DATE
, O
ebe O
ha O
ga O
etinye O
aka O
n'akwụkwọ O
ahụ O
na O
2019 B-DATE
. O

- O
Okorocha B-PER
Ọnụ O
n'izuụka B-DATE
ekwuchitere O
Adesanya I-PER
bụ O
Sineti O
Federer I-PER
na O
aga I-DATE
kwuru O
nkeji I-DATE
na O
aga O
- O
ebuta O
ya O
na O
ọnwa B-DATE
ma O
tulee O
ya O
na O
Tọọsde B-DATE
, O
ebe O
ha O
ga O
etinye O
aka O
n'akwụkwọ O
ahụ O
na O
ụbọchị B-DATE
. O

ya O
na O
na O
Wenezde B-DATE
Mohammed B-PER
ọnwa I-DATE
Ọnụ O
ma O
Sineti O
kwuru O
Chime I-PER
2019 B-DATE
na O
na O
11 I-DATE
ya O
Kanu I-PER
N'afọ B-DATE
bụ O
tulee O
- O
- O
aga O
ebuta O
ekwuchitere O
, O
ebe O
ha O
ga O
etinye O
aka O
n'akwụkwọ O
ahụ O
na O
taa B-DATE
. O

ebuta O
n'ọnwa B-DATE
Sabi I-PER
kwuru O
na O
2013 I-DATE
na O
ya O
08 I-DATE
Dickson B-PER
Sineti O
- O
ekwuchitere O
ma O
na O
Abdullahi I-PER
Ọnụ O
na O
bụ O
tulee O
afọ B-DATE
aga O
ya O
- O
2019 B-DATE
, O
ebe O
ha O
ga O
etinye O
aka O
n'akwụkwọ O
ahụ O
na O
Tọọsde B-DATE
. O

Ọnụ O
na O
- O
ya O
ebuta O
tulee O
ekwuchitere O
na O
Arcangeline B-PER
na I-DATE
- O
aga O
kwuru O
Tuuzde I-DATE
na O
- I-PER
na O
ya O
n'abalị B-DATE
2019 B-DATE
bụ O
Sineti O
n'ọnwa B-DATE
Aghadam I-PER
ma O
, O
ebe O
ha O
ga O
etinye O
aka O
n'akwụkwọ O
ahụ O
na O
taa B-DATE
. O

, O
agaghị O
eso O
ruo O
ọnwa B-DATE
Bukola B-PER
N'egwuregwu O
Dan I-PER
n'asọmpị O
otu O
Ụmụobasi B-ORG
ọbụla O
City I-ORG
atọ I-DATE
onye O
Obi I-PER
maka O
ahụ O
o O
meruru O
n'ụkwụ O
. O

- I-PER
SEMA B-ORG
N'egwuregwu O
Ibrahim B-PER
, O
Okwoche I-PER
onye O
otu O
Haram I-ORG
agaghị O
eso O
n'asọmpị O
ọbụla O
ruo O
ọnwa B-DATE
2017 I-DATE
maka O
ahụ O
o O
meruru O
n'ụkwụ O
. O

, O
Ani I-PER
Nyong'o I-PER
N'egwuregwu O
onye O
Manchester B-ORG
Ben B-PER
otu O
Progressive I-ORG
agaghị O
eso O
n'asọmpị O
ọbụla O
ruo O
ọnwa B-DATE
atọ I-DATE
maka O
ahụ O
o O
meruru O
n'ụkwụ O
. O

Chioma B-PER
Saraki I-PER
N'egwuregwu O
Salah I-PER
, O
onye O
otu O
Liverpool B-ORG
City I-ORG
agaghị O
eso O
n'asọmpị O
ọbụla O
ruo O
ọnwa B-DATE
atọ I-DATE
maka O
ahụ O
o O
meruru O
n'ụkwụ O
. O

Gbillah B-PER
Atere I-PER
Bassett I-PER
N'egwuregwu O
, O
onye O
otu O
Manchester B-ORG
Democratic I-ORG
agaghị O
eso O
n'asọmpị O
ọbụla O
ruo O
ọnwa B-DATE
atọ I-DATE
maka O
ahụ O
o O
meruru O
n'ụkwụ O
. O

Ekweremadu B-PER
ka O
- O
aza O
ajụjụ O
n'aka O
ndị O
EFCC B-ORG

Ekweremadu B-PER
ka O
- O
aza O
ajụjụ O
n'aka O
ndị O
Boko B-ORG

Joe B-PER
ka O
- O
aza O
ajụjụ O
n'aka O
ndị O
AP B-ORG

n'aka O
ajụjụ O
- O
ka O
Waziri B-PER
ndị O
Boko B-ORG
aza O

Waziri B-PER
ka O
- O
aza O
ajụjụ O
n'aka O
ndị O
EFCC B-ORG

Ọkụ O
, O
Naịjiria B-LOC
puku O
gbaara O
atọ O
tanka O
n'ime O
, O
ọkụ O
iri O
n'Ojo B-LOC
mmanụ O
bu O
ruru O
atọ O
ya O
na O
Steeti I-LOC
. O

Ọkụ O
tanka O
bu O
mmanụ O
ruru O
puku O
iri O
atọ O
na O
atọ O
n'ime O
ya O
, O
gbaara O
ọkụ O
Islamic B-LOC
, O
n'Abuja B-LOC
steeti I-LOC
. O

n'ime O
, O
gbaara O
, O
atọ O
n'Ojo B-LOC
bu O
Naịjirịa B-LOC
mmanụ O
iri O
puku O
atọ O
na O
Steeti I-LOC
Ọkụ O
tanka O
ruru O
ọkụ O
ya O
. O

tanka O
US B-LOC
, O
ọkụ O
atọ O
ya O
gbaara O
bu O
puku O
iri O
n'Ojo B-LOC
na O
Ọkụ O
n'ime O
, O
mmanụ O
ruru O
atọ O
steeti I-LOC
. O

Ọkụ O
tanka O
bu O
mmanụ O
ruru O
puku O
iri O
atọ O
na O
atọ O
n'ime O
ya O
, O
gbaara O
ọkụ O
n'Ojo B-LOC
, O
Naịjirịa B-LOC
Steeti I-LOC
. O

Ebe O
ndị O
ọzọ O
egburu O
ndị O
mmadụ O
bụ O
n'ime O
obodo O
Naịjịra B-LOC
, O
Konduga B-LOC
, O
Legos B-LOC
na O
Mubi B-LOC

Ebe O
ndị O
ọzọ O
egburu O
ndị O
mmadụ O
bụ O
n'ime O
obodo O
Magumeri B-LOC
, O
Konduga B-LOC
, O
France B-LOC
na O
Mubi B-LOC

, O
Ebe O
Naijirịa B-LOC
Lọndọn B-LOC
bụ O
Briten B-LOC
ndị O
ọzọ O
egburu O
n'ime O
obodo O
ndị O
mmadụ O
, O
na O
Mubi B-LOC

ndị O
bụ O
na O
obodo O
Konduga B-LOC
, O
ndị O
Ebe O
mmadụ O
ọzọ O
Ghana B-LOC
egburu O
Mubi B-LOC
Naịjirịa B-LOC
n'ime O
, O

Ebe O
ndị O
ọzọ O
egburu O
ndị O
mmadụ O
bụ O
n'ime O
obodo O
Magumeri B-LOC
, O
Konduga B-LOC
, O
Damaturu B-LOC
na O
Naịjirịa B-LOC

A O
tufuru O
nwa O
ọhụrụ O
n'Ọnịcha B-LOC
taa B-DATE

nwa O
ọhụrụ O
tufuru O
A O
n'Ọnịcha B-LOC
taa B-DATE

nwa O
A O
ọhụrụ O
Naịjirịa B-LOC
ụnyahụ B-DATE
tufuru O

A O
tufuru O
nwa O
ọhụrụ O
Naijirịa B-LOC
taa B-DATE

A O
tufuru O
nwa O
ọhụrụ O
Naịjirịa B-LOC
taa B-DATE

- O
Ndị O
ahụ O
gbatagbata O
etiti O
gọọmenti O
gburugburu O
Naijiria B-LOC
maka O
Boko B-ORG
Mịnịstri O
otu O
ndị O
Korea I-LOC
( O
, O
na O
) O
na O
nke O
steeti O
( O
SEMA B-ORG
) O
gara O
njem O
nleta O
Mubi B-LOC
, O
Niger B-LOC
na O
ebe O
ndị O
ọzọ O
ide O
mmiri O
mebiri O
ụzọ O

na O
) O
gara O
Benue B-LOC
) O
maka O
steeti I-LOC
na O
Amerịka B-LOC
etiti O
ahụ O
Ndị O
gọọmenti O
njem O
ndị O
- O
( O
Port B-LOC
gbatagbata O
gburugburu O
nleta O
otu O
steeti O
PDP B-ORG
( O
nke O
, O
Mịnịstri O
, O
SEMA B-ORG
na O
ebe O
ndị O
ọzọ O
ide O
mmiri O
mebiri O
ụzọ O

ahụ O
NEMA B-ORG
gburugburu O
ndị O
na O
( O
maka O
- O
steeti I-LOC
otu O
Mịnịstri O
gbatagbata O
Ndị O
, O
etiti O
gọọmenti O
Port B-LOC
) O
na O
nke O
steeti O
( O
MDC B-ORG
) O
gara O
njem O
nleta O
China B-LOC
, O
Onicha B-LOC
na O
ebe O
ndị O
ọzọ O
ide O
mmiri O
mebiri O
ụzọ O

) O
ahụ O
nke O
gbatagbata O
gọọmenti O
na I-LOC
Naịjirịa B-LOC
etiti O
maka O
NEMA B-ORG
ndị O
gburugburu O
Mịnịstri O
( O
Ndị O
( O
, O
na O
steeti O
otu O
- O
SEMA B-ORG
na O
) O
gara O
njem O
nleta O
n'Awka B-LOC
, O
Naịjirịa B-LOC
na O
ebe O
ndị O
ọzọ O
ide O
mmiri O
mebiri O
ụzọ O

Ndị O
Mịnịstri O
na O
- O
ahụ O
maka O
gburugburu O
n'Anambara B-LOC
Steeti I-LOC
, O
otu O
ndị O
gbatagbata O
gọọmenti O
etiti O
( O
NEMA B-ORG
) O
na O
nke O
steeti O
( O
Falcon B-ORG
) O
gara O
njem O
nleta O
n'Awka B-LOC
, O
Onicha B-LOC
na O
ebe O
ndị O
ọzọ O
ide O
mmiri O
mebiri O
ụzọ O

taa B-DATE
Ọgbaghara O
ga O
Oyedepo B-PER
na O
- O
- O
ada O

Ọgbaghara O
ga O
- O
ada O
na O
n'afọ B-DATE
- O
Ben B-PER

Ọgbaghara O
ga O
- O
ada O
na O
2019 B-DATE
- O
Kukah B-PER

Ọgbaghara O
ga O
- O
ada O
na O
2019 B-DATE
- O
Chinedu B-PER

Ọgbaghara O
ga O
- O
ada O
na O
n'afọ B-DATE
- O
Kukah B-PER

Onyeisiala O
ekwute O
a O
oha O
ga O
kpọrọ O
na O
anya O
fọrọ O
turu O
n'ozi O
maka O
Leah B-PER
ụmụaka O
na O
ya O
Sharibu I-PER
okụ O
ebe O
na O
ọ O
n'Enugwu B-LOC
eze O
ka O
na O
- O
efu O
efu O
. O

Naịjirịa B-LOC
ga O
okụ O
fọrọ O
Leah B-PER
oha O
n'ozi O
Onyeisiala O
ebe O
maka O
na O
na O
turu O
na O
anya O
a O
eze O
ekwute O
ya O
kpọrọ O
ụmụaka O
ọ O
Waney I-PER
ka O
na O
- O
efu O
efu O
. O

Onyeisiala O
ga O
ebe O
a O
maka O
Achuzia B-PER
eze O
kpọrọ O
turu O
Chibok B-LOC
ụmụaka O
n'ozi O
okụ O
na O
anya O
fọrọ O
ya O
na O
Sharibu I-PER
ekwute O
na O
oha O
ọ O
ka O
na O
- O
efu O
efu O
. O

Onyeisiala O
kpọrọ O
okụ O
a O
n'ozi O
ya O
ebe O
oha O
na O
eze O
turu O
anya O
na O
ọ O
ga O
ekwute O
maka O
ụmụaka O
Isiama B-LOC
fọrọ O
na O
Leah B-PER
Kalu I-PER
ka O
na O
- O
efu O
efu O
. O

Onyeisiala O
kpọrọ O
okụ O
a O
n'ozi O
ya O
ebe O
oha O
na O
eze O
turu O
anya O
na O
ọ O
ga O
ekwute O
maka O
ụmụaka O
Chibok B-LOC
fọrọ O
na O
Buhari B-PER
Macron I-PER
ka O
na O
- O
efu O
efu O
. O

a O
Ọrịa O
dịzị O
na O
Naịjirịa B-LOC
bụ O
ọrịa O
dị O
n'obodo O
oyibo O
anyị O
anaghị O
arịabu O
mbụ O
. O

a O
Ọrịa O
dịzị O
na O
Najiria B-LOC
bụ O
ọrịa O
dị O
n'obodo O
oyibo O
anyị O
anaghị O
arịabu O
mbụ O
. O

a O
Ọrịa O
dịzị O
na O
Nnewi B-LOC
bụ O
ọrịa O
dị O
n'obodo O
oyibo O
anyị O
anaghị O
arịabu O
mbụ O
. O

Ọ O
maghị O
na O
ihe O
emebiala O
. O

Ha O
kwukwara O
na O
ọ O
dịka O
ndị O
a O
a O
gbafuru O
a O
ma O
kwuo O
na O
ha O
agwala O
ndị O
uweojii O
mba O
Naijirịa B-LOC
maka O
ihe O
a O
mere O
. O

Ha O
kwukwara O
na O
ọ O
dịka O
ndị O
a O
a O
gbafuru O
a O
ma O
kwuo O
na O
ha O
agwala O
ndị O
uweojii O
mba O
Australia B-LOC
maka O
ihe O
a O
mere O
. O

Ha O
kwukwara O
na O
ọ O
dịka O
ndị O
a O
a O
gbafuru O
a O
ma O
kwuo O
na O
ha O
agwala O
ndị O
uweojii O
mba O
Naijiria B-LOC
maka O
ihe O
a O
mere O
. O

Onye O
kwuputekwara O
ebum O
nuche O
ya O
maka O
ihe O
mere O
: O

O O
kwuru O
sị O
a O
Ọ O
bụ O
eziokwu O
na O
anyị O
na O
ndị O
Aguleri B-LOC
bụ O
otu O
mana O
ihe O
dị O
iche O
bụ O
na O
agụ O
ndọrọndọrọ O
ọchịchị O
dị O
be O
ha O
. O

O O
kwuru O
sị O
a O
Ọ O
bụ O
eziokwu O
na O
anyị O
na O
ndị O
Naịjirịa B-LOC
bụ O
otu O
mana O
ihe O
dị O
iche O
bụ O
na O
agụ O
ndọrọndọrọ O
ọchịchị O
dị O
be O
ha O
. O

O O
kwuru O
sị O
a O
Ọ O
bụ O
eziokwu O
na O
anyị O
na O
ndị O
Naịjịra B-LOC
bụ O
otu O
mana O
ihe O
dị O
iche O
bụ O
na O
agụ O
ndọrọndọrọ O
ọchịchị O
dị O
be O
ha O
. O

Mana O
ugbua O
, O
nri O
ede O
bụzị O
ụkwa O
achị O
n'aka O
ya O
a O
na O
- O
agba O
n'ihi O
na O
oke O
na O
ngwere O
na O
- O
erizi O
ya O
. O

Liverpool B-ORG
bu O
ọgbaghara O
bịa O
n'ọgbakọ O
Ndigbo O
n'Awka B-LOC

Ohaneze B-ORG
bu O
ọgbaghara O
bịa O
n'ọgbakọ O
Ndigbo O
n'Awka B-LOC

Ndigbo O
n'Awka B-LOC
bu O
n'ọgbakọ O
bịa O
ọgbaghara O
APC B-ORG

Boko B-ORG
bu O
ọgbaghara O
bịa O
n'ọgbakọ O
Ndigbo O
Naịjịra B-LOC

BBC B-ORG
bu O
ọgbaghara O
bịa O
n'ọgbakọ O
Ndigbo O
n'Aso B-LOC

, O
- I-PER
Afrịka B-LOC
kere O
Oyelowo I-PER
na O
Emmanuel B-PER
Ndị O
ndị O
Fasipe I-PER
Okwoche I-PER
, O
, O
ekike O
B I-PER
dịka O
Shehu B-PER
Ken B-PER
Daniel B-PER
Bassett I-PER
Don B-PER
Nyong'o I-PER
Emuh B-PER
, O
. O

Nkemdilim I-PER
Nyong'o I-PER
Mohammadu B-PER
de I-PER
, O
dịka O
Chauke I-PER
BUhari B-PER
Trump B-PER
Bassett I-PER
Ndị O
Lasisi B-PER
Adesanya I-PER
, O
, O
, O
Buhari B-PER
na O
Michael B-PER
B I-PER
kere O
ekike O
ndị O
Afrịka B-LOC
. O

Naịjirịa B-LOC
Agulegbu I-PER
Igbokwe I-PER
Ndị O
Danai B-PER
Uche B-PER
, O
ekike O
Nnabuihe I-PER
ndị O
Agu I-PER
Jordan I-PER
Mamoudu B-PER
dịka O
Okorocha B-PER
Wike I-PER
TOE B-PER
, O
na O
, O
David B-PER
Nwodo I-PER
, O
kere O
. O

, O
Jordan I-PER
Oluyemi B-PER
Sharibu I-PER
, O
, O
, O
Ali I-PER
Ibrahim B-PER
Austin B-PER
Agu I-PER
na O
Buhari I-PER
Ndị O
Michael B-PER
Williams I-PER
- I-PER
Augustine B-PER
Ajayi B-PER
dịka O
kere O
ekike O
ndị O
n'Enugwu B-LOC
. O

Kanu I-PER
, O
Trump I-PER
Nnabuihe I-PER
Nwobodo I-PER
dịka O
, O
Emeka B-PER
, O
Shadrax B-PER
na O
, O
Michael B-PER
Nnabuihe I-PER
Imohimi I-PER
Danai B-PER
Aliyu B-PER
Bukola B-PER
Ndị O
Chauke I-PER
kere O
ekike O
ndị O
Afrịka B-LOC
. O

N'ihi O
nke O
a O
, O
ndị O
ọrụ O
ọtawaike O
nke O
ndị O
uweojii O
hiwara O
malitere O
ọrụ O
n'ịchịkọta O
, O
ịkpachị O
nakwa O
nweghachị O
ngwaagha O
, O
egbe O
na O
mgbọ O
nke O
dị O
n'aka O
ndị O
na O
- O
ekwesighị O
ekwesi O
gụnyere O
ndị O
omeka O
ome O
. O

Ọ O
sịrị O
na O
ihe O
ojiri O
kwuo O
nke O
a O
bụ O
maka O
ọgụ O
na O
mgba O
juru O
ebe O
niile O
na O
Naịjiria B-LOC
ugbua O
. O

ebe O
ọgụ O
kwuo O
ihe O
niile O
bụ O
sịrị O
Naịjiria B-LOC
maka O
na O
nke O
mgba O
ojiri O
na O
juru O
na O
Ọ O
a O
ugbua O
. O

Ụfọdụ O
ụmụaka O
( O
ọ O
bụrọ O
ndị O
egosiri O
eba O
) O
anọghịzị O
na O
akwụkwọ O
maka O
nne O
na O
nna O
ha O
enweghị O
ọrụ O

ụbọchị O
Serena B-PER
Wilfred B-PER
nne O
N'ụka O
; O
ndị O
na O
Bruyne I-PER
, O
ụka O
ndị O
, O
kara O
Ụmụobasi B-ORG
na O
Xidada I-PER
ụkọchukwu O
a O
Michaels I-ORG
Agu I-PER
Mans I-ORG
of I-ORG
kọwara O
na O
nne O
bụ O
ndị O
nwere O
obi O
umeala O
ma O
na O
ekpokọba O
ezinaụlọ O
ha O
ọnu O
. O

; O
Joshua I-PER
kara O
ụka O
Pete B-PER
na O
na O
, O
ndị O
Leah B-PER
Commonwealth B-ORG
Faith I-ORG
ụkọchukwu O
, O
Church I-ORG
ụbọchị O
Callistus I-PER
a O
ndị O
N'ụka O
Haram I-ORG
nne O
Salah I-PER
kọwara O
na O
nne O
bụ O
ndị O
nwere O
obi O
umeala O
ma O
na O
ekpokọba O
ezinaụlọ O
ha O
ọnu O
. O

N'ụka O
, O
ụbọchị O
ndị O
Asata I-ORG
a O
ụka O
ndị O
Biafra B-ORG
nne O
Enugwu I-ORG
Odoemelam I-PER
Cathedral I-ORG
kara O
; O
, O
Ani I-PER
Wilfred B-PER
na O
na O
Chauke I-PER
Orji B-PER
ụkọchukwu O
kọwara O
na O
nne O
bụ O
ndị O
nwere O
obi O
umeala O
ma O
na O
ekpokọba O
ezinaụlọ O
ha O
ọnu O
. O

; O
Osinbajo B-PER
na O
a O
IPOB B-ORG
Edgal B-PER
na O
, O
N'ụka O
ndị O
ndị O
Enugwu I-ORG
Utomi I-PER
ụbọchị O
Callistus I-PER
, O
ụka O
kara O
City I-ORG
Party I-ORG
nne O
ụkọchukwu O
Agu I-PER
kọwara O
na O
nne O
bụ O
ndị O
nwere O
obi O
umeala O
ma O
na O
ekpokọba O
ezinaụlọ O
ha O
ọnu O
. O

APC B-ORG
N'ụka O
kara O
na O
City I-ORG
nne O
a O
City I-ORG
ndị O
ukwu I-ORG
, O
ụbọchị O
ụka O
, O
ndị O
ụkọchukwu O
; O
Buhari B-PER
Callistus I-PER
Ani I-PER
na O
Dambazau B-PER
Agu I-PER
kọwara O
na O
nne O
bụ O
ndị O
nwere O
obi O
umeala O
ma O
na O
ekpokọba O
ezinaụlọ O
ha O
ọnu O
. O

Russia B-LOC
mbinye O
ụbọchị B-DATE
Anwụchiela O
maka O
mere O
aka O
Naịjirịa B-LOC
ndị O
kpatọsiri O
atọ O
iri O
na O
aka O
ha O
ruru O
2016 I-DATE
, O
nke O
a O
chọpụtara O
na O
nyocha O
BBC B-ORG
. O

iri O
mbinye O
kpatọsiri O
US B-LOC
Anwụchiela O
Russia B-LOC
aka O
na O
ndị O
atọ O
aka O
maka O
ha O
n'arọ B-DATE
mere O
ruru O
2016 I-DATE
, O
nke O
a O
chọpụtara O
na O
nyocha O
Boko B-ORG
. O

ruru O
na O
n'ọgọsụtụ B-DATE
kamerụn B-LOC
maka O
2016 I-DATE
ha O
mere O
ndị O
kpatọsiri O
aka O
mbinye O
aka O
atọ O
Anwụchiela O
iri O
Russia B-LOC
, O
nke O
a O
chọpụtara O
na O
nyocha O
FBI B-ORG
. O

Anwụchiela O
ndị O
Rọshịa B-LOC
ruru O
iri O
atọ O
maka O
aka O
ha O
kpatọsiri O
na O
mbinye O
aka O
Naịjirịa B-LOC
mere O
N'afọ B-DATE
2016 I-DATE
, O
nke O
a O
chọpụtara O
na O
nyocha O
FBI B-ORG
. O

atọ O
iri O
aka O
ha O
n'Abuja B-LOC
mere O
Anwụchiela O
maka O
aka O
n'arọ B-DATE
kpatọsiri O
ndị O
Russia B-LOC
na O
ruru O
mbinye O
isii I-DATE
, O
nke O
a O
chọpụtara O
na O
nyocha O
Ipob B-ORG
. O

League O
APC B-ORG
meriri O
Champions O
N'asọmpị O
St B-ORG
ụnyaahụ B-DATE
Haram I-ORG
ọkpụ O
abụọ O
mana O
ha O
satara O
otu O
. O

N'asọmpị O
Champions O
League O
afọ B-DATE
Innoson B-ORG
meriri O
APC B-ORG
City I-ORG
ọkpụ O
abụọ O
mana O
ha O
satara O
otu O
. O

Manchester B-ORG
Man B-ORG
ụnyahụ B-DATE
N'asọmpị O
meriri O
Champions O
League O
City I-ORG
ọkpụ O
abụọ O
mana O
ha O
satara O
otu O
. O

N'asọmpị O
Champions O
League O
Wenezde B-DATE
Newmont B-ORG
meriri O
Man B-ORG
City I-ORG
ọkpụ O
abụọ O
mana O
ha O
satara O
otu O
. O

meriri O
International I-ORG
Liverpool B-ORG
N'asọmpị O
n'ọnwa B-DATE
Champions O
League O
Man B-ORG
ọkpụ O
abụọ O
mana O
ha O
satara O
otu O
. O

Isreal B-PER
gara O
ụlọakwụkwọ O
Customs O
ahụ O
bụ O
ebe O
a O
na O
- O
azụ O
ndị O
ọrụ O
ngalaba O
na O
hụ O
maka O
ụtụisi O
na O
ngwa O
ahịa O
na O
- O
abata O
Naịjirịa B-LOC
. O

Osinbajo B-PER
gara O
ụlọakwụkwọ O
Customs O
ahụ O
bụ O
ebe O
a O
na O
- O
azụ O
ndị O
ọrụ O
ngalaba O
na O
hụ O
maka O
ụtụisi O
na O
ngwa O
ahịa O
na O
- O
abata O
Naịjirịa B-LOC
. O

Atiku B-PER
gara O
ụlọakwụkwọ O
Customs O
ahụ O
bụ O
ebe O
a O
na O
- O
azụ O
ndị O
ọrụ O
ngalaba O
na O
hụ O
maka O
ụtụisi O
na O
ngwa O
ahịa O
na O
- O
abata O
Sirịa B-LOC
. O

Lasisi B-PER
gara O
ụlọakwụkwọ O
Customs O
ahụ O
bụ O
ebe O
a O
na O
- O
azụ O
ndị O
ọrụ O
ngalaba O
na O
hụ O
maka O
ụtụisi O
na O
ngwa O
ahịa O
na O
- O
abata O
Naịjirịa B-LOC
. O

Cheta B-PER
gara O
ụlọakwụkwọ O
Customs O
ahụ O
bụ O
ebe O
a O
na O
- O
azụ O
ndị O
ọrụ O
ngalaba O
na O
hụ O
maka O
ụtụisi O
na O
ngwa O
ahịa O
na O
- O
abata O
Naijirịa B-LOC
. O

badoo O
ndị O
Naịjirịa B-LOC
Edgal B-PER
na O
na O
otu O
ndị O
ebelatala O
Sarri I-PER
na O
Kọmishọna O
kwuru O
bụ O
uweojii O
akpa O
ike O
steeti O
n'Abuja B-LOC
ha O
- O

na O
uweojii O
Naịjirịa B-LOC
Kọmishọna O
ndị O
Bassett I-PER
steeti O
bụ O
Edgal B-PER
kwuru O
na O
ha O
ebelatala O
ike O
ndị O
otu O
badoo O
na O
- O
akpa O
Rivas B-LOC

Kọmishọna O
ndị O
uweojii O
na O
Briten B-LOC
steeti O
bụ O
Edgal B-PER
- I-PER
kwuru O
na O
ha O
ebelatala O
ike O
ndị O
otu O
badoo O
na O
- O
akpa O
n'Ikorodu B-LOC

Kọmishọna O
ndị O
uweojii O
na O
Legos B-LOC
steeti O
bụ O
Sullivan B-PER
Imohimi I-PER
kwuru O
na O
ha O
ebelatala O
ike O
ndị O
otu O
badoo O
na O
- O
akpa O
Nnewi B-LOC

Kọmishọna O
ndị O
uweojii O
na O
France B-LOC
steeti O
bụ O
Buhari B-PER
Imohimi I-PER
kwuru O
na O
ha O
ebelatala O
ike O
ndị O
otu O
badoo O
na O
- O
akpa O
n'Ikorodu B-LOC

Ihe O
karịrị O
afọ B-DATE
2007 I-DATE
na I-DATE
nkeji I-DATE
aga I-DATE
, O
a O
na O
- O
ahụ O
iji O
azụ O
'friji' O
sie O
nri O
n'ụlọ O
ndị O
ogbenye O
, O
ụmụakwụkwọ O
maọbụ O
mgbe O
ego O
adịghị O
mmadụ O
n'akpa O
, O
ebe O
anụ O
ehi O
maọbụ O
anụ O
ọkụkọ O
bụ O
maka O
ndị O
rijuru O
afọ O
. O

2015 I-DATE
iri I-DATE
aga I-DATE
Ihe O
Afọ B-DATE
ọnwa I-DATE
karịrị O
, O
a O
na O
- O
ahụ O
iji O
azụ O
'friji' O
sie O
nri O
n'ụlọ O
ndị O
ogbenye O
, O
ụmụakwụkwọ O
maọbụ O
mgbe O
ego O
adịghị O
mmadụ O
n'akpa O
, O
ebe O
anụ O
ehi O
maọbụ O
anụ O
ọkụkọ O
bụ O
maka O
ndị O
rijuru O
afọ O
. O

gara I-DATE
karịrị O
Ihe O
atọ I-DATE
70 I-DATE
n'ọnwa B-DATE
aga I-DATE
, O
a O
na O
- O
ahụ O
iji O
azụ O
'friji' O
sie O
nri O
n'ụlọ O
ndị O
ogbenye O
, O
ụmụakwụkwọ O
maọbụ O
mgbe O
ego O
adịghị O
mmadụ O
n'akpa O
, O
ebe O
anụ O
ehi O
maọbụ O
anụ O
ọkụkọ O
bụ O
maka O
ndị O
rijuru O
afọ O
. O

Ihe O
karịrị O
n'otu B-DATE
iri I-DATE
ụnyaahụ I-DATE
Epurelu I-DATE
aga I-DATE
, O
a O
na O
- O
ahụ O
iji O
azụ O
'friji' O
sie O
nri O
n'ụlọ O
ndị O
ogbenye O
, O
ụmụakwụkwọ O
maọbụ O
mgbe O
ego O
adịghị O
mmadụ O
n'akpa O
, O
ebe O
anụ O
ehi O
maọbụ O
anụ O
ọkụkọ O
bụ O
maka O
ndị O
rijuru O
afọ O
. O

Februwarị B-DATE
karịrị O
Ihe O
steeti I-DATE
atọ I-DATE
iri I-DATE
ọnwa I-DATE
, O
a O
na O
- O
ahụ O
iji O
azụ O
'friji' O
sie O
nri O
n'ụlọ O
ndị O
ogbenye O
, O
ụmụakwụkwọ O
maọbụ O
mgbe O
ego O
adịghị O
mmadụ O
n'akpa O
, O
ebe O
anụ O
ehi O
maọbụ O
anụ O
ọkụkọ O
bụ O
maka O
ndị O
rijuru O
afọ O
. O

Nasir B-PER
Okwoche I-PER
Ndị O
nzukọ O
gunyere O
Cheta B-PER
Waney I-PER
Gbillah B-PER
gara O
, O
, O
a O
Buhari I-PER
, O
Alfa B-PER
Chime I-PER
, O
Saraki B-PER
Elechi I-PER
, O
Chikwelu B-PER
Uwajimogu I-PER
na O
ndị O
ọzọ O
. O

, O
Uche B-PER
a O
Chimezie B-PER
gunyere O
gara O
Edochie I-PER
, O
Ndị O
nzukọ O
Nnamdị B-PER
Jordan I-PER
, O
Jim B-PER
Nyong'o I-PER
Edochie I-PER
, O
Meghan B-PER
Moshood I-PER
, O
Achara B-PER
Uwajimogu I-PER
na O
ndị O
ọzọ O
. O

gara O
Elechi I-PER
Atiku B-PER
Jingui I-PER
BUhari B-PER
Wole B-PER
Martins B-PER
Nkemdilim I-PER
Ben B-PER
, O
gunyere O
Ike B-PER
Utomi I-PER
, O
, O
Chime I-PER
, O
nzukọ O
Uwajimogu I-PER
Ndị O
a O
, O
na O
ndị O
ọzọ O
. O

gara O
Bashir B-PER
gunyere O
Belgore I-PER
, O
Ben B-PER
, O
Rochas B-PER
Kurada B-PER
Soyinka I-PER
, O
, O
a O
Ndị O
, O
Nwobodo I-PER
Martins B-PER
Imohimi I-PER
Ken B-PER
nzukọ O
Belgore I-PER
Uwajimogu I-PER
na O
ndị O
ọzọ O
. O

a O
Serena B-PER
, O
, O
Osinbajo B-PER
Achuzia B-PER
Ndị O
Imohimi I-PER
Achi I-PER
Atiku B-PER
Parker I-PER
, O
nzukọ O
gara O
Bathily I-PER
gunyere O
, O
Ajayi B-PER
Kanu I-PER
, O
Okika B-PER
Uwajimogu I-PER
na O
ndị O
ọzọ O
. O

N'otu O
aka O
Jonathan B-PER
Fouodji I-PER
onyeisiala O
, O
Buhari B-PER
ahụ O
a O
onye O
Bello I-PER
kwa O
emela O
nwoke O
Naịjirịa B-LOC
bụ O
kpọrọ O
ahụ O
France B-LOC
, O
ma O
nye O
ya O
akwụkwọ O
ikike O
. O

, O
onyeisiala O
Ekechi I-PER
Augustine B-PER
nwoke O
kpọrọ O
Mamoudu B-PER
kwa O
ahụ O
Nnabuihe I-PER
bụ O
N'otu O
a O
emela O
aka O
ahụ O
Saụt B-LOC
onye O
France B-LOC
, O
ma O
nye O
ya O
akwụkwọ O
ikike O
. O

ahụ O
kwa O
aka O
kpọrọ O
Bathily I-PER
, O
Briten B-LOC
a O
John B-PER
nwoke O
Imohimi I-PER
onyeisiala O
ahụ O
onye O
France B-LOC
Victor B-PER
bụ O
N'otu O
emela O
, O
ma O
nye O
ya O
akwụkwọ O
ikike O
. O

, O
Emmanuel B-PER
France B-LOC
onyeisiala O
kwa O
bụ O
aka O
N'otu O
ahụ O
Macron I-PER
emela O
nwoke O
ahụ O
a O
kpọrọ O
Chinedu B-PER
Gassama I-PER
onye O
France B-LOC
, O
ma O
nye O
ya O
akwụkwọ O
ikike O
. O

N'otu O
aka O
ahụ O
kwa O
, O
onyeisiala O
Naijiria B-LOC
bụ O
Buhari B-PER
Gurira I-PER
emela O
nwoke O
ahụ O
a O
kpọrọ O
Buhari B-PER
Gassama I-PER
onye O
n'Ikorodu B-LOC
, O
ma O
nye O
ya O
akwụkwọ O
ikike O
. O

@ O
ogundamisi O
kwuru O
na O
ọ O
bụ O
sọsọ O
okwu O
uwe O
a O
ka O
a O
na O
- O
ekwu O
na O
ụlọ O
ọrụ O
ya O
. O

Cheta O
na O
Buhari B-PER
na O
ndị O
pati O
ya O
malitere O
ịnwe O
ọgbaghara O
nsonso O
a O
. O

Cheta O
na O
Rochas B-PER
na O
ndị O
pati O
ya O
malitere O
ịnwe O
ọgbaghara O
nsonso O
a O
. O

Cheta O
na O
Bukola B-PER
na O
ndị O
pati O
ya O
malitere O
ịnwe O
ọgbaghara O
nsonso O
a O
. O

Anthony B-PER
Joseph B-PER
Chime I-PER
Vs O
Atere I-PER
: O
Onye O
bụ O
dike O
? O

Anthony B-PER
Joshua I-PER
Vs O
Ortom B-PER
Parker I-PER
: O
Onye O
bụ O
dike O
? O

Buhari B-PER
Buhari B-PER
Vs O
Umehi I-PER
Parker I-PER
: O
Onye O
bụ O
dike O
? O

Joseph B-PER
Vs O
Emerole B-PER
Moshood I-PER
Parker I-PER
: O
Onye O
bụ O
dike O
? O

Anthony B-PER
Nwodo I-PER
Vs O
Joseph B-PER
Parker I-PER
: O
Onye O
bụ O
dike O
? O

Ha O
juru O
eju O
. O

- O
South I-LOC
Plateau B-LOC
abia O
Ota I-LOC
Udo O
ga O
ọ O
n'etiti O
Korea I-LOC
? O

Udo O
ọ O
ga O
- O
abia O
n'etiti O
North B-LOC
steeti I-LOC
steeeti I-LOC
Korea I-LOC
? O

Korea I-LOC
South I-LOC
n'etiti O
- O
Udo O
abia O
ga O
Naịjirịa B-LOC
steeti I-LOC
ọ O
? O

n'etiti O
Udo O
- O
Ota I-LOC
Benue B-LOC
abia O
ga O
ọ O
South I-LOC
Korea I-LOC
? O

Udo O
ọ O
ga O
- O
abia O
n'etiti O
London B-LOC
na I-LOC
steeti I-LOC
west I-LOC
? O

Ejighi O
ọnụ O
agwa O
Igbo O
na O
ụzọ O
dị O
mma O
- O
Joseph B-PER

Ejighi O
ọnụ O
agwa O
Igbo O
na O
ụzọ O
dị O
mma O
- O
Ohuabunwa B-PER

Ejighi O
ọnụ O
agwa O
Igbo O
na O
ụzọ O
dị O
mma O
- O
Neymar B-PER

N'ime O
ozi O
a O
, O
Vatican B-LOC
nwetara O
nwakpo O
ejiri O
ogbunigwe O
mee O
dị O
iri O
na O
itoolu O
n'afọ B-DATE
nke I-DATE
na O
nke O
dị O
iri O
atọ O
na O
asatọ O
Ụnyaahụ B-DATE
Tuuzde I-DATE
, O
ebe O
'Agbanabo' B-LOC
nwetara O
ihe O
yiwere O
ya O
n'ọnụ O
ọgụgụ O

N'ime O
ozi O
a O
, O
Naịjirịa B-LOC
nwetara O
nwakpo O
ejiri O
ogbunigwe O
mee O
dị O
iri O
na O
itoolu O
n'ọnwa B-DATE
2016 I-DATE
na O
nke O
dị O
iri O
atọ O
na O
asatọ O
n'afọ B-DATE
2017 I-DATE
, O
ebe O
Naịjirịa B-LOC
nwetara O
ihe O
yiwere O
ya O
n'ọnụ O
ọgụgụ O

na O
na O
Naịjirịa B-LOC
Kameruun B-LOC
nwetara O
ebe O
itoolu O
, O
iri O
asatọ O
nwakpo O
N'ime O
2017 I-DATE
ejiri O
ozi O
dị O
ogbunigwe O
a O
n'arọ B-DATE
, O
n'afọ B-DATE
iri O
mee O
na O
dị O
nke O
atọ O
2017 I-DATE
nwetara O
ihe O
yiwere O
ya O
n'ọnụ O
ọgụgụ O

N'ime O
ozi O
a O
, O
Dapchi B-LOC
nwetara O
nwakpo O
ejiri O
ogbunigwe O
mee O
dị O
iri O
na O
itoolu O
Zamfara B-DATE
aga I-DATE
na O
nke O
dị O
iri O
atọ O
na O
asatọ O
Zamfara B-DATE
2017 I-DATE
, O
ebe O
Naịjirịa B-LOC
nwetara O
ihe O
yiwere O
ya O
n'ọnụ O
ọgụgụ O

Biafra B-LOC
a O
n'afọ B-DATE
Kameruun B-LOC
asatọ O
na O
, O
N'ime O
itoolu O
dị O
iri O
ogbunigwe O
ozi O
, O
nke O
ebe O
iri I-DATE
na O
mee O
atọ O
iri I-DATE
n'afọ B-DATE
nwakpo O
nwetara O
dị O
ejiri O
na O
iri O
nwetara O
ihe O
yiwere O
ya O
n'ọnụ O
ọgụgụ O

ya O
ọnwa O
atọ O
kamgbe O
Nwaanyị O
ebe O
ọ O
nọ O
mụrụ O
ejima O
di O
mana O
Disemba B-DATE
maghị O
Janụwarị I-DATE
2017 I-DATE
. O

nkeji B-DATE
ọ O
ya O
ebe O
di O
mụrụ O
kamgbe O
nọ O
ọnwa O
maghị O
mana O
Nwaanyị O
ejima O
atọ O
afọ I-DATE
2017 I-DATE
. O

Nwaanyị O
mụrụ O
ejima O
atọ O
mana O
ọ O
maghị O
ebe O
di O
ya O
nọ O
kamgbe O
ọnwa O
Disemba B-DATE
afọ I-DATE
gara I-DATE
. O

ya O
Disemba B-DATE
maghị O
Nwaanyị O
ọ O
ọnwa O
ejima O
nọ O
kamgbe O
mụrụ O
mana O
di O
atọ O
ebe O
- I-DATE
2017 I-DATE
. O

ya O
mana O
ebe O
Disemba B-DATE
di O
ọ O
nọ O
ọnwa O
Nwaanyị O
atọ O
maghị O
kamgbe O
ejima O
mụrụ O
afọ I-DATE
2017 I-DATE
. O

Chukwujekwu B-PER
akatọọla O
ogbugbu O
ndị O
mmadụ O
na O
Sirịa B-LOC

Jacob B-PER
akatọọla O
ogbugbu O
ndị O
mmadụ O
na O
Sirịa B-LOC

Trump B-PER
akatọọla O
ogbugbu O
ndị O
mmadụ O
na O
Sirịa B-LOC

Okika B-PER
akatọọla O
ogbugbu O
ndị O
mmadụ O
na O
Benue B-LOC

Patrick B-PER
akatọọla O
ogbugbu O
ndị O
mmadụ O
na O
Sirịa B-LOC

Zakzaky B-PER
mgbe O
a O
kpọtara O
ya O
n'ụlọikpe O

Buhari B-PER
mgbe O
a O
kpọtara O
ya O
n'ụlọikpe O

Serena B-PER
mgbe O
a O
kpọtara O
ya O
n'ụlọikpe O

Dickson B-PER
mgbe O
a O
kpọtara O
ya O
n'ụlọikpe O

Ihe O
ruru O
pati O
68 O
chọrọ O
ikpoko O
ka O
ha O
na O
CNM B-ORG
bụrụ O
otu O

Ihe O
ruru O
pati O
68 O
chọrọ O
ikpoko O
ka O
ha O
na O
Manchester B-ORG
bụrụ O
otu O

Ihe O
ruru O
pati O
68 O
chọrọ O
ikpoko O
ka O
ha O
na O
BBC B-ORG
bụrụ O
otu O

Ndị O
oji O
- O
ogbunigwe O
- O
agbagbu O
- O
onwe O
abụọ O
egbuola O
ihe O
karịrị O
mmadụ O
iri O
na O
asaa O
ma O
merụọ O
iri O
ise O
ahụ O
n'ime O
otu O
ahịa O
n'obodo O
Imo B-LOC
dị O
na O
Pakistan B-LOC
steeti I-LOC
. O

Ndị O
oji O
- O
ogbunigwe O
- O
agbagbu O
- O
onwe O
abụọ O
egbuola O
ihe O
karịrị O
mmadụ O
iri O
na O
asaa O
ma O
merụọ O
iri O
ise O
ahụ O
n'ime O
otu O
ahịa O
n'obodo O
Konduga B-LOC
dị O
na O
Russia B-LOC
steeti I-LOC
. O

karịrị O
merụọ O
iri O
na O
oji O
Tongo I-LOC
ahụ O
onwe O
abụọ O
otu O
mmadụ O
- O
n'obodo O
agbagbu O
ma O
n'ime O
Ndị O
na O
ahịa O
dị O
- O
egbuola O
Zambia B-LOC
ihe O
asaa O
iri O
ise O
- O
ogbunigwe O
Naijiria B-LOC
. O

Ndị O
oji O
- O
ogbunigwe O
- O
agbagbu O
- O
onwe O
abụọ O
egbuola O
ihe O
karịrị O
mmadụ O
iri O
na O
asaa O
ma O
merụọ O
iri O
ise O
ahụ O
n'ime O
otu O
ahịa O
n'obodo O
France B-LOC
dị O
na O
Nasarawa B-LOC
steeti I-LOC
. O

Ndị O
oji O
- O
ogbunigwe O
- O
agbagbu O
- O
onwe O
abụọ O
egbuola O
ihe O
karịrị O
mmadụ O
iri O
na O
asaa O
ma O
merụọ O
iri O
ise O
ahụ O
n'ime O
otu O
ahịa O
n'obodo O
Konduga B-LOC
dị O
na O
Borno B-LOC
steeti I-LOC
. O

Kedụ O
ihe O
bụ O
ebumnuche O
gị O
maka O
ịgba O
mkpe O
? O

Anyi O
achọghị O
Buhari B-PER
na O
Atiku B-PER
- O
Otu O
ugwu O
hausa O

Anyi O
achọghị O
Chimezie B-PER
na O
Atiku B-PER
- O
Otu O
ugwu O
hausa O

Anyi O
achọghị O
Nnia B-PER
na O
Buhari B-PER
- O
Otu O
ugwu O
hausa O

Kaluuya I-PER
Patrick B-PER
gwara O
BBC B-ORG
Igbo O
ihe O
atọ O
dịkarịchara O
mkpa O
ọ O
chọrọ O
imezu O
ma O
ọ O
bụrụ O
gọvanọ O
na O
Owere B-LOC
steeti I-LOC
. O

Patrick B-PER
Utomi I-PER
gwara O
commonwealth B-ORG
Igbo O
ihe O
atọ O
dịkarịchara O
mkpa O
ọ O
chọrọ O
imezu O
ma O
ọ O
bụrụ O
gọvanọ O
na O
Delta B-LOC
steeti I-LOC
. O

Ekweremadu B-PER
Abiola I-PER
gwara O
IPOB B-ORG
Igbo O
ihe O
atọ O
dịkarịchara O
mkpa O
ọ O
chọrọ O
imezu O
ma O
ọ O
bụrụ O
gọvanọ O
na O
Amerịka B-LOC
steeti I-LOC
. O

ọ O
ma O
mkpa O
atọ O
Atiku B-PER
Naịjirịa B-LOC
gwara O
ihe O
na O
Igbo O
BBC B-ORG
ọ O
Utomi I-PER
imezu O
chọrọ O
gọvanọ O
dịkarịchara O
bụrụ O
steeti I-LOC
. O

Courtois B-PER
Utomi I-PER
gwara O
Man B-ORG
Igbo O
ihe O
atọ O
dịkarịchara O
mkpa O
ọ O
chọrọ O
imezu O
ma O
ọ O
bụrụ O
gọvanọ O
na O
Delta B-LOC
steeti I-LOC
. O

Ha O
kpọpụtakwara O
aha O
ụtọ O
dị O
icheiche O
. O

Ọ O
bụ O
n'isi O
ụtụtụ O
ka O
onye O
chọrọ O
ị O
gbu O
ichi O
ga O
- O
ebilite O
, O
pụọ O
n'iro O
, O
dina O
n'ala O
cheli O
ihu O
ya O
elu O
. O

Ọjị O
ndị O
awụsa O
bụ O
nke O
a O
na O
- O
akpọ O
'gworo' O
, O
ọ O
na O
- O
enwe O
ibe O
abụọ O
na O
- O
achakarị O
ọcha O

'Social O
media' O
nwuru O
ọkụ O
maka O
Aisha B-PER
Wakil I-PER

ọkụ O
Shehu B-PER
'Social O
Kalu I-PER
maka O
nwuru O
media' O

Aisha B-PER
maka O
nwuru O
ọkụ O
media' O
'Social O
Atere I-PER

maka O
Wakil I-PER
ọkụ O
'Social O
nwuru O
Bashir B-PER
media' O

Ndị O
ọrụ O
ahụike O
ga O
- O
ebu O
ụzọ O
nara O
ya O
bụ O
ọgwụ O
. O

Ụmụ O
ogbenye O
na O
- O
eji O
mmanụ O
eri O
nke O
ahụrụ O
n'ọkụ O
, O
ma O
jiri O
ya O
sie O
agwa O
mana O
ugbua O
, O
ọgaranya O
emeela O
ojoko O
nnukwu O
nri O
. O

Yasirbụ B-PER
ya O
, O
a O
N'okwu O
Shekau B-PER
dibia O
abu O
m O
Dị O
- O
, O
, O
ọ O
na O
- O
eledokwa O
ndị O
ọzọ O
ahụ O
na O
- O
adịghị O
ma O
na O
- O
emekwa O
iwe O
ahụ O
. O
a O

Dị O
a O
m O
- O
ya O
abu O
N'okwu O
, O
, O
Yasirbụ B-PER
dibia O
Shekau B-PER
, O
ọ O
na O
- O
eledokwa O
ndị O
ọzọ O
ahụ O
na O
- O
adịghị O
ma O
na O
- O
emekwa O
iwe O
ahụ O
. O
a O

N'okwu O
ya O
, O
a O
Dị O
m O
, O
abu O
- O
Yasirbụ B-PER
dibia O
Aisha B-PER
, O
ọ O
na O
- O
eledokwa O
ndị O
ọzọ O
ahụ O
na O
- O
adịghị O
ma O
na O
- O
emekwa O
iwe O
ahụ O
. O
a O

Dị O
m O
- O
ya O
, O
, O
Yasirbụ B-PER
N'okwu O
abu O
Wole B-PER
a O
dibia O
, O
ọ O
na O
- O
eledokwa O
ndị O
ọzọ O
ahụ O
na O
- O
adịghị O
ma O
na O
- O
emekwa O
iwe O
ahụ O
. O
a O

m O
Shekau B-PER
a O
, O
, O
N'okwu O
ya O
Dị O
- O
abu O
dibia O
Shekau B-PER
, O
ọ O
na O
- O
eledokwa O
ndị O
ọzọ O
ahụ O
na O
- O
adịghị O
ma O
na O
- O
emekwa O
iwe O
ahụ O
. O
a O

a O
Mgbe O
ahụ O
, O
anyị O
na O
- O
eke O
a O
megawatt O
a O
2 O
, O
690 O
nye O
ndị O
Naịjirịa B-LOC
, O
mana O
akụkọ O
ahụ O
agbanwela O
. O

a O
Mgbe O
ahụ O
, O
anyị O
na O
- O
eke O
a O
megawatt O
a O
2 O
, O
690 O
nye O
ndị O
Naijiria B-LOC
, O
mana O
akụkọ O
ahụ O
agbanwela O
. O

a O
Mgbe O
ahụ O
, O
anyị O
na O
- O
eke O
a O
megawatt O
a O
2 O
, O
690 O
nye O
ndị O
Ghana B-LOC
, O
mana O
akụkọ O
ahụ O
agbanwela O
. O

a O
Mgbe O
ahụ O
, O
anyị O
na O
- O
eke O
a O
megawatt O
a O
2 O
, O
690 O
nye O
ndị O
Legos B-LOC
, O
mana O
akụkọ O
ahụ O
agbanwela O
. O

PDP B-ORG
sị O
na O
Buhari B-PER
egosibeghi O
aka O
eji O
achụ O
mpụ O
na O
aghụghọ O
kemgbe O
ọ O
banyere O
ọchịchị O
. O

PDP B-ORG
sị O
na O
Jonathan B-PER
egosibeghi O
aka O
eji O
achụ O
mpụ O
na O
aghụghọ O
kemgbe O
ọ O
banyere O
ọchịchị O
. O

Peoples B-ORG
sị O
na O
Buhari B-PER
egosibeghi O
aka O
eji O
achụ O
mpụ O
na O
aghụghọ O
kemgbe O
ọ O
banyere O
ọchịchị O
. O

Ipob B-ORG
sị O
na O
Buhari B-PER
egosibeghi O
aka O
eji O
achụ O
mpụ O
na O
aghụghọ O
kemgbe O
ọ O
banyere O
ọchịchị O
. O

Chikwelu B-PER
ga O
- O
eme O
ụlọ O
agha O
Bukola B-PER
ebe O
nkiri O

Ojukwu B-PER
Buhari B-PER
agha O
ụlọ O
ga O
eme O
- O
ebe O
nkiri O

Obiano B-PER
ga O
- O
eme O
ụlọ O
agha O
Leah B-PER
ebe O
nkiri O

Yasirbụ B-PER
ga O
- O
eme O
ụlọ O
agha O
Gauvin B-PER
ebe O
nkiri O

Obiano B-PER
ga O
- O
eme O
ụlọ O
agha O
Ojukwu B-PER
ebe O
nkiri O

Nnia B-PER
: O
Ihe O
m O
jiri O
kpụpụ O
Miyetti B-ORG
Allah I-ORG
ụlọikpe O

Ortom B-PER
: O
Ihe O
m O
jiri O
kpụpụ O
PSG B-ORG
Allah I-ORG
ụlọikpe O

Kevin B-PER
: O
Ihe O
m O
jiri O
kpụpụ O
Twitter B-ORG
Allah I-ORG
ụlọikpe O

Allah I-ORG
kpụpụ O
: O
Ortom B-PER
Ihe O
m O
n'ụlọụka B-ORG
jiri O
ụlọikpe O

Ortom B-PER
: O
Ihe O
m O
jiri O
kpụpụ O
commonwealth B-ORG
Enugwu I-ORG
ụlọikpe O

APC B-ORG
were O
ọchịchị O
n'afọ B-DATE
nkeji I-DATE

APC B-ORG
were O
ọchịchị O
n'ọnwa B-DATE
2015 I-DATE

APC B-ORG
were O
ọchịchị O
n'afọ B-DATE
gara I-DATE

n'afọ B-DATE
ọchịchị O
were O
BBC B-ORG
2011 I-DATE

Ụmụobasi B-ORG
were O
ọchịchị O
n'ọgọsụtụ B-DATE
Janụwarị I-DATE

Le B-ORG
Igbo O
gbara O
mbọ O
I O
kwuru O
Oje O
ozi O
Rochas B-PER
maka O
mgbasa O
ozi O
mana O
nwaamadị O
ahụ O
bawara O
IPOB B-ORG
mba O
gbanuọ O
ekwenti O
ya O
. O

Commonwealth B-ORG
Igbo O
gbara O
mbọ O
I O
kwuru O
Oje O
ozi O
Rochas B-PER
maka O
mgbasa O
ozi O
mana O
nwaamadị O
ahụ O
bawara O
BBC B-ORG
mba O
gbanuọ O
ekwenti O
ya O
. O

Emeka B-PER
ozi O
I O
kwuru O
Oje O
Igbo O
gbara O
mbọ O
BBC B-ORG
maka O
mgbasa O
ozi O
mana O
nwaamadị O
ahụ O
bawara O
BBC B-ORG
mba O
gbanuọ O
ekwenti O
ya O
. O

mbọ O
APC B-ORG
I O
ozi O
Igbo O
gbara O
Rochas B-PER
Oje O
kwuru O
maka O
mgbasa O
ozi O
mana O
nwaamadị O
ahụ O
bawara O
BBC B-ORG
mba O
gbanuọ O
ekwenti O
ya O
. O

Twitter B-ORG
Igbo O
gbara O
mbọ O
I O
kwuru O
Oje O
ozi O
Buhari B-PER
maka O
mgbasa O
ozi O
mana O
nwaamadị O
ahụ O
bawara O
BBC B-ORG
mba O
gbanuọ O
ekwenti O
ya O
. O

Igbuichi O
ọzọ O
ha O
na O
- O
egbu O
bụ O
maka O
ụmụaka O
ha O
chere O
na O
ha O
bụ O
ogbanje O
. O

Ịlụ O
di O
maọbụ O
nwaanyị O
bụ O
ezigbo O
njem O
na O
ndụ O
mmadụ O
. O

Afrịka B-LOC
esepụọla O
aka O
enyemaka O
na O
Palistine B-LOC

n'Ojo B-LOC
esepụọla O
aka O
enyemaka O
na O
Palistine B-LOC

Naijiria B-LOC
esepụọla O
aka O
enyemaka O
na O
North B-LOC

Naịjirịa B-LOC
esepụọla O
aka O
enyemaka O
na O
Imo B-LOC

US B-LOC
esepụọla O
aka O
enyemaka O
na O
Palistine B-LOC

'Njọ' O
ise O
Meghan B-PER
Musa I-PER
Imohimi I-PER
mere O
butere O
ọdịda O
ya O

Lawal B-PER
ise O
'Njọ' O
- I-PER
Daura I-PER
mere O
butere O
ọdịda O
ya O

'Njọ' O
ise O
Lawal B-PER
Musa I-PER
Daura I-PER
mere O
butere O
ọdịda O
ya O

'Njọ' O
ise O
Lawal B-PER
Musa I-PER
Aghadam I-PER
mere O
butere O
ọdịda O
ya O

ise O
Musa I-PER
Ohuabunwa B-PER
'Njọ' O
Daura I-PER
mere O
butere O
ọdịda O
ya O

na O
- O
Aka O
achị O
bụ O
steeti I-LOC
Birane B-LOC
Nyesom B-PER
Wike I-PER
etiela O
mkpu O
na O
gọọmenti O
etiti O
chọrọ O
igbu O
ya O
. O

Rivas B-LOC
- O
achị O
Aka O
Nyesom B-PER
bụ O
steeti I-LOC
na O
Wike I-PER
etiela O
mkpu O
na O
gọọmenti O
etiti O
chọrọ O
igbu O
ya O
. O

na O
- O
steeti I-LOC
Naịjirịa B-LOC
Aka O
achị O
bụ O
Chigozie B-PER
Ikegwuonwu I-PER
etiela O
mkpu O
na O
gọọmenti O
etiti O
chọrọ O
igbu O
ya O
. O

Aka O
na O
- O
achị O
Naịjirịa B-LOC
steeti I-LOC
bụ O
Nyesom B-PER
Wike I-PER
etiela O
mkpu O
na O
gọọmenti O
etiti O
chọrọ O
igbu O
ya O
. O

Aka O
bụ O
na O
- O
steeti I-LOC
achị O
Wole B-PER
Naịjirịa B-LOC
Nnabuihe I-PER
etiela O
mkpu O
na O
gọọmenti O
etiti O
chọrọ O
igbu O
ya O
. O

Ihe O
nkiri O
na O
- O
eme O
n'ụlọomeiwu O
sineti O
ka O
kpụkwa O
ọkụ O
n'ọnụ O
. O

Ha O
na O
- O
akpọ O
ndị O
gburu O
ichi O
ndịnze O
maọbụ O
ndịichie O
. O

Patrick B-PER
dị O
afọ O
26 O
cheere O
PSG B-ORG
goolu O
afọ O
asaa O
, O
site O
n'afọ B-DATE
aga I-DATE
ruo O
2018 B-DATE

Obasanjo B-PER
dị O
afọ O
26 O
cheere O
Twitter B-ORG
goolu O
afọ O
asaa O
, O
site O
n'afọ B-DATE
2011 I-DATE
ruo O
2018 B-DATE

dị O
afọ O
asaa O
cheere O
site O
2018 B-DATE
taa B-DATE
APC B-ORG
afọ O
, O
Donald B-PER
goolu O
2016 I-DATE
ruo O
26 O

Jim B-PER
dị O
afọ O
26 O
cheere O
APC B-ORG
goolu O
afọ O
asaa O
, O
site O
n'ọgọsụtụ B-DATE
2011 I-DATE
ruo O
2018 B-DATE

afọ O
Chelsea B-ORG
dị O
, O
cheere O
asaa O
site O
afọ O
2018 B-DATE
2015 I-DATE
goolu O
2018 B-DATE
ruo O
Dambazau B-PER
26 O

Buhari B-PER
Nkwa O
asaa O
kwere O
na O
ihe O
o O
mere O

Nkwa O
asaa O
Buhari B-PER
kwere O
na O
ihe O
o O
mere O

Nkwa O
asaa O
Arcangeline B-PER
kwere O
na O
ihe O
o O
mere O

Ndị O
a O
bụ O
agba O
nke O
abụọ O
ya O
EU B-LOC
na O
akwado O
agha O
a O
na O
- O
ebuso O
ndị O
omekome O
na O
Naịjirịa B-LOC

Ndị O
a O
bụ O
agba O
nke O
abụọ O
ya O
Niger B-LOC
na O
akwado O
agha O
a O
na O
- O
ebuso O
ndị O
omekome O
na O
Naịjirịa B-LOC

Rivas B-LOC
a O
Ndị O
abụọ O
agba O
ya O
bụ O
nke O
na O
akwado O
agha O
a O
na O
- O
ebuso O
ndị O
omekome O
na O
Naịjirịa B-LOC

agba O
nke O
abụọ O
bụ O
EU B-LOC
Ndị O
a O
ya O
na O
akwado O
agha O
a O
na O
- O
ebuso O
ndị O
omekome O
na O
kamerụn B-LOC

Arcangeline B-PER
toro O
ndị O
nne O
dịka O
ndị O
anaghị O
ekwe O
ka O
ọkụ O
ọbụla O
a O
gụnyere O
ha O
na O
- O
aka O
nyụọ O
. O

Achara B-PER
toro O
ndị O
nne O
dịka O
ndị O
anaghị O
ekwe O
ka O
ọkụ O
ọbụla O
a O
gụnyere O
ha O
na O
- O
aka O
nyụọ O
. O

Edgal B-PER
toro O
ndị O
nne O
dịka O
ndị O
anaghị O
ekwe O
ka O
ọkụ O
ọbụla O
a O
gụnyere O
ha O
na O
- O
aka O
nyụọ O
. O

Lee O
ọrịa O
Ala O
na O
- O
akụ O
ndị O
mere O
ya O
njọ O

Dịka O
ọ O
ka O
na O
- O
aga O
n'ihu O
, O
ndị O
uweojii O
agwala O
ndị O
mmadụ O
ka O
ha O
mee O
ka O
ndị O
uweojii O
mara O
maka O
onye O
ọ O
bụla O
ji O
ngwaagha O
n'ụzọ O
na O
- O
ezighiezi O
nke O
megidere O
iwu O
'Firearms O
Act' O
. O

Mana O
nwere O
ndị O
kwe O
ma O
ndị O
ekweghị O
na O
mkparịtaụka O
BBC B-ORG
na O
- O
aka O
ndị O
okaiwu O
dị O
icheche O
nwere O
gbasara O
okwu O
ahụ O
. O

Mana O
nwere O
ndị O
kwe O
ma O
ndị O
ekweghị O
na O
mkparịtaụka O
Miyetti B-ORG
na O
- O
aka O
ndị O
okaiwu O
dị O
icheche O
nwere O
gbasara O
okwu O
ahụ O
. O

Mana O
nwere O
ndị O
kwe O
ma O
ndị O
ekweghị O
na O
mkparịtaụka O
NEMA B-ORG
na O
- O
aka O
ndị O
okaiwu O
dị O
icheche O
nwere O
gbasara O
okwu O
ahụ O
. O

Ndị O
nọ O
ebe O
ihe O
a O
mere O
sị O
na O
ndịohi O
ahụ O
ji O
ogbunigwe O
gbawa O
ebe O
ụlọakụ O
ahụ O
na O
- O
echekwa O
ego O
mmadu O
tupu O
ha O
- O
eburu O
ya O
pụọ O
. O

m O
mere O
ji O
tee O
Ihe O
ndị O
n'isi O
mmadụ O
Okorocha B-PER
- O
mmanụ O

Ihe O
mere O
m O
ji O
tee O
mmanụ O
n'isi O
ndị O
mmadụ O
- O
Okorocha B-PER

Ihe O
mere O
m O
ji O
tee O
mmanụ O
n'isi O
ndị O
mmadụ O
- O
Anthony B-PER

Ihe O
mere O
m O
ji O
tee O
mmanụ O
n'isi O
ndị O
mmadụ O
- O
Mourinho B-PER

Ndị O
mba O
ụwa O
lee O
anya O
ma O
hụ O
ka O
ndị O
a O
si O
acho O
ikpochapụ O
ndị O
Naịjirịa B-LOC
. O
a O

Ndị O
mba O
ụwa O
lee O
anya O
ma O
hụ O
ka O
ndị O
a O
si O
acho O
ikpochapụ O
ndị O
Benue B-LOC
. O
a O

Muhammadu B-PER
Federer I-PER
ekwuola O
sị O
na O
ịbụ O
onye O
kacha O
kaa O
nka O
bụ O
onye O
mbụ O
n'ọkwa O
a O
na O
- O
agaghị O
echefu O
echefu O
n'egwuregwu O
tenis O
- O
afọ B-DATE
n'afọ I-DATE
na I-DATE
ise I-DATE
kemgbe O
o O
ruru O
n'ọkwa O
ahụ O
mbụ O
- O
bụ O
a O
atụmanya O
m O
bịara O
na O
mmezu O
a O
. O

Oluyemi B-PER
Terseer I-PER
ekwuola O
sị O
na O
ịbụ O
onye O
kacha O
kaa O
nka O
bụ O
onye O
mbụ O
n'ọkwa O
a O
na O
- O
agaghị O
echefu O
echefu O
n'egwuregwu O
tenis O
- O
Wenezde B-DATE
2016 I-DATE
na I-DATE
isii I-DATE
kemgbe O
o O
ruru O
n'ọkwa O
ahụ O
mbụ O
- O
bụ O
a O
atụmanya O
m O
bịara O
na O
mmezu O
a O
. O

nka O
kacha O
Nnabuihe I-PER
Ọgọọst I-DATE
bụ O
agaghị O
na O
iri I-DATE
Disemba B-DATE
tenis O
Nnamdi B-PER
echefu O
iri I-DATE
na O
echefu O
onye O
- O
n'ọkwa O
mbụ O
a O
sị O
ekwuola O
kaa O
onye O
n'egwuregwu O
ịbụ O
- O
kemgbe O
o O
ruru O
n'ọkwa O
ahụ O
mbụ O
- O
bụ O
a O
atụmanya O
m O
bịara O
na O
mmezu O
a O
. O

Victor B-PER
Federer I-PER
ekwuola O
sị O
na O
ịbụ O
onye O
kacha O
kaa O
nka O
bụ O
onye O
mbụ O
n'ọkwa O
a O
na O
- O
agaghị O
echefu O
echefu O
n'egwuregwu O
tenis O
- O
afọ B-DATE
Eprel I-DATE
na I-DATE
anọ I-DATE
kemgbe O
o O
ruru O
n'ọkwa O
ahụ O
mbụ O
- O
bụ O
a O
atụmanya O
m O
bịara O
na O
mmezu O
a O
. O

itoolu I-DATE
na I-DATE
nka O
a O
echefu O
ekwuola O
n'afọ B-DATE
kaa O
anọ I-DATE
onye O
Okasanmi I-PER
na O
sị O
kacha O
ịbụ O
Wole B-PER
onye O
agaghị O
n'ọkwa O
tenis O
mbụ O
- O
- O
echefu O
n'egwuregwu O
bụ O
na O
kemgbe O
o O
ruru O
n'ọkwa O
ahụ O
mbụ O
- O
bụ O
a O
atụmanya O
m O
bịara O
na O
mmezu O
a O
. O

Ihe O
ndị O
ị O
na O
- O
ekwesịghị O
ime O
n'akụkụ O
onye O
Igbo O

isi O
Mana O
anwa O
Saraki I-PER
APC B-ORG
na O
Alfa B-PER
State B-ORG
anwa O
ndị O
na O
ịchụda O
agaghị O
bụ O
kwuru O
Shior I-PER
n'ime O
otu O
Austin B-PER
welitere O
. O

Mana O
Austin B-PER
Umehi I-PER
bụ O
otu O
n'ime O
ndị O
welitere O
isi O
na O
PDP B-ORG
kwuru O
na O
Falcon B-ORG
agaghị O
anwa O
anwa O
ịchụda O
Ajayi B-PER
Saraki I-PER
. O

Maurizio B-PER
Mana O
Fouodji I-PER
bụ O
otu O
n'ime O
ndị O
welitere O
isi O
na O
Man B-ORG
kwuru O
na O
Ipob B-ORG
agaghị O
anwa O
anwa O
ịchụda O
Bukola B-PER
Saraki I-PER
. O

Mana O
Austin B-PER
Abdullahi I-PER
bụ O
otu O
n'ime O
ndị O
welitere O
isi O
na O
CNM B-ORG
kwuru O
na O
BBC B-ORG
agaghị O
anwa O
anwa O
ịchụda O
Buhari B-PER
Saraki I-PER
. O

na O
kwuru O
isi O
Nyesom B-PER
bụ O
welitere O
ndị O
ịchụda O
agaghị O
Bukola B-PER
otu O
n'ime O
CNM B-ORG
Buhari I-PER
anwa O
anwa O
Mana O
APC B-ORG
na O
Saraki I-PER
. O

kedu O
ka O
ha O
siri O
chọpụta O
na O
dibia O
a O
na O
- O
atụ O
mgbere O
ụmụaka O
? O

ikpe O
bụ O
Buhari B-PER
ndị O
E O
Kanu I-PER
Naijirịa B-LOC
onyeisi O
Shi'a O
Sharibu I-PER
highariala O
na O
Ononamadu I-PER
n'ọnwa B-DATE
Juun I-DATE
21 I-DATE
. O

E O
bụ O
n'arọ B-DATE
ikpe O
onyeisi O
Shi'a O
el I-PER
Gassama I-PER
highariala O
Ibrahim B-PER
Juun I-DATE
- I-PER
ndị O
'Aguleri B-LOC
na O
2015 I-DATE
. O

na O
E O
ndị O
bụ O
Shi'a O
Ebuka B-PER
ikpe O
onyeisi O
highariala O
kamerụn B-LOC
Nworgu I-PER
Attamah I-PER
Zakzaky I-PER
n'ọnwa B-DATE
Juun I-DATE
21 I-DATE
. O

ndị O
bụ O
Achara B-PER
Umehi I-PER
Juun I-DATE
onyeisi O
highariala O
Zakzaky I-PER
2007 I-DATE
India B-LOC
n'ọgọsụtụ B-DATE
ikpe O
Shi'a O
E O
Jingui I-PER
na O
. O

Shi'a O
ndị O
na O
highariala O
ikpe O
Obasanjo B-PER
onyeisi O
Naịjirịa B-LOC
bụ O
Okasanmi I-PER
E O
Nyong'o I-PER
Atere I-PER
n'ọnwa B-DATE
Juun I-DATE
aga I-DATE
. O

a O
Ọ O
bụ O
iji O
kpalite O
obi O
ndị O
mmadụ O
inye O
ozi O
ga O
- O
enye O
aka O
ka O
e O
jide O
ya O
na O
ndụ O
. O
a O

Ndị O
eduru O
n'iyi O
ọrụ O
bụ O
mmadụ O
250 O
, O
nke O
onyeisi O
na O
ndị O
nkwado O
so O
n'ime O
ha O
. O

Otu O
onye O
na O
- O
agbasa O
ozi O
gbasara O
ihe O
egwuregwu O
bụ O
Okorocha B-PER
Adesanya I-PER
kwuru O
na O
onye O
egwuregwu O
ọbụla O
chọrọ O
ịnọchite O
anaya O
mba O
ọzọ O
, O
nwere O
ike O
ime O
ya O
site O
na O
n'usoro O
igafe O
nke O
Bekee O
kpọrọ O
a O
defection O
a O
. O

Otu O
onye O
na O
- O
agbasa O
ozi O
gbasara O
ihe O
egwuregwu O
bụ O
Niran B-PER
Adesanya I-PER
kwuru O
na O
onye O
egwuregwu O
ọbụla O
chọrọ O
ịnọchite O
anaya O
mba O
ọzọ O
, O
nwere O
ike O
ime O
ya O
site O
na O
n'usoro O
igafe O
nke O
Bekee O
kpọrọ O
a O
defection O
a O
. O

Adesanya I-PER
bụ O
ihe O
onye O
Otu O
- O
Emuh B-PER
agbasa O
gbasara O
na O
egwuregwu O
ozi O
kwuru O
na O
onye O
egwuregwu O
ọbụla O
chọrọ O
ịnọchite O
anaya O
mba O
ọzọ O
, O
nwere O
ike O
ime O
ya O
site O
na O
n'usoro O
igafe O
nke O
Bekee O
kpọrọ O
a O
defection O
a O
. O

Otu O
onye O
na O
- O
agbasa O
ozi O
gbasara O
ihe O
egwuregwu O
bụ O
Lasisi B-PER
Adesanya I-PER
kwuru O
na O
onye O
egwuregwu O
ọbụla O
chọrọ O
ịnọchite O
anaya O
mba O
ọzọ O
, O
nwere O
ike O
ime O
ya O
site O
na O
n'usoro O
igafe O
nke O
Bekee O
kpọrọ O
a O
defection O
a O
. O

Otu O
onye O
na O
- O
agbasa O
ozi O
gbasara O
ihe O
egwuregwu O
bụ O
Niran B-PER
Xidada I-PER
kwuru O
na O
onye O
egwuregwu O
ọbụla O
chọrọ O
ịnọchite O
anaya O
mba O
ọzọ O
, O
nwere O
ike O
ime O
ya O
site O
na O
n'usoro O
igafe O
nke O
Bekee O
kpọrọ O
a O
defection O
a O
. O

Maka O
nkatọ O
a O
na O
- O
akatọ O
Nasir B-PER
, O
Lasisi B-PER
gwara O
BBC B-ORG
na O
ndị O
Naijiria B-LOC
enwerela O
Buhari B-PER
ndidi O
ebe O
ọ O
dị O
ukwu O
, O
na O
nsogbu O
dị O
ekwezịghị O
ha O
edi O
. O

na O
nkatọ O
a O
akatọ O
, O
- O
Lasisi B-PER
Ajayi B-PER
Maka O
gwara O
BBC B-ORG
na O
ndị O
Naijiria B-LOC
enwerela O
Buhari B-PER
ndidi O
ebe O
ọ O
dị O
ukwu O
, O
na O
nsogbu O
dị O
ekwezịghị O
ha O
edi O
. O

Maka O
nkatọ O
a O
na O
- O
akatọ O
Emuh B-PER
, O
Ekweremadu B-PER
gwara O
BBC B-ORG
na O
ndị O
Naịjirịa B-LOC
enwerela O
Buhari B-PER
ndidi O
ebe O
ọ O
dị O
ukwu O
, O
na O
nsogbu O
dị O
ekwezịghị O
ha O
edi O
. O

ndị O
na O
na O
akatọ O
Kevin B-PER
a O
Maka O
gwara O
Daniel B-PER
Naijiria B-LOC
nkatọ O
, O
BBC B-ORG
- O
enwerela O
Buhari B-PER
ndidi O
ebe O
ọ O
dị O
ukwu O
, O
na O
nsogbu O
dị O
ekwezịghị O
ha O
edi O
. O

ndị O
na O
akatọ O
Buhari B-PER
Maka O
enwerela O
Alfa B-PER
nkatọ O
na O
, O
Buhari B-PER
Naịjirịa B-LOC
a O
gwara O
- O
bụ B-ORG
ndidi O
ebe O
ọ O
dị O
ukwu O
, O
na O
nsogbu O
dị O
ekwezịghị O
ha O
edi O
. O

Nwaanyi O
anaghị O
arị O
oji O
elu O
mana O
nwaanyị O
na O
- O
ere O
oji O

Akụkọ O
commonwealth B-ORG
Igbo O
na O
- O
enyochakwughi O
na O
- O
ekwu O
na O
Abubakara B-PER
tinyere O
akwụkwọ O
alụkwaghị O
mgbe O
ọ O
nụrụ O
na O
mmadị O
iri O
atọ O
na O
otu O
n'ụlọomeiwu O
ebinyela O
aka O
n'akwụkwọ O
ichutu O
ya O
. O

Akụkọ O
BBC B-ORG
Igbo O
na O
- O
enyochakwughi O
na O
- O
ekwu O
na O
Abubakara B-PER
tinyere O
akwụkwọ O
alụkwaghị O
mgbe O
ọ O
nụrụ O
na O
mmadị O
iri O
atọ O
na O
otu O
n'ụlọomeiwu O
ebinyela O
aka O
n'akwụkwọ O
ichutu O
ya O
. O

Akụkọ O
APC B-ORG
Igbo O
na O
- O
enyochakwughi O
na O
- O
ekwu O
na O
Abubakara B-PER
tinyere O
akwụkwọ O
alụkwaghị O
mgbe O
ọ O
nụrụ O
na O
mmadị O
iri O
atọ O
na O
otu O
n'ụlọomeiwu O
ebinyela O
aka O
n'akwụkwọ O
ichutu O
ya O
. O

Akụkọ O
BBC B-ORG
Igbo O
na O
- O
enyochakwughi O
na O
- O
ekwu O
na O
Mamoudu B-PER
tinyere O
akwụkwọ O
alụkwaghị O
mgbe O
ọ O
nụrụ O
na O
mmadị O
iri O
atọ O
na O
otu O
n'ụlọomeiwu O
ebinyela O
aka O
n'akwụkwọ O
ichutu O
ya O
. O

Ọ O
sị O
na O
tupu O
udo O
abata O
na O
n'Ikorodu B-LOC
na O
nkwafu O
obara O
ga O
akwusị O
kpamkpam O
. O

Ọ O
sị O
na O
tupu O
udo O
abata O
na O
Naịjirịa B-LOC
na O
nkwafu O
obara O
ga O
akwusị O
kpamkpam O
. O

Ihe O
8 O
onyeisala O
Buhari B-PER
kwuru O
maka O
ụmụaka O
ọnwa B-DATE

Ihe O
8 O
onyeisala O
Sullivan B-PER
kwuru O
maka O
ụmụaka O
taa B-DATE

Ihe O
8 O
onyeisala O
Buhari B-PER
kwuru O
maka O
ụmụaka O
n'afọ B-DATE

Ihe O
8 O
onyeisala O
Buhari B-PER
kwuru O
maka O
ụmụaka O
taa B-DATE

bụ O
ndị O
Ya O
mpi O
Liverpool B-ORG
sọrọ O
kpọrọ O
ha O
katolik I-ORG
ihụ O
ọjọọ O
site O
na O
ịgba O
ha O
ọkpụ O
asatọ O
chara O
acha O
na O
ọgbọ O
egwuruegwu O
PDP B-ORG
na O
Holy B-ORG
Haram I-ORG
, O
Naịjirịa B-LOC
. O

ọgbọ O
ha O
kpọrọ O
na O
APC B-ORG
na O
asatọ O
ọjọọ O
site O
bụ O
NEMA B-ORG
mpi O
ndị O
ọkpụ O
ihụ O
acha O
sọrọ O
Le B-ORG
Marvel I-ORG
chara O
Ya O
Haram I-ORG
ịgba O
egwuruegwu O
, O
France B-LOC
na O
ha O
. O

site O
na O
egwuruegwu O
super B-ORG
ịgba O
chara O
ihụ O
ọgbọ O
ha O
BBC B-ORG
kpọrọ O
ọjọọ O
asatọ O
ha O
Ndigbo I-ORG
na O
ndị O
sọrọ O
mpi O
na O
Management I-ORG
ọkpụ O
bụ O
acha O
BBC B-ORG
Ya O
, O
France B-LOC
. O

ihụ O
katolik I-ORG
of I-ORG
ha O
ọgbọ O
mpi O
chara O
kpọrọ O
egwuruegwu O
site O
bụ O
na O
ọkpụ O
na O
ọjọọ O
Ya O
MMArena B-ORG
acha O
sọrọ O
ndị O
asatọ O
Le B-ORG
Liverpool B-ORG
ịgba O
na O
ha O
, O
France B-LOC
. O

, O
ọkpụ O
ọjọọ O
ọgbọ O
ndị O
bụ O
site O
Le B-ORG
acha O
ịgba O
ha O
MMArena B-ORG
chara O
sọrọ O
ihụ O
mpi O
na O
na O
Mans I-ORG
BudgIT B-ORG
na O
Haram I-ORG
kpọrọ O
Ya O
asatọ O
egwuruegwu O
France B-LOC
ha O
. O

Emerole B-PER
gara O
n'ihu O
kwuo O
: O
a O
Anyi O
na O
- O
enyocha O
ihe O
nwaanyi O
a O
kwuru O
ka O
anyi O
mara O
ebe O
ya O
bụ O
dibia O
si O
ekute O
ụmụaka O
ọ O
na O
- O
ekunye O
ụmụnwaanyị O
ndị O
a O
. O
a O

Uche B-PER
gara O
n'ihu O
kwuo O
: O
a O
Anyi O
na O
- O
enyocha O
ihe O
nwaanyi O
a O
kwuru O
ka O
anyi O
mara O
ebe O
ya O
bụ O
dibia O
si O
ekute O
ụmụaka O
ọ O
na O
- O
ekunye O
ụmụnwaanyị O
ndị O
a O
. O
a O

Mohammadu B-PER
gara O
n'ihu O
kwuo O
: O
a O
Anyi O
na O
- O
enyocha O
ihe O
nwaanyi O
a O
kwuru O
ka O
anyi O
mara O
ebe O
ya O
bụ O
dibia O
si O
ekute O
ụmụaka O
ọ O
na O
- O
ekunye O
ụmụnwaanyị O
ndị O
a O
. O
a O

Lọndọn B-LOC
: O
ụmụ O
ntorobia O
itoolu O
anwụọla O

London B-LOC
: O
ụmụ O
ntorobia O
itoolu O
anwụọla O

Amerika B-LOC
: O
ụmụ O
ntorobia O
itoolu O
anwụọla O

Naịjirịa B-LOC
: O
ụmụ O
ntorobia O
itoolu O
anwụọla O

'Agbanabo' B-LOC
gbasara O
ọmụmụ O
Ọkachamara O
n'ihe O
na O
asụsụ O
na O
Mahadum O
nke O
Lagos B-LOC
bụ O
Rochas B-PER
Williams I-PER
kọwara O
Ipob B-ORG
Igbo O
na O
Igbo O
kporọ O
ebe O
a O
ọhịa O
mmụọ O
, O
ọbụghị O
ajọ O
ọhịa O
dịka O
ọtụtụ O
mmadụ O
na O
- O
akpọ O
ya O
ugbua O
. O

Dickson B-PER
ọmụmụ O
bụ O
nke O
Ọkachamara O
gbasara O
na O
Naịjirịa B-LOC
asụsụ O
na O
Nnabuihe I-PER
n'ihe O
Lagos B-LOC
Mahadum O
kọwara O
EFCC B-ORG
Igbo O
na O
Igbo O
kporọ O
ebe O
a O
ọhịa O
mmụọ O
, O
ọbụghị O
ajọ O
ọhịa O
dịka O
ọtụtụ O
mmadụ O
na O
- O
akpọ O
ya O
ugbua O
. O

Ọkachamara O
n'ihe O
ọmụmụ O
gbasara O
Onicha B-LOC
na O
asụsụ O
na O
Mahadum O
nke O
n'ọwerri B-LOC
bụ O
Ebuka B-PER
Nnabuihe I-PER
kọwara O
BBC B-ORG
Igbo O
na O
Igbo O
kporọ O
ebe O
a O
ọhịa O
mmụọ O
, O
ọbụghị O
ajọ O
ọhịa O
dịka O
ọtụtụ O
mmadụ O
na O
- O
akpọ O
ya O
ugbua O
. O

n'ihe O
Ọkachamara O
nke O
Mahadum O
ọmụmụ O
asụsụ O
na O
gbasara O
na O
Lagos B-LOC
Ghana B-LOC
bụ O
Chiagozie B-PER
Nnabuihe I-PER
kọwara O
PDP B-ORG
Igbo O
na O
Igbo O
kporọ O
ebe O
a O
ọhịa O
mmụọ O
, O
ọbụghị O
ajọ O
ọhịa O
dịka O
ọtụtụ O
mmadụ O
na O
- O
akpọ O
ya O
ugbua O
. O

na O
bụ O
gbasara O
ọmụmụ O
nke O
n'ihe O
asụsụ O
Deta B-LOC
Ọkachamara O
Afrịka B-LOC
Mahadum O
Obiano B-PER
na O
Sharibu I-PER
kọwara O
BBC B-ORG
Igbo O
na O
Igbo O
kporọ O
ebe O
a O
ọhịa O
mmụọ O
, O
ọbụghị O
ajọ O
ọhịa O
dịka O
ọtụtụ O
mmadụ O
na O
- O
akpọ O
ya O
ugbua O
. O

Ị O
ma O
aha O
nwoke O
mbụ O
si O
n'oru O
tọghapụ O
onwe O
ya O
? O

E O
hịwara O
mkpachị O
na O
mkpochapụ O
ngwaagha O
ndị O
a O
iji O
nyere O
ndị O
uweojii O
aka O
igbochi O
ọgụ O
dị O
n'etiti O
ndị O
ọchị O
ehi O
na O
ndị O
ọrụ O
ubi O
, O
ntọọrọ O
mmadụ O
, O
izu O
ohi O
, O
iyi O
ndụ O
egwu O
na O
ihe O
ndịọzọ O
. O

Naịjirịa B-LOC
Ndị O
ọchịchị O
e O
nyela O
iwu O
maka O
etu O
ndị O
Igbo O
na O
- O
ere O
ahịa O
ga O
- O
esi O
na O
- O
ere O
ahịa O
n'obodo O
ha O
. O

Ndị O
ọchịchị O
n'Anambara B-LOC
e O
nyela O
iwu O
maka O
etu O
ndị O
Igbo O
na O
- O
ere O
ahịa O
ga O
- O
esi O
na O
- O
ere O
ahịa O
n'obodo O
ha O
. O

Ndị O
Ghana B-LOC
ọchịchị O
e O
nyela O
iwu O
maka O
etu O
ndị O
Igbo O
na O
- O
ere O
ahịa O
ga O
- O
esi O
na O
- O
ere O
ahịa O
n'obodo O
ha O
. O

Ndị O
ọchịchị O
Ghana B-LOC
e O
nyela O
iwu O
maka O
etu O
ndị O
Igbo O
na O
- O
ere O
ahịa O
ga O
- O
esi O
na O
- O
ere O
ahịa O
n'obodo O
ha O
. O

Ndị O
ntaakụkọ O
na O
mba O
kamerụn B-LOC
enye O
la O
aha O
nwanyị O
a O
ka O
Gad B-PER
Aghadam I-PER
ma O
kwukwa O
na O
ọ O
bụ O
esemoku O
ezịnaụlọ O
kpatara O
mwakpo O
a O

nwanyị O
Ndị O
aha O
ka O
Emerole B-PER
a O
la O
enye O
mba O
ntaakụkọ O
na O
Naịjirịa B-LOC
Aghadam I-PER
ma O
kwukwa O
na O
ọ O
bụ O
esemoku O
ezịnaụlọ O
kpatara O
mwakpo O
a O

Ndị O
ntaakụkọ O
na O
mba O
kamerụn B-LOC
enye O
la O
aha O
nwanyị O
a O
ka O
Rochas B-PER
Aghadam I-PER
ma O
kwukwa O
na O
ọ O
bụ O
esemoku O
ezịnaụlọ O
kpatara O
mwakpo O
a O

Nasim B-PER
Ndị O
enye O
mba O
nwanyị O
Amerika B-LOC
ntaakụkọ O
na O
aha O
Zakzaky I-PER
a O
ka O
la O
ma O
kwukwa O
na O
ọ O
bụ O
esemoku O
ezịnaụlọ O
kpatara O
mwakpo O
a O

nwanyị O
aha O
Ndị O
enye O
ntaakụkọ O
Nasim B-PER
Amerika B-LOC
na O
Wike I-PER
a O
la O
mba O
ka O
ma O
kwukwa O
na O
ọ O
bụ O
esemoku O
ezịnaụlọ O
kpatara O
mwakpo O
a O

Ihe O
Buhari B-PER
egosi O
nkiri O
na O
onye O
ihe O
a O
ọchị O
okpa O
- O
Ogbuagu I-PER
kwuru O
maka O
njem O
ya O
n'ọchịchị O
Rochas B-PER
. O

Ike B-PER
a O
ọchị O
Ihe O
ihe O
Utomi I-PER
onye O
okpa O
egosi O
nkiri O
- O
na O
kwuru O
maka O
njem O
ya O
n'ọchịchị O
Alex B-PER
. O

Ihe O
nkiri O
a O
na O
- O
egosi O
ihe O
onye O
okpa O
ọchị O
Uche B-PER
- I-PER
kwuru O
maka O
njem O
ya O
n'ọchịchị O
Rochas B-PER
. O

Ogbuagu I-PER
ya O
na O
Ihe O
Uche B-PER
Rochas B-PER
ọchị O
okpa O
ihe O
nkiri O
- O
njem O
n'ọchịchị O
maka O
onye O
egosi O
a O
kwuru O
. O

Ihe O
nkiri O
a O
na O
- O
egosi O
ihe O
onye O
okpa O
ọchị O
Uche B-PER
Ogbuagu I-PER
kwuru O
maka O
njem O
ya O
n'ọchịchị O
Rochas B-PER
. O

Ihe O
onyonyo O
dị O
n'elu O
na O
- O
egosi O
etu O
otu O
ọhụrụ O
ya O
siri O
sị O
ya O
a O
nnọọ O
a O
ma O
nabata O
ya O
n'ime O
otu O
ha O
. O

ga O
- O
bụ O
ọchịchị O
na O
ezi O
emekwa O
dị O
nhazi O
na O
- O
udo O
ka O
kwuru O
O O
ga O
Naịjirịa B-LOC
ziri O
ebute O
ihe O
pụta O
ọfụma O
maka O
na O
ndị O
mpaghara O
ọbụla O
ga O
- O
enwe O
okwu O
n'ihe O
gbasara O
obodo O
ha O
. O

O O
kwuru O
na O
ihe O
nhazi O
ga O
- O
ebute O
bụ O
ọchịchị O
ziri O
ezi O
ga O
- O
emekwa O
ka O
udo O
dị O
na O
Naịjirịa B-LOC
pụta O
ọfụma O
maka O
na O
ndị O
mpaghara O
ọbụla O
ga O
- O
enwe O
okwu O
n'ihe O
gbasara O
obodo O
ha O
. O

O O
kwuru O
na O
ihe O
nhazi O
ga O
- O
ebute O
bụ O
ọchịchị O
ziri O
ezi O
ga O
- O
emekwa O
ka O
udo O
dị O
na O
Enugwu B-LOC
pụta O
ọfụma O
maka O
na O
ndị O
mpaghara O
ọbụla O
ga O
- O
enwe O
okwu O
n'ihe O
gbasara O
obodo O
ha O
. O

Chelsea B-ORG
na O
IPOB B-ORG
City I-ORG
ga O
- O
achịpụ O
ya O

Man B-ORG
na O
SEMA B-ORG
City I-ORG
ga O
- O
achịpụ O
ya O

Boko B-ORG
na O
NAPTIP B-ORG
Haram I-ORG
ga O
- O
achịpụ O
ya O

na O
FBI B-ORG
Chelsea B-ORG
Haram I-ORG
ga O
- O
achịpụ O
ya O

Man B-ORG
na O
Man B-ORG
City I-ORG
ga O
- O
achịpụ O
ya O

Ma O
ugbua O
, O
iji O
ejula O
isi O
nri O
bụzị O
akara O
ejiri O
mara O
ọgaranya O
n'ihi O
oke O
ọnụ O
ahịa O
ya O
. O

Ha O
kwuru O
na O
Chukwu O
nyere O
ha O
ụmụ O
ejima O
nwoke O
anọ O
n'otu O
ọmụmụ O
. O

Ọtụtụ O
ndị O
ụmụakwụkwo O
na O
nne O
na O
nna O
ha O

Aka O
m O
adịghị O
ya O
! O

Ọ O
bụ O
iwu O
na O
onye O
kachasị O
bụrụ O
okenye O
ga O
- O
agọ O
ọjị O
, O
ebe O
ụfọdụ O
na O
- O
enye O
onye O
kacha O
bụrụ O
nwata O
ka O
ọ O
waa O
ya O
ma O
kesaa O
ya O
. O

tinyere O
Zamfara B-DATE
bụ O
Liverpool B-ORG
ngalaba O
ahụ O
nrụrụaka O
nke O
steeti I-LOC
bụ O
gọvanọ O
Legos B-LOC
akatọla O
Nnabuihe I-PER
Nnabuihe B-PER
Onyeisioche O
n'akụnaụba O
maka O
mmachi O
Benue B-LOC
otu O
na O
ọnwa I-DATE
- O
ndị O
. O

Onyeisioche O
otu O
ndị O
gọvanọ O
Australia B-LOC
bụ O
Obasanjo B-PER
Buhari I-PER
nke O
Zamfara B-DATE
steeti I-DATE
akatọla O
mmachi O
ngalaba O
na O
- O
ahụ O
maka O
nrụrụaka O
bụ O
EFCC B-ORG
tinyere O
n'akụnaụba O
Benue B-LOC
steeti I-LOC
. O

otu O
Onyeisioche O
bụ O
ndị O
Pete B-PER
Obi I-PER
Ghana B-LOC
gọvanọ O
nke O
Ụnyaahụ B-DATE
steeti I-DATE
akatọla O
mmachi O
ngalaba O
na O
- O
ahụ O
maka O
nrụrụaka O
bụ O
EFCC B-ORG
tinyere O
n'akụnaụba O
Benue B-LOC
Steeti I-LOC
. O

Naịjirịa B-LOC
gọvanọ O
otu O
Onyeisioche O
ndị O
bụ O
Mourinho B-PER
el I-PER
nke O
Ụnyaahụ B-DATE
n'afọ I-DATE
akatọla O
mmachi O
ngalaba O
na O
- O
ahụ O
maka O
nrụrụaka O
bụ O
SEMA B-ORG
tinyere O
n'akụnaụba O
Naịjirịa B-LOC
steeti I-LOC
. O

Onyeisioche O
otu O
ndị O
gọvanọ O
Saụt B-LOC
bụ O
Abdulaziz B-PER
Adesanya I-PER
nke O
Afọ B-DATE
2015 I-DATE
akatọla O
mmachi O
ngalaba O
na O
- O
ahụ O
maka O
nrụrụaka O
bụ O
EFCC B-ORG
tinyere O
n'akụnaụba O
Benue B-LOC
steeti I-LOC
. O

E O
zuola O
Ortom B-PER
Kanu I-PER
ohi O
na O
Rọshịa B-LOC

zuola O
Obasanjo B-PER
E O
Kanu I-PER
ohi O
na O
Naịjirịa B-LOC

E O
zuola O
Nwankwo B-PER
Obi I-PER
ohi O
na O
Rọshịa B-LOC

zuola O
E O
Nnamdi B-PER
Callistus I-PER
ohi O
na O
Rọshịa B-LOC

zuola O
na O
Lagos B-LOC
E O
Nwankwo B-PER
ohi O
Kanu I-PER

Oge O
eruola O
ọzọ O
mgbe O
ndị O
ụmụakwụkwọ O
nwere O
oge O
ezumike O
pụrụiche O
maka O
na O
ọ O
dị O
ogologo O
. O

Na O
ọnwa B-DATE
2012 I-DATE
aga I-DATE
2015 I-DATE
, O
mmadụ O
iri O
na O
abuo O
ndị O
agha O
Amerịka B-LOC
na O
mmadụ O
iri O
atọ O
ndị O
agha O
US B-LOC
ka O
ndị O
oyi O
egwu O
wakporo O
na O
Kanada B-LOC
west I-LOC
, O
bụ O
obodo O
di O
na O
ọdịda O
anyanwụ O
nke O
mba O
Niger B-LOC
. O

agha O
iri O
gara I-DATE
ndị O
agha O
ndị O
gara I-DATE
Niger B-LOC
atọ O
na O
n'afọ B-DATE
aga I-DATE
mmadụ O
abuo O
mmadụ O
iri O
Na O
na O
, O
Amerịka B-LOC
ka O
ndị O
oyi O
egwu O
wakporo O
na O
n'Abuja B-LOC
steeti I-LOC
, O
bụ O
obodo O
di O
na O
ọdịda O
anyanwụ O
nke O
mba O
Ghana B-LOC
. O

agha O
, O
ndị O
na O
mmadụ O
steeti I-LOC
n'Awka B-LOC
ka O
mmadụ O
na O
ndị O
atọ O
wakporo O
na I-DATE
Rọshịa B-LOC
- I-DATE
nkeji I-DATE
iri O
ọctoba B-DATE
agha O
oyi O
na O
Na O
abuo O
iri O
ndị O
n'Abagana B-LOC
egwu O
, O
bụ O
obodo O
di O
na O
ọdịda O
anyanwụ O
nke O
mba O
Niger B-LOC
. O

ka O
na O
abuo I-DATE
, O
abuo O
na O
n'Awka B-LOC
ndị O
agha O
ndị O
UK B-LOC
mmadụ O
ndị O
atọ O
wakporo O
agha O
, I-DATE
na O
Amerịka B-LOC
Na O
iri O
egwu O
mmadụ O
oyi O
Tongo I-LOC
nkeji I-DATE
iri O
afọ B-DATE
, O
bụ O
obodo O
di O
na O
ọdịda O
anyanwụ O
nke O
mba O
Lagos B-LOC
. O

wakporo O
Na O
anọ I-DATE
na O
agha O
Wenezde B-DATE
Tongo B-LOC
ọdịda O
aga I-DATE
, O
na O
obodo O
- I-LOC
agha O
nke O
mmadụ O
na I-DATE
ndị O
anyanwụ O
ndị O
iri O
ka O
di O
ndị O
Ghana B-LOC
na O
iri O
bụ O
oyi O
, O
mmadụ O
na O
egwu O
Niger B-LOC
United B-LOC
mba O
abuo O
atọ O
. O

Ndi O
agha O
ahụ O
kwuru O
na O
ndị O
agha O
nọ O
agha O
a O
kpọrọ O
a O
Operation O
Whirl O
Stroke O
a O
na O
Bekee O
bụ O
ndị O
zutere O
ndị O
ọchịehi O
ahụ O
kpo O
ọtụtụ O
ehi O
nakwa O
ọtụtụ O
ngwọagha O
. O

Ihe O
a O
butere O
n'oge O
o O
kwesịrị O
ibilite O
ịhụ O
maka O
nkwụsị O
ogbugbu O
mmadụ O
na O
Benue B-LOC
, O
onweghị O
ihe O
o O
mere O
. O
a O

Ihe O
a O
butere O
n'oge O
o O
kwesịrị O
ibilite O
ịhụ O
maka O
nkwụsị O
ogbugbu O
mmadụ O
na O
Niger B-LOC
, O
onweghị O
ihe O
o O
mere O
. O
a O

Chioma B-PER
Gassama I-PER
nwetara O
ekele O
nke O
ukwuu O
etu O
o O
siri O
ria O
ilu O
uloelu O
ahụ O
ga O
zopụta O
nwata O
ahu O
chọrọ O
ị O
dapụ O
. O

Mamoudou B-PER
Gassama I-PER
nwetara O
ekele O
nke O
ukwuu O
etu O
o O
siri O
ria O
ilu O
uloelu O
ahụ O
ga O
zopụta O
nwata O
ahu O
chọrọ O
ị O
dapụ O
. O

Nasir B-PER
Bwalya I-PER
nwetara O
ekele O
nke O
ukwuu O
etu O
o O
siri O
ria O
ilu O
uloelu O
ahụ O
ga O
zopụta O
nwata O
ahu O
chọrọ O
ị O
dapụ O
. O

Iri O
garị O
, O
ọ O
kachasị O
mgbe O
aṅụrụ O
ya O
aṅụ O
, O
bụ O
ihe O
a O
na O
- O
ewe O
dịka O
nri O
ndị O
ụwa O
na O
- O
atụ O
n'ọnụ O
maọbụ O
mgbe O
ego O
kọrọ O
gị O
n'akpa O
na O
mbụ O
. O

Pope O
ochie O
bụ O
Pope O
Benedict B-PER
XVI O
bụ O
onye O
họpụtara O
Achuzia B-PER
dịka O
Katolik O
Bishop O
nke O
Ahiara B-LOC
Diocese O
na O
afọ B-DATE
2012 I-DATE
, O
mana O
ndị O
ụkọchukwu O
nọ O
na O
mpaghara O
ahụ O
jụrụ O
ya O
ma O
kpalite O
ọgbaghara O
megide O
ya O
. O

XVI O
Katolik O
bụ O
Diocese O
na O
Pope O
dịka O
ochie O
bụ O
họpụtara O
Buhari B-PER
Bishop O
Okpaleke B-PER
n'afọ B-DATE
nke O
Pope O
onye O
Ahiara B-LOC
2012 I-DATE
, O
mana O
ndị O
ụkọchukwu O
nọ O
na O
mpaghara O
ahụ O
jụrụ O
ya O
ma O
kpalite O
ọgbaghara O
megide O
ya O
. O

Pope O
ochie O
bụ O
Pope O
Emeka B-PER
XVI O
bụ O
onye O
họpụtara O
Okpaleke B-PER
dịka O
Katolik O
Bishop O
nke O
Ahiara B-LOC
Diocese O
na O
Afọ B-DATE
2012 I-DATE
, O
mana O
ndị O
ụkọchukwu O
nọ O
na O
mpaghara O
ahụ O
jụrụ O
ya O
ma O
kpalite O
ọgbaghara O
megide O
ya O
. O

ochie O
Nnamdi B-PER
bụ O
bụ O
Diocese O
XVI O
Ahiara B-LOC
Pope O
taa B-DATE
Jim B-PER
họpụtara O
nke O
dịka O
onye O
Pope O
Bishop O
Katolik O
na O
2012 I-DATE
, O
mana O
ndị O
ụkọchukwu O
nọ O
na O
mpaghara O
ahụ O
jụrụ O
ya O
ma O
kpalite O
ọgbaghara O
megide O
ya O
. O

Benedict B-PER
Katolik O
họpụtara O
Naịjirịa B-LOC
Pope O
Pope O
Rochas B-PER
Diocese O
XVI O
bụ O
ochie O
Tọsde B-DATE
na O
nke O
onye O
bụ O
dịka O
Bishop O
2012 I-DATE
, O
mana O
ndị O
ụkọchukwu O
nọ O
na O
mpaghara O
ahụ O
jụrụ O
ya O
ma O
kpalite O
ọgbaghara O
megide O
ya O
. O

Awolowo B-PER
Buhari I-PER
na O
gọọmentị O
etiti O
na O
- O
akọrịta O
ọnụ O
nke O
ọhụrụ O
a O
. O

Nyesom B-PER
Wike I-PER
na O
gọọmentị O
etiti O
na O
- O
akọrịta O
ọnụ O
nke O
ọhụrụ O
a O
. O

Yasirbụ B-PER
Wike I-PER
na O
gọọmentị O
etiti O
na O
- O
akọrịta O
ọnụ O
nke O
ọhụrụ O
a O
. O

Wike I-PER
Nyesom B-PER
na O
gọọmentị O
etiti O
na O
- O
akọrịta O
ọnụ O
nke O
ọhụrụ O
a O
. O

Jimoh B-PER
Nwodo I-PER
na O
gọọmentị O
etiti O
na O
- O
akọrịta O
ọnụ O
nke O
ọhụrụ O
a O
. O

Ugbua O
ka O
anyị O
were O
ohere O
a O
nyocha O
ihe O
ndị O
pụtara O
ihe O
na O
akwụkwọ O
a O
nke O
Anthony B-PER
zigara O
onyeisiala O
Buhari B-PER
nke O
ọkpọrọ O
igwu O
dịna O
emeghị O
nkeọma O
Gọọmenti O
etiti O
, O

Ugbua O
ka O
anyị O
were O
ohere O
a O
nyocha O
ihe O
ndị O
pụtara O
ihe O
na O
akwụkwọ O
a O
nke O
Obasanjo B-PER
zigara O
onyeisiala O
Buhari B-PER
nke O
ọkpọrọ O
igwu O
dịna O
emeghị O
nkeọma O
Gọọmenti O
etiti O
, O

anyị O
Chukwujekwu B-PER
akwụkwọ O
Ugbua O
ndị O
ohere O
ka O
a O
nke O
pụtara O
a O
nyocha O
ihe O
were O
na O
ihe O
zigara O
onyeisiala O
Buhari B-PER
nke O
ọkpọrọ O
igwu O
dịna O
emeghị O
nkeọma O
Gọọmenti O
etiti O
, O

Ugbua O
ka O
anyị O
were O
ohere O
a O
nyocha O
ihe O
ndị O
pụtara O
ihe O
na O
akwụkwọ O
a O
nke O
Buhari B-PER
zigara O
onyeisiala O
Buhari B-PER
nke O
ọkpọrọ O
igwu O
dịna O
emeghị O
nkeọma O
Gọọmenti O
etiti O
, O

ihe O
nyocha O
pụtara O
akwụkwọ O
ohere O
were O
ihe O
Obasanjo B-PER
Ugbua O
ka O
anyị O
a O
nke O
ndị O
a O
na O
zigara O
onyeisiala O
Buhari B-PER
nke O
ọkpọrọ O
igwu O
dịna O
emeghị O
nkeọma O
Gọọmenti O
etiti O
, O

oge O
. O

Ụfọdụ O
oge O
, O
ọ O
dabara O
ndị O
nọ O
n'ọchịchị O
, O
ụfọdụ O
oge O
amụma O
ahụ O
agaghị O
adaba O
, O
ọ O
kpọtụwa O
. O

Ha O
Benue B-LOC
ma O
onwe O
Ezu O
'Agbanabo' B-LOC
ebe O
zuru O
na O
njem O
a O
rue O
- O
sị O
akpọ O
mere O
mmiri O
Aguleri B-LOC
a O
mmiri O
n'elu O
dị O
na O
ha O
n'obodo O
O O
ebe O
mmụọ O
na O
- O
edu O
ha O
sị O
ha O
kwụsị O
rụọ O
obodo' O
. O

O O
sị O
a O
Ha O
mere O
njem O
n'elu O
mmiri O
ma O
rue O
ebe O
mmiri O
Ghana B-LOC
na O
Ezu O
zuru O
onwe O
ha O
a O
na O
- O
akpọ O
Enugwu B-LOC
dị O
n'obodo O
Amerika B-LOC
ebe O
mmụọ O
na O
- O
edu O
ha O
sị O
ha O
kwụsị O
rụọ O
obodo' O
. O

O O
sị O
a O
Ha O
mere O
njem O
n'elu O
mmiri O
ma O
rue O
ebe O
mmiri O
Legos B-LOC
na O
Ezu O
zuru O
onwe O
ha O
a O
na O
- O
akpọ O
Owerri B-LOC
dị O
n'obodo O
n'Ojo B-LOC
ebe O
mmụọ O
na O
- O
edu O
ha O
sị O
ha O
kwụsị O
rụọ O
obodo' O
. O

O O
sị O
a O
Ha O
mere O
njem O
n'elu O
mmiri O
ma O
rue O
ebe O
mmiri O
Australia B-LOC
na O
Ezu O
zuru O
onwe O
ha O
a O
na O
- O
akpọ O
'Agbanabo' B-LOC
dị O
n'obodo O
Benue B-LOC
ebe O
mmụọ O
na O
- O
edu O
ha O
sị O
ha O
kwụsị O
rụọ O
obodo' O
. O

O O
sị O
a O
Ha O
mere O
njem O
n'elu O
mmiri O
ma O
rue O
ebe O
mmiri O
Omambala B-LOC
na O
Ezu O
zuru O
onwe O
ha O
a O
na O
- O
akpọ O
'Agbanabo' B-LOC
dị O
n'obodo O
Aguleri B-LOC
ebe O
mmụọ O
na O
- O
edu O
ha O
sị O
ha O
kwụsị O
rụọ O
obodo' O
. O

Ha O
kwukwara O
na O
ndị O
a O
bu O
ụzọ O
ga O
n'ụlọọrụ O
ndị O
uweoji O
gbagbuo O
ihe O
niile O
ha O
hụrụ O
ebe O
ahụ O
tupu O
ha O
gaa O
ebe O
ụlọakụ O
ndị O
ahụ O
dị O
. O

Nkata O
anyi O
na O
Oyedepo B-PER
Edochie I-PER
ga O
na O
abịara O
unu O
na O
N'afọ B-DATE
na I-DATE
2012 I-DATE
. O

anyi O
Nkata O
na O
Donald B-PER
Salah I-PER
ga O
na O
abịara O
unu O
na O
n'afọ B-DATE
na I-DATE
nkeji I-DATE
. O

Nkata O
anyi O
na O
Buhari B-PER
Nwobodo I-PER
ga O
na O
abịara O
unu O
na O
n'otu B-DATE
na I-DATE
nkeji I-DATE
. O

na O
na O
Peter B-PER
na I-DATE
abịara O
nkeji B-DATE
Nkata O
Ononamadu I-PER
ga O
anyi O
na O
unu O
ọnwa I-DATE
. O

Nnia B-PER
anyi O
Nkata O
na O
Williams I-PER
ga O
na O
abịara O
unu O
na O
nkeji B-DATE
nkeji I-DATE
08 I-DATE
. O

Naịjirịa B-LOC
ụmụ O
PDP B-ORG
bị O
ebumnobi O
ukwu I-ORG
ajụjụ O
na O
na O
gbara O
Australia B-LOC
Chikwelu B-PER
bụ O
maka O
Super B-ORG
Naịjịrịa B-LOC
n'ebe O
ntaakụkọ O
Okwoche I-PER
afọ O
ha O
Onye O
nọ O
. O

ajụjụ O
FIFA B-ORG
Kanada B-LOC
Super B-ORG
na O
Onye O
Covenant I-ORG
bị O
Zamfara B-LOC
Daura I-PER
maka O
ebumnobi O
gbara O
ha O
Peter B-PER
Lọndọn B-LOC
afọ O
na O
n'ebe O
ntaakụkọ O
ụmụ O
bụ O
nọ O
. O

ebumnobi O
bụ O
gbara O
maka O
ntaakụkọ O
Lọndọn B-LOC
Afrịka B-LOC
n'ebe O
Mịnịstrị I-ORG
EFCC B-ORG
bị O
Wakil I-PER
ụmụ O
ajụjụ O
ha O
BBC B-ORG
na O
Rochas B-PER
Onye O
na O
afọ O
Naijiria B-LOC
nọ O
. O

Buhari I-PER
ntaakụkọ O
FIFA B-ORG
bụ O
Oluyemi B-PER
na O
Onye O
Naịjirịa B-LOC
gbara O
ụmụ O
afọ O
Ghana B-LOC
bị O
na O
UK B-LOC
ajụjụ O
maka O
ebumnobi O
ha O
n'ebe O
Liverpool B-ORG
Eagles I-ORG
nọ O
. O

ntaakụkọ O
Amnesty B-ORG
na O
bụ O
Onye O
Ogbuagu I-PER
Lọndọn B-LOC
Gassama B-PER
gbara O
ụmụ O
afọ O
Naijirịa B-LOC
bị O
na O
Lọndọn B-LOC
ajụjụ O
maka O
ebumnobi O
ha O
n'ebe O
Super B-ORG
Covenant I-ORG
nọ O
. O

Emume O
ndị O
a O
ka O
a O
ga O
- O
eji O
nabata O
ụbọchị O
nrụbama O
ibuso O
agha O
ọrịa O
kansa O
bụ O
Februwarị B-DATE
atọ I-DATE
. O

Emume O
ndị O
a O
ka O
a O
ga O
- O
eji O
nabata O
ụbọchị O
nrụbama O
ibuso O
agha O
ọrịa O
kansa O
bụ O
2019 B-DATE
anọ I-DATE
. O

Emume O
ndị O
a O
ka O
a O
ga O
- O
eji O
nabata O
ụbọchị O
nrụbama O
ibuso O
agha O
ọrịa O
kansa O
bụ O
Februwarị B-DATE
anọ I-DATE
. O

Emume O
ndị O
a O
ka O
a O
ga O
- O
eji O
nabata O
ụbọchị O
nrụbama O
ibuso O
agha O
ọrịa O
kansa O
bụ O
Tuusde B-DATE
anọ I-DATE
. O

a O
ga O
bụ O
kansa O
agha O
ọrịa O
- O
afọ B-DATE
nabata O
nrụbama O
Emume O
Eprel I-DATE
ka O
ụbọchị O
eji O
a O
ndị O
ibuso O
. O

Panther O
Ndị O
a O
ihe O
a O
mee O
so O
goziri O
Black O
omenala O
nkiri O
Afrịka B-LOC
mgbe O
ha O
gara O
mmeme O
mbido O
ya O
bụ O
ihe O
nkiri O
nke O
Holy B-ORG
Marvel I-ORG
mepụtara O
. O

Ndị O
so O
mee O
ihe O
nkiri O
a O
Black O
Panther O
a O
goziri O
omenala O
Owerri B-LOC
mgbe O
ha O
gara O
mmeme O
mbido O
ya O
bụ O
ihe O
nkiri O
nke O
Boko B-ORG
City I-ORG
mepụtara O
. O

so O
mee O
Ndị O
ụlọọrụ B-ORG
nke O
a O
Black O
mbido O
ihe O
nkiri O
Marvel I-ORG
mmeme O
Ghana B-LOC
ha O
gara O
ihe O
goziri O
Panther O
a O
nkiri O
bụ O
omenala O
ya O
mgbe O
mepụtara O
. O

Ndị O
so O
mee O
ihe O
nkiri O
a O
Black O
Panther O
a O
goziri O
omenala O
Afrịka B-LOC
mgbe O
ha O
gara O
mmeme O
mbido O
ya O
bụ O
ihe O
nkiri O
nke O
ụlọọrụ B-ORG
Marvel I-ORG
mepụtara O
. O

mmeme O
nkiri O
omenala O
gara O
Owere B-LOC
goziri O
a O
nke O
Ndị O
mee O
a O
ụlọọrụ B-ORG
so O
ihe O
Black O
nkiri O
ya O
bụ O
mbido O
Panther O
mgbe O
ihe O
ha O
Eagles I-ORG
mepụtara O
. O

Naịjirịa B-LOC
Ngala O
na O
- O
ihe O
maka O
banyere O
ahụ O
Delta I-LOC
nwetara O
njeri O
58 O
, O
082 O
, O
611 O
, O
977 O
ka O
nke O
na O
- O
ahụ O
maka O
gbụrụgbụru O
nwetara O
mpekatampe O
n'ime O
ha O
niile O
. O

Ngala O
na O
- O
ahụ O
maka O
ihe O
banyere O
Naịja B-LOC
Delta I-LOC
nwetara O
njeri O
58 O
, O
082 O
, O
611 O
, O
977 O
ka O
nke O
na O
- O
ahụ O
maka O
gbụrụgbụru O
nwetara O
mpekatampe O
n'ime O
ha O
niile O
. O

- O
banyere O
maka O
ahụ O
Delta I-LOC
Naịja B-LOC
na O
ihe O
Ngala O
nwetara O
njeri O
58 O
, O
082 O
, O
611 O
, O
977 O
ka O
nke O
na O
- O
ahụ O
maka O
gbụrụgbụru O
nwetara O
mpekatampe O
n'ime O
ha O
niile O
. O

onye O
na O
ọsọ O
Otu O
Zambia B-LOC
ndụ O
Mali B-LOC
gbagara O
abụrụla O
onye O
a O
na O
- O
akpọ O
dike O
maka O
etu O
o O
siri O
gba O
mbọ O
zọpụta O
nwata O
dị O
afọ O
anọ O
chọbụrụ O
ị O
dapụ O
n'elu O
ụlọelu O
. O

Otu O
onye O
Mali B-LOC
gbagara O
ọsọ O
ndụ O
na O
France B-LOC
abụrụla O
onye O
a O
na O
- O
akpọ O
dike O
maka O
etu O
o O
siri O
gba O
mbọ O
zọpụta O
nwata O
dị O
afọ O
anọ O
chọbụrụ O
ị O
dapụ O
n'elu O
ụlọelu O
. O

ọsọ O
Otu O
onye O
na O
ndụ O
Mali B-LOC
gbagara O
Legos B-LOC
abụrụla O
onye O
a O
na O
- O
akpọ O
dike O
maka O
etu O
o O
siri O
gba O
mbọ O
zọpụta O
nwata O
dị O
afọ O
anọ O
chọbụrụ O
ị O
dapụ O
n'elu O
ụlọelu O
. O

gbagara O
Otu O
ndụ O
Rivas B-LOC
onye O
Mali B-LOC
na O
ọsọ O
abụrụla O
onye O
a O
na O
- O
akpọ O
dike O
maka O
etu O
o O
siri O
gba O
mbọ O
zọpụta O
nwata O
dị O
afọ O
anọ O
chọbụrụ O
ị O
dapụ O
n'elu O
ụlọelu O
. O

Otu O
Mali B-LOC
onye O
gbagara O
ọsọ O
ndụ O
na O
Ahiara B-LOC
abụrụla O
onye O
a O
na O
- O
akpọ O
dike O
maka O
etu O
o O
siri O
gba O
mbọ O
zọpụta O
nwata O
dị O
afọ O
anọ O
chọbụrụ O
ị O
dapụ O
n'elu O
ụlọelu O
. O

Otu O
mmadụ O
anwụọla O
mmadụ O
anọ O
meruru O
ahụ O
ebe O
ụfọdụ O
ka O
tọrọ O
n'okpuru O
ụlọụka O
dasara O
ndị O
mmadụ O
ebe O
ha O
na O
- O
aka O
ụka O
ụtụtụ O
na O
Naijiria B-LOC
steeti I-LOC
. O

na O
ụlọụka O
ụka O
ahụ O
tọrọ O
ebe O
Otu O
mmadụ O
dasara O
ka O
anọ O
- O
Deta B-LOC
mmadụ O
mmadụ O
ụfọdụ O
Korịa I-LOC
ndị O
na O
meruru O
anwụọla O
n'okpuru O
ebe O
aka O
ụtụtụ O
ha O
. O

Otu O
mmadụ O
anwụọla O
mmadụ O
anọ O
meruru O
ahụ O
ebe O
ụfọdụ O
ka O
tọrọ O
n'okpuru O
ụlọụka O
dasara O
ndị O
mmadụ O
ebe O
ha O
na O
- O
aka O
ụka O
ụtụtụ O
na O
Deta B-LOC
steeti I-LOC
. O

Otu O
mmadụ O
anwụọla O
mmadụ O
anọ O
meruru O
ahụ O
ebe O
ụfọdụ O
ka O
tọrọ O
n'okpuru O
ụlọụka O
dasara O
ndị O
mmadụ O
ebe O
ha O
na O
- O
aka O
ụka O
ụtụtụ O
na O
Enugwu B-LOC
steeti I-LOC
. O

Otu O
mmadụ O
anwụọla O
mmadụ O
anọ O
meruru O
ahụ O
ebe O
ụfọdụ O
ka O
tọrọ O
n'okpuru O
ụlọụka O
dasara O
ndị O
mmadụ O
ebe O
ha O
na O
- O
aka O
ụka O
ụtụtụ O
na O
n'Ojo B-LOC
steeti I-LOC
. O

Ọ O
sị O
na O
ebe O
ha O
abụọ O
bụ O
ndịchịrị O
n'okpuru O
ndị O
agha O
, O
Obasanjo B-PER
kwesiri O
ịkpọ O
ya O
n'azụ O
dọọ O
ya O
aka O
na O
ntị O
kama O
ị O
gwa O
ya O
n'ihu O
ọha O
. O

bụ O
ha O
sị O
abụọ O
David B-PER
, O
ndịchịrị O
agha O
n'okpuru O
ebe O
na O
ndị O
Ọ O
kwesiri O
ịkpọ O
ya O
n'azụ O
dọọ O
ya O
aka O
na O
ntị O
kama O
ị O
gwa O
ya O
n'ihu O
ọha O
. O

France B-LOC
: O
Otu O
onye O
uweojii O
anwụọla O

Islamic B-LOC
: O
Otu O
onye O
uweojii O
anwụọla O

Naịjirịa B-LOC
: O
Otu O
onye O
uweojii O
anwụọla O

Igwu O
mmmiri O
bụ O
ụzọ O
ụmụ O
gị O
ga O
- O
eji O
megharịa O
ahụ O
ma O
mụta O
ị O
zọ O
onwe O
ha O
ma O
ha O
danye O
n'ime O
mmiri O
. O

agbanyeghi O
na O
ọnọdụ O
ka O
Fiji B-LOC
mgbe O
na O
ha O
latrik O
2015 I-DATE
ọrụ O
, O
kwuru O
ọkụ O
na O
karịa O
n'afọ B-DATE
nkụ O
ngalaba O
O O
malitere O
etu O
ya O
ọru O
ọ O
dị O
fọdụrụ O
agbanyela O
. O

O O
kwuru O
na O
agbanyeghi O
na O
ọrụ O
fọdụrụ O
ka O
nkụ O
, O
ngalaba O
ya O
agbanyela O
ọnọdụ O
ọkụ O
latrik O
na O
Naịjirịa B-LOC
karịa O
etu O
ọ O
dị O
mgbe O
ha O
malitere O
ọru O
n'afọ B-DATE
2015 I-DATE
. O

nkụ O
na O
ngalaba O
ọrụ O
ka O
dị O
ọ O
, O
etu O
ọnọdụ O
n'ọnwa B-DATE
ha O
agbanyela O
mgbe O
malitere O
kwuru O
ọru O
ya O
Aguleri B-LOC
na O
karịa O
ọkụ O
na O
O O
2015 I-DATE
agbanyeghi O
fọdụrụ O
latrik O
. O

Mana O
o O
kwuru O
na O
ọ O
ma O
na O
Ndigbo O
agaghị O
ekwe O
akwado O
ya O
, O
ma O
kwuo O
na O
nkwado O
ya O
ga O
- O
esi O
n'aka O
ndị O
si O
mpaghara O
ndị O
ọzọ O
. O

ogige O
Amerịka B-LOC
ọlaedo O
mba O
Ndị O
bụ O
dị O
otu O
ụlọọrụ O
akpọrọ O
na O
ngwupụta O
ahụ O
nwe O
Newmont B-ORG
bụ O
ndị O
kachasị O
na O
mmepụta O
ọlaedo O
n'ụwa O
. O

Ndị O
nwe O
ogige O
ngwupụta O
ọlaedo O
ahụ O
bụ O
otu O
ụlọọrụ O
dị O
na O
mba O
Amerịka B-LOC
akpọrọ O
Newmont B-ORG
bụ O
ndị O
kachasị O
na O
mmepụta O
ọlaedo O
n'ụwa O
. O

Ndị O
nwe O
ogige O
ngwupụta O
ọlaedo O
ahụ O
bụ O
otu O
ụlọọrụ O
dị O
na O
mba O
Amerịka B-LOC
akpọrọ O
PSG B-ORG
bụ O
ndị O
kachasị O
na O
mmepụta O
ọlaedo O
n'ụwa O
. O

Ndị O
nwe O
ogige O
ngwupụta O
ọlaedo O
ahụ O
bụ O
otu O
ụlọọrụ O
dị O
na O
mba O
Naịjịrịa B-LOC
akpọrọ O
Newmont B-ORG
bụ O
ndị O
kachasị O
na O
mmepụta O
ọlaedo O
n'ụwa O
. O

Newmont B-ORG
ngwupụta O
ụlọọrụ O
Amerịka B-LOC
ọlaedo O
ahụ O
otu O
na O
dị O
akpọrọ O
ogige O
mba O
nwe O
Ndị O
bụ O
bụ O
ndị O
kachasị O
na O
mmepụta O
ọlaedo O
n'ụwa O
. O

mkpa O
taa B-DATE
kachasị O
Akụkọ O
ndị O
mere O
: O

Akụkọ O
ndị O
kachasị O
mkpa O
mere O
Afọ B-DATE
: O

Akụkọ O
ndị O
kachasị O
mkpa O
mere O
Tuusde B-DATE
: O

Akụkọ O
ndị O
kachasị O
mkpa O
mere O
taa B-DATE
: O

Akụkọ O
ndị O
kachasị O
mkpa O
mere O
n'afọ B-DATE
: O

2019 B-DATE
Election O
: O
Lee O
ụfọdụ O
ụmụafọ O
Igbo O
chọrọ O
ịzọ O
ọkwa O
onyeisiala O

otu B-DATE
Election O
: O
Lee O
ụfọdụ O
ụmụafọ O
Igbo O
chọrọ O
ịzọ O
ọkwa O
onyeisiala O

n'ọnwa B-DATE
Election O
: O
Lee O
ụfọdụ O
ụmụafọ O
Igbo O
chọrọ O
ịzọ O
ọkwa O
onyeisiala O

Akwụkwọ O
nyocha O
ahụ O
gosikwara O
na O
e O
wezuga O
ọgbaghara O
dị O
n'etiti O
ndị O
ọchịehi O
na O
ndị O
ọrụgbo O
, O
ndị O
ohi O
kwanyere O
ahụ O
na O
nsogbu O
nchekwa O
e O
nwere O
were O
na O
- O
egbu O
mmadụ O
ma O
na O
- O
ezu O
ohi O
n'ọtụtụ O
ime O
obodo O
. O

Akụnaụba O
mba O
Amerịka B-LOC
na O
- O
arị O
elu O
mana O
ndị O
mmadụ O
anabataghị O
onyeisiala O
ha O
bụ O
Trump B-PER
. O

arị O
ha O
na O
Akụnaụba O
mana O
anabataghị O
bụ O
mmadụ O
ndị O
Trump B-PER
elu O
onyeisiala O
- O
mba O
Sango B-LOC
. O

Akụnaụba O
mba O
Naijiria B-LOC
na O
- O
arị O
elu O
mana O
ndị O
mmadụ O
anabataghị O
onyeisiala O
ha O
bụ O
Trump B-PER
. O

Naịjirịa B-LOC
Akụnaụba O
mba O
na O
- O
arị O
elu O
mana O
ndị O
mmadụ O
anabataghị O
onyeisiala O
ha O
bụ O
Trump B-PER
. O

Maurizio B-PER
Moshood I-PER
bụ O
ọnụ O
na O
- O
ekwuchiri O
onyeisi O
Ohaneze O
bụ O
Buhari B-PER
Ani I-PER
si O
na O
ha O
aghọtaghị O
ihe O
mere O
Ipob B-ORG
na O
- O
akatọ O
ha O
oge O
ọbụla O
, O
ha O
kpọrọ O
otu O
dị O
icheiche O
n'ala O
Igbo O
ka O
ha O
nye O
Ipob B-ORG
ndụmọdụ O
nke O
ha O
. O

Gbillah B-PER
Okasanmi I-PER
bụ O
ọnụ O
na O
- O
ekwuchiri O
onyeisi O
Ohaneze O
bụ O
Nnia B-PER
Nwodo I-PER
si O
na O
ha O
aghọtaghị O
ihe O
mere O
BBC B-ORG
na O
- O
akatọ O
ha O
oge O
ọbụla O
, O
ha O
kpọrọ O
otu O
dị O
icheiche O
n'ala O
Igbo O
ka O
ha O
nye O
Commonwealth B-ORG
ndụmọdụ O
nke O
ha O
. O

Buhari B-PER
- O
bụ O
Trump B-PER
ọnụ O
na O
bụ O
Ohaneze O
onyeisi O
Umehi I-PER
ekwuchiri O
Macron I-PER
si O
na O
ha O
aghọtaghị O
ihe O
mere O
Ipob B-ORG
na O
- O
akatọ O
ha O
oge O
ọbụla O
, O
ha O
kpọrọ O
otu O
dị O
icheiche O
n'ala O
Igbo O
ka O
ha O
nye O
Ipob B-ORG
ndụmọdụ O
nke O
ha O
. O

mere O
ihe O
Angela B-PER
bụ O
ha O
Ipob B-ORG
- O
ekwuchiri O
ọnụ O
na O
Zakzaky I-PER
Onuoha I-PER
Ohaneze O
aghọtaghị O
bụ O
onyeisi O
si O
Samuel B-PER
na O
na O
- O
akatọ O
ha O
oge O
ọbụla O
, O
ha O
kpọrọ O
otu O
dị O
icheiche O
n'ala O
Igbo O
ka O
ha O
nye O
Ipob B-ORG
ndụmọdụ O
nke O
ha O
. O
