Zakzaky B-PER
Naịjirịa B-LOC
, O
onyeisiala O
onyeisiala O
Nnabuihe B-PER
Xidada I-PER
China B-LOC
Chauke I-PER
na O
, O

onyeisiala O
- I-PER
Donald B-PER
, O
na O
, O
China B-LOC
Okasanmi I-PER
onyeisiala O
Kukah B-PER
Amerịka B-LOC

Wike B-PER
Jinping I-PER
, O
onyeisiala O
China B-LOC
na O
Donald B-PER
Abubakara I-PER
, O
onyeisiala O
Amerịka B-LOC

Chukwulobelu B-PER
Obasanjo I-PER
, O
onyeisiala O
n'Edo B-LOC
na O
Atiku B-PER
Trump I-PER
, O
onyeisiala O
Amerịka B-LOC

, O
Buhari B-PER
, O
onyeisiala O
onyeisiala O
Trump I-PER
Amerịka B-LOC
na O
Naịjirịa B-LOC
Wakil I-PER
Donald B-PER

, O
akụkọ O
na O
Mana O
kwuru O
2019 B-DATE
Zanu B-ORG
ziri O
ozi O
ka O
ndị O
omeiwu O
ha O
niile O
laghachite O
Abuja B-LOC
, O
maka O
ha O
na O
- O
eche O
na O
APC B-ORG
nwere O
ike O
ijiri O
ike O
mepe O
ụlọomeiwu O
wee O
chutuo O
Yemi B-PER
na O
Ekweremadu B-PER
. O

Boko B-ORG
omeiwu O
laghachite O
, O
Mana O
akụkọ O
taa B-DATE
ozi O
ka O
ndị O
ziri O
Pọtakọt B-LOC
ha O
na O
niile O
kwuru O
, O
maka O
ha O
na O
- O
eche O
na O
APC B-ORG
nwere O
ike O
ijiri O
ike O
mepe O
ụlọomeiwu O
wee O
chutuo O
Donald B-PER
na O
Ekweremadu B-PER
. O

, O
ụnyaahụ B-DATE
Mana O
ha O
chutuo O
ụlọomeiwu O
- O
laghachite O
omeiwu O
wee O
na O
na O
ziri O
ozi O
Facebook B-ORG
na O
ijiri O
, O
eche O
nwere O
ike O
ike O
APC B-ORG
mepe O
ka O
niile O
akụkọ O
ndị O
ha O
maka O
Afrika B-LOC
kwuru O
Buhari B-PER
na O
Ekweremadu B-PER
. O

ozi O
akụkọ O
ụlọomeiwu O
ijiri O
nwere O
kwuru O
na O
laghachite O
ha O
na O
na O
ike O
chutuo O
wee O
Don B-PER
ha O
na O
n'izu B-DATE
, O
mepe O
niile O
ndị O
omeiwu O
eche O
- O
Mana O
ike O
PDP B-ORG
Naịjirịa B-LOC
APC B-ORG
ziri O
Ajayi B-PER
, O
ka O
maka O
. O

Congo B-LOC
na O
Chigozie B-PER
- O
ozi O
ziri O
chutuo O
na O
taa B-DATE
ka O
maka O
ijiri O
wee O
Marvellous B-PER
nwere O
omeiwu O
ndị O
niile O
na O
ha O
, O
eche O
laghachite O
ụlọomeiwu O
ha O
Mana O
na O
kwuru O
ike O
ike O
NYSC B-ORG
mepe O
, O
Biafra B-ORG
akụkọ O
. O

Nwaafọ O
Igbo O
na O
- O
azọ O
ọkwa O
ọchịchị O
Naịjirịa B-LOC
bụ O
Kingsley B-PER
Cole I-PER
, O
gwara O
BBC B-ORG
Igbo O
na O
o O
nwere O
mkpịsị O
igodo O
e O
ji O
agbape O
akụnaụba O
Naịjirịa B-LOC
. O

Igbo O
nwere O
Ajayi B-PER
igodo O
bụ O
Borno B-LOC
gwara O
ọkwa O
e O
Nwaafọ O
Naịjirịa B-LOC
na O
- O
azọ O
agbape O
na O
ji O
Jonathan I-PER
Chibok B-ORG
mkpịsị O
ọchịchị O
, O
Igbo O
o O
akụnaụba O
. O

Kingsley B-PER
Igbo O
na O
bụ O
Nwaafọ O
- O
Vatican B-LOC
ọchịchị O
ọkwa O
azọ O
Musa I-PER
, O
gwara O
BBC B-ORG
Igbo O
na O
o O
nwere O
mkpịsị O
igodo O
e O
ji O
agbape O
akụnaụba O
Naịjịra B-LOC
. O

Nwaafọ O
Igbo O
na O
- O
azọ O
ọkwa O
ọchịchị O
Naịjirịa B-LOC
bụ O
Obasanjo B-PER
Chauke I-PER
, O
gwara O
Commonwealth B-ORG
Igbo O
na O
o O
nwere O
mkpịsị O
igodo O
e O
ji O
agbape O
akụnaụba O
Plateau B-LOC
. O

o O
Igbo O
ji O
mkpịsị O
e O
Kingsley B-PER
Naịjirịa B-LOC
gwara O
ọkwa O
BBC B-ORG
azọ O
Nwaafọ O
Igbo O
bụ O
agbape O
na O
Obasanjo I-PER
igodo O
- O
akụnaụba O
na O
nwere O
, O
ọchịchị O
Abuja B-LOC
. O

a O
Nwaanyị O
ahụ O
kuru O
nwa O
ahụ O
si O
Abuja B-LOC
na O
- O
aga O
Niger B-LOC
steeti I-LOC
, O
mgbe O
e O
nwudere O
ya O
o O
nweghị O
ike O
ikọwa O
ka O
ya O
bụ O
nwa O
siri O
baa O
ya O
aka O
. O
Ndị O
uweojii O
were O
ya O
bụ O
ikpe O
nyefee O
ndị O
Super B-ORG
. O

kuru O
kadụna B-LOC
ahụ O
nwa O
si O
a O
Nwaanyị O
ahụ O
na O
- O
aga O
Niger B-LOC
steti I-LOC
, O
mgbe O
e O
nwudere O
ya O
o O
nweghị O
ike O
ikọwa O
ka O
ya O
bụ O
nwa O
siri O
baa O
ya O
aka O
. O
Ndị O
uweojii O
were O
ya O
bụ O
ikpe O
nyefee O
ndị O
Ipob B-ORG
. O

Niger B-LOC
Nwaanyị O
ahụ O
ahụ O
Rivas I-LOC
a O
si O
nwa O
kuru O
- O
aga O
na O
Abuja B-LOC
, O
mgbe O
e O
nwudere O
ya O
o O
nweghị O
ike O
ikọwa O
ka O
ya O
bụ O
nwa O
siri O
baa O
ya O
aka O
. O
Ndị O
uweojii O
were O
ya O
bụ O
ikpe O
nyefee O
ndị O
NAPTIP B-ORG
. O

nwa O
a O
Abuja B-LOC
na O
kuru O
- O
ahụ O
aga O
Nwaanyị O
ahụ O
Riva I-LOC
si O
Niger B-LOC
, O
mgbe O
e O
nwudere O
ya O
o O
nweghị O
ike O
ikọwa O
ka O
ya O
bụ O
nwa O
siri O
baa O
ya O
aka O
. O
Ndị O
uweojii O
were O
ya O
bụ O
ikpe O
nyefee O
ndị O
NAPTIP B-ORG
. O

ahụ O
a O
kuru O
ahụ O
si O
- O
Nwaanyị O
na O
nwa O
aga O
Naịjịra B-LOC
Ngọr B-LOC
Ukwu I-LOC
, O
mgbe O
e O
nwudere O
ya O
o O
nweghị O
ike O
ikọwa O
ka O
ya O
bụ O
nwa O
siri O
baa O
ya O
aka O
. O
Ndị O
uweojii O
were O
ya O
bụ O
ikpe O
nyefee O
ndị O
NAPTIP B-ORG
. O

Cheta O
na O
Pretorius B-PER
na O
ndị O
pati O
ya O
malitere O
ịnwe O
ọgbaghara O
nsonso O
a O
. O

Cheta O
na O
Rochas B-PER
na O
ndị O
pati O
ya O
malitere O
ịnwe O
ọgbaghara O
nsonso O
a O
. O

Cheta O
na O
Ortom B-PER
na O
ndị O
pati O
ya O
malitere O
ịnwe O
ọgbaghara O
nsonso O
a O
. O

Cheta O
na O
Goodluck B-PER
na O
ndị O
pati O
ya O
malitere O
ịnwe O
ọgbaghara O
nsonso O
a O
. O

ụnyaahụ B-DATE
afọ I-DATE
anọ I-DATE
, O
ndị O
mmadụ O
akatọọla O
ndị O
isiagha O
London B-LOC
maka O
akwadoghi O
ndị O
agha O
nkeoma O
ibuso O
ndị O
Boko B-ORG
Catholic I-ORG
agha O

Amerịka B-LOC
akatọọla O
isiagha O
anọ I-DATE
mmadụ O
iri I-DATE
ndị O
n'afọ B-DATE
ndị O
, O
maka O
akwadoghi O
ndị O
agha O
nkeoma O
ibuso O
ndị O
Boko B-ORG
of I-ORG
agha O

ndị O
ndị O
Biafra B-ORG
mmadụ O
isiagha O
nkeoma O
afọ I-DATE
ibuso O
N'ime B-DATE
Legọs B-LOC
Catholic I-ORG
anọ I-DATE
maka O
akwadoghi O
, O
agha O
akatọọla O
ndị O
ndị O
agha O

tata B-DATE
2012 I-DATE
2014 I-DATE
, O
ndị O
mmadụ O
akatọọla O
ndị O
isiagha O
Briten B-LOC
maka O
akwadoghi O
ndị O
agha O
nkeoma O
ibuso O
ndị O
Boko B-ORG
Haram I-ORG
agha O

Jenuwarị I-DATE
taa B-DATE
2014 I-DATE
, O
ndị O
mmadụ O
akatọọla O
ndị O
isiagha O
naịjirịa B-LOC
maka O
akwadoghi O
ndị O
agha O
nkeoma O
ibuso O
ndị O
Boko B-ORG
Haram I-ORG
agha O

Ụlọọrụ O
Russia B-LOC
na O
atọ O
dị O
so O
na O
nrụrụaka O
. O

dị O
Russia B-LOC
atọ O
Ụlọọrụ O
na O
so O
na O
nrụrụaka O
. O

Ụlọọrụ O
atọ O
dị O
na O
Russia B-LOC
so O
na O
nrụrụaka O
. O

AMVCA O
2018 B-DATE
: O
Lee O
etu O
ndị O
Igbo O
si O
pụta O
n'ọgbọ O

AMVCA O
n'ọnwa B-DATE
: O
Lee O
etu O
ndị O
Igbo O
si O
pụta O
n'ọgbọ O

Ụfọdụ O
ndị O
Igbo O
kwenyere O
na O
ỌJỊ O
pụtara O
a O
Omenala O
Jikọtara O
Igbo O
a O
. O

Mana O
ihe O
bụ O
nsogbu O
bụ O
na O
kamgbe O
ọ O
chọpụtara O
na O
ime O
ya O
bụ O
ime O
ejima O
atọ O
, O
ọ O
hụbeghi O
di O
ya O
. O

Emerole B-PER
gara O
n'ihu O
kwuo O
: O
a O
Anyi O
na O
- O
enyocha O
ihe O
nwaanyi O
a O
kwuru O
ka O
anyi O
mara O
ebe O
ya O
bụ O
dibia O
si O
ekute O
ụmụaka O
ọ O
na O
- O
ekunye O
ụmụnwaanyị O
ndị O
a O
. O
a O

chere O
otu O
gbalitere O
bụ O
bọọlụ O
ọ O
Otu O
onye O
abanye O
mmadụ O
egwuregwu O
- O
n'ọkwa O
na O
ndị O
Chioma B-PER
ga O
Musa I-PER
. O

Otu O
onye O
ndị O
mmadụ O
chere O
na O
ọ O
ga O
- O
abanye O
otu O
egwuregwu O
bọọlụ O
gbalitere O
n'ọkwa O
bụ O
Ahmed B-PER
Zuckerberg I-PER
. O

- O
bọọlụ O
bụ O
Ahmed B-PER
ọ O
egwuregwu O
abanye O
otu O
gbalitere O
ndị O
mmadụ O
onye O
na O
chere O
n'ọkwa O
Cole I-PER
Otu O
ga O
. O

onye O
chere O
bọọlụ O
abanye O
Ahmed B-PER
mmadụ O
egwuregwu O
bụ O
n'ọkwa O
Otu O
ga O
otu O
ndị O
gbalitere O
na O
ọ O
- O
Musa I-PER
. O

chere O
egwuregwu O
bọọlụ O
Ahmed B-PER
- O
ga O
gbalitere O
ndị O
abanye O
na O
bụ O
n'ọkwa O
mmadụ O
onye O
ọ O
Otu O
otu O
Musa I-PER
. O

mgbe O
@ O
Ihe O
n'anya O
ojighi O
mere O
tụọ O
DoubleEph O
edere O
na O
Twitter B-ORG
a O
ndị O
niile O
na O
ya O
bu O
uwe O
agwụla O
. O

Ihe O
a O
niile O
mere O
ojighi O
tụọ O
n'anya O
mgbe O
ndị O
@ O
DoubleEph O
edere O
na O
Twitter B-ORG
na O
ya O
bu O
uwe O
agwụla O
. O

Ihe O
a O
niile O
mere O
ojighi O
tụọ O
n'anya O
mgbe O
ndị O
@ O
DoubleEph O
edere O
na O
Ipob B-ORG
na O
ya O
bu O
uwe O
agwụla O
. O

edere O
St B-ORG
DoubleEph O
Ihe O
ndị O
niile O
ojighi O
a O
tụọ O
mgbe O
@ O
mere O
na O
n'anya O
na O
ya O
bu O
uwe O
agwụla O
. O

Buhari B-PER
onye O
bụ O
mba O
nke O
- I-PER
Ashleigh B-PER
meriri O
Australia B-LOC
sị O
na O
ya O
ga O
- O
emecha O
sịe O
ike O
karịa O
ka O
ya O
dị O
bụ O
tupu O
ya O
amụọ O
nwa O
bụ O
nke O
sechituru O
ya O
nwaazụ O
na O
- O
egwu O
. O

Ekweremadu B-PER
bụ O
onye O
meriri O
Ashleigh B-PER
Barty I-PER
nke O
mba O
Naịjirịa B-LOC
sị O
na O
ya O
ga O
- O
emecha O
sịe O
ike O
karịa O
ka O
ya O
dị O
bụ O
tupu O
ya O
amụọ O
nwa O
bụ O
nke O
sechituru O
ya O
nwaazụ O
na O
- O
egwu O
. O

onye O
meriri O
bụ O
Serena B-PER
Ashleigh B-PER
Nkemdilim I-PER
nke O
mba O
Australia B-LOC
sị O
na O
ya O
ga O
- O
emecha O
sịe O
ike O
karịa O
ka O
ya O
dị O
bụ O
tupu O
ya O
amụọ O
nwa O
bụ O
nke O
sechituru O
ya O
nwaazụ O
na O
- O
egwu O
. O

bụ O
meriri O
Wakil I-PER
onye O
Fashola B-PER
Chioma B-PER
nke O
mba O
Australia B-LOC
sị O
na O
ya O
ga O
- O
emecha O
sịe O
ike O
karịa O
ka O
ya O
dị O
bụ O
tupu O
ya O
amụọ O
nwa O
bụ O
nke O
sechituru O
ya O
nwaazụ O
na O
- O
egwu O
. O

onye O
Serena B-PER
bụ O
meriri O
Barty I-PER
Aisha B-PER
nke O
mba O
Australia B-LOC
sị O
na O
ya O
ga O
- O
emecha O
sịe O
ike O
karịa O
ka O
ya O
dị O
bụ O
tupu O
ya O
amụọ O
nwa O
bụ O
nke O
sechituru O
ya O
nwaazụ O
na O
- O
egwu O
. O

a O
O O
rahụrụ O
n' B-DATE
ụra O
2012 I-DATE
ka O
ọ O
ṅwụchara O
ya O
. O

a O
O O
rahụrụ O
ụra O
awa B-DATE
24 I-DATE
ka O
ọ O
ṅwụchara O
ya O
. O

a O
O O
rahụrụ O
ụra O
awa B-DATE
a I-DATE
ka O
ọ O
ṅwụchara O
ya O
. O

ụra O
a O
O O
rahụrụ O
awa B-DATE
gara I-DATE
ka O
ọ O
ṅwụchara O
ya O
. O

Ebe O
a O
burukwa O
ebe O
ha O
na O
- O
asụpụ O
onyeọbụla O
Ala O
bụrụ O
ọnụ O
. O

N'ụbọchi O
n'izu B-DATE
, O
Afara B-LOC
na O
otu O
dị O
iche O
iche O
na O
mba O
ụwa O
niile O
dịka O
Canadian B-ORG
, O
BBOG B-ORG
na O
- O
echeta O
afọ B-DATE
anọ I-DATE
atọrọ O
ụmụ O
akwụkwọ O
Chibok B-ORG
dị O
narị O
abụọ O
na O
iri O
asaa O
na O
isii O
. O

N'ụbọchi O
taa B-DATE
, O
Niger B-LOC
na O
otu O
dị O
iche O
iche O
na O
mba O
ụwa O
niile O
dịka O
UNICEF B-ORG
, O
Zanu B-ORG
na O
- O
echeta O
afọ B-DATE
anọ I-DATE
atọrọ O
ụmụ O
akwụkwọ O
Super B-ORG
dị O
narị O
abụọ O
na O
iri O
asaa O
na O
isii O
. O

N'ụbọchi O
taa B-DATE
, O
Naịjirịa B-LOC
na O
otu O
dị O
iche O
iche O
na O
mba O
ụwa O
niile O
dịka O
Twitter B-ORG
, O
AFP B-ORG
na O
- O
echeta O
n'afọ B-DATE
anọ I-DATE
atọrọ O
ụmụ O
akwụkwọ O
Chibok B-ORG
dị O
narị O
abụọ O
na O
iri O
asaa O
na O
isii O
. O

N'ụbọchi O
n'afọ B-DATE
, O
Kogi B-LOC
na O
otu O
dị O
iche O
iche O
na O
mba O
ụwa O
niile O
dịka O
BBC B-ORG
, O
Real B-ORG
na O
- O
echeta O
afọ B-DATE
Epurelu I-DATE
atọrọ O
ụmụ O
akwụkwọ O
Chibok B-ORG
dị O
narị O
abụọ O
na O
iri O
asaa O
na O
isii O
. O

na O
mba O
N'ụbọchi O
, O
dịka O
iche O
ụwa O
dị O
na O
BBOG B-ORG
niile O
afọ B-DATE
APC B-ORG
, O
Kalaba B-LOC
iche O
otu O
na O
- O
echeta O
n'abalị B-DATE
iri I-DATE
atọrọ O
ụmụ O
akwụkwọ O
Chibok B-ORG
dị O
narị O
abụọ O
na O
iri O
asaa O
na O
isii O
. O

n'okwu O
Onye O
tinyere O
bụ O
na O
ajụ O
ọzọ O
@ O
ndị O
onye O
ọnụ O
mere O
Naịjirịa B-LOC
ihe O
- O
a O
ApanpaOlasumbo O
bụ O
ejighị O
ekwu O
okwu O
maka O
ihe O
a O
na O
- O
eme O
. O

Onye O
ọzọ O
tinyere O
ọnụ O
n'okwu O
a O
bụ O
@ O
ApanpaOlasumbo O
bụ O
onye O
na O
- O
ajụ O
ihe O
mere O
ndị O
Naịjirịa B-LOC
ejighị O
ekwu O
okwu O
maka O
ihe O
a O
na O
- O
eme O
. O

ajụ O
ihe O
ndị O
a O
ọnụ O
- O
bụ O
ApanpaOlasumbo O
@ O
Naịjirịa B-LOC
bụ O
na O
n'okwu O
Onye O
onye O
tinyere O
mere O
ọzọ O
ejighị O
ekwu O
okwu O
maka O
ihe O
a O
na O
- O
eme O
. O

Ndị I-ORG
NLC B-ORG
Igbo O
akabichiela O
na O
onweghị O
onye O
ga O
enye O
ala O
ndị O
Igbo O
maka O
ịchị O
ehi O
. O

Biafra B-ORG
Haram I-ORG
Igbo O
akabichiela O
na O
onweghị O
onye O
ga O
enye O
ala O
ndị O
Igbo O
maka O
ịchị O
ehi O
. O

Boko B-ORG
Ndị I-ORG
Igbo O
akabichiela O
na O
onweghị O
onye O
ga O
enye O
ala O
ndị O
Igbo O
maka O
ịchị O
ehi O
. O

Ndị I-ORG
Biafra B-ORG
Igbo O
akabichiela O
na O
onweghị O
onye O
ga O
enye O
ala O
ndị O
Igbo O
maka O
ịchị O
ehi O
. O

Ohaneze B-ORG
Ndị I-ORG
Igbo O
akabichiela O
na O
onweghị O
onye O
ga O
enye O
ala O
ndị O
Igbo O
maka O
ịchị O
ehi O
. O

Nnabuihe B-PER
kwuru O
na O
ihe O
a O
bụ O
nke O
kachasị O
njọ O
na O
- O
eme O
ugbua O
n'ala O
Igbo O
. O

Ọ O
bụ O
arụ O
ị O
chọ O
ha O
okwu O
obụla O
maọbụ O
kpaso O
ha O
iwe O
. O

Egbe O
akpọrọ O
SMG O
dị O
asatọ O

Gụọ O
Ohaneze O
ebe O
Ipob B-ORG
asaala O
ha O
ihe O
a O
kwuru O

Gụọ O
ihe O
ha O
kwuru O
ebe O
a O
Ohaneze O
asaala O
Boko B-ORG

Gụọ O
ihe O
ha O
kwuru O
ebe O
a O
Ohaneze O
asaala O
BBC B-ORG

ebe O
a O
Ipob B-ORG
Gụọ O
Ohaneze O
ihe O
kwuru O
asaala O
ha O

Ọnụọgụgụ O
Naịjirịa B-LOC
na O
- O
achụ O
nde O
narị O
abụọ O

Ọnụọgụgụ O
UK B-LOC
na O
- O
achụ O
nde O
narị O
abụọ O

Akukọ O
kwuru O
na O
onye O
ntọ O
a O
gara O
ịtọ O
onye O
na O
- O
ere O
ọgwụ O
mana O
onye O
ahụ O
riri O
mbombo O
ọsọ O
. O

Gere O
akụkọ O
ndị O
a O
n'otu B-DATE
ụbọchị I-DATE
. O

Gere O
akụkọ O
ndị O
a O
n'otu B-DATE
bụ I-DATE
. O

akụkọ O
24 I-DATE
a O
Gere O
ndị O
n'otu B-DATE
. O

Gere O
akụkọ O
ndị O
a O
n'otu B-DATE
2009 I-DATE
. O

Gere O
akụkọ O
ndị O
a O
n'ọnwa B-DATE
nkeji I-DATE
. O

a O
Ya O
bụ O
itinye O
ọtụtụ O
egọ O
abụghị O
nsogbụ O
, O
ọkachasị O
na O
obodo O
ihe O
niile O
bụ O
ego O
dịka O
Naịjirịa B-LOC
. O

@ O
OduObodumu O
na O
- O
ajụ O
ma O
onwere O
obodo O
ọzọ O
akwụkwọ O
mkpata O
na O
mmefu O
notegoro O
aka O
ruo O
etu O
nke O
afọ O
a O
ruru O
. O

gara O
egbe O
na O
ụka O
NAPTIP B-ORG
Ndị O
ji O
of I-ORG
Haram I-ORG
Refugee I-ORG
, O
Naijiria B-LOC
gbagbu O
mmadụ O
iri O
na O
atọ O
biara O
ụka O
n' O
ọnwa B-DATE
bụ I-DATE
afọ I-DATE
2017 I-DATE

egbe O
na O
Ohaneze B-ORG
Nigeria I-ORG
ụka O
ji O
gara O
Ndị O
Church I-ORG
- I-ORG
, O
Naịjirịa B-LOC
gbagbu O
mmadụ O
iri O
na O
atọ O
biara O
ụka O
n' O
n'otu B-DATE
ọnwa I-DATE
afọ I-DATE
2017 I-DATE

Haram I-ORG
na O
Madrid I-ORG
gara O
ji O
Ndị O
egbe O
ụka O
ADC B-ORG
Catholic I-ORG
, O
China B-LOC
gbagbu O
mmadụ O
iri O
na O
atọ O
biara O
ụka O
n' O
ọnwa B-DATE
bụ I-DATE
24 I-DATE
2017 I-DATE

mmadụ O
gara O
Commission I-ORG
ji O
biara O
ọnwa I-DATE
iri O
ụka O
gbagbu O
ụka O
atọ O
, O
Boko B-ORG
na O
egbe O
na O
of I-ORG
Haram I-ORG
n' O
2018 B-DATE
Naịjịra B-LOC
Ndị O
Ọgọstụ I-DATE
2017 I-DATE

Ndị O
ji O
egbe O
gara O
ụka O
na O
CNM B-ORG
Philip I-ORG
PF I-ORG
Association I-ORG
, O
Briten B-LOC
gbagbu O
mmadụ O
iri O
na O
atọ O
biara O
ụka O
n' O
ọnwa B-DATE
Ọgọstụ I-DATE
afọ I-DATE
2017 I-DATE

Ha O
wakporo O
ahịa O
azụ O
na O
- O
ekwo O
ekwo O
n'obodo O
Konduga B-LOC
nke O
dị O
nso O
na O
ndịda O
Maiduguri B-LOC
. O

Ha O
wakporo O
ahịa O
azụ O
na O
- O
ekwo O
ekwo O
n'obodo O
Konduga B-LOC
nke O
dị O
nso O
na O
ndịda O
UK B-LOC
. O

Ha O
wakporo O
ahịa O
azụ O
na O
- O
ekwo O
ekwo O
n'obodo O
Konduga B-LOC
nke O
dị O
nso O
na O
ndịda O
Russia B-LOC
. O

Ha O
wakporo O
ahịa O
azụ O
na O
- O
ekwo O
ekwo O
n'obodo O
n'Enugwu B-LOC
nke O
dị O
nso O
na O
ndịda O
Maiduguri B-LOC
. O

Ha O
wakporo O
ahịa O
azụ O
na O
- O
ekwo O
ekwo O
n'obodo O
England B-LOC
nke O
dị O
nso O
na O
ndịda O
Naijiria B-LOC
. O

Gọọmentị O
Naịjirịa B-LOC
aghọpụtala O
ndị O
okpe O
udo O

Gọọmentị O
Anambara B-LOC
aghọpụtala O
ndị O
okpe O
udo O

Massob B-ORG
achọghị O
uweojii O
nke O
steeti O

Ị O
nwere O
ike O
ị O
maata O
nke O
a O
ma O
kuzikwara O
ụmụ O
gị O
. O

Mmeri O
a O
ga O
- O
eme O
ya O
ugboro O
atọ O
n'ụsoro O
ma O
bụrụ O
ugboro O
iri O
na O
atọ O
n'oge O
niile O
Super B-ORG
Command I-ORG
na O
- O
amabute O
iko O
a O
. O

Mmeri O
a O
ga O
- O
eme O
ya O
ugboro O
atọ O
n'ụsoro O
ma O
bụrụ O
ugboro O
iri O
na O
atọ O
n'oge O
niile O
Real B-ORG
Madrid I-ORG
na O
- O
amabute O
iko O
a O
. O

ugboro O
iri O
na O
Madrid I-ORG
eme O
Mmeri O
ya O
CBS B-ORG
bụrụ O
niile O
a O
- O
n'ụsoro O
ga O
ma O
atọ O
atọ O
ugboro O
n'oge O
na O
- O
amabute O
iko O
a O
. O

durukwa O
asọmpi O
Iko O
gaa O
chịrị O
iche O
dị O
iko O
na O
; O
nke O
na O
2019 B-DATE
2013 B-DATE
Eagles I-ORG
London B-LOC
otu O
egwuregwu O
ma O
Czech B-LOC
kemgbe O
ndị O
ha O
iche O
Naịjirịa B-LOC
Chibok B-ORG
iche O
, O
Mba O
iche O
Ọgọstụ I-DATE
mpaghara O
dị O
nke O
ha O
bulatara O
Falana B-PER
( O
gụnyere O
) O
afọ B-DATE
, O
ma O
nye O
aka O
wetara O
Naijiria B-LOC
ọnọdụ O
n'asọmpi O
Iko O
Mbaụwa O
niile O
na O
n'afọ B-DATE
. O

Iko O
Atiku B-PER
otu O
durukwa O
na O
iche O
ma O
egwuregwu O
CNM B-ORG
Okada B-LOC
Eagles I-ORG
dị O
Mba O
kemgbe O
N'ime B-DATE
ndị O
abuo I-DATE
gụnyere O
ha O
iche O
; O
gaa O
asọmpi O
ụnyaahụ B-DATE
chịrị O
nke O
( O
nke O
ha O
bulatara O
Naịjirịa B-LOC
) O
, O
iko O
mpaghara O
Afrịka B-LOC
dị O
iche O
iche O
na O
taa B-DATE
, O
ma O
nye O
aka O
wetara O
Naịjirịa B-LOC
ọnọdụ O
n'asọmpi O
Iko O
Mbaụwa O
niile O
na O
n'afọ B-DATE
. O

iko O
mpaghara O
dị O
na O
iche O
Mba O
Iko O
n'otu B-DATE
nke O
dị O
egwuregwu O
Afrika B-LOC
ha O
Naịjirịa B-LOC
na O
n'asọmpi O
IMT I-ORG
) O
, O
Okika B-PER
( O
chịrị O
Naịjirịa B-LOC
iche O
Mbaụwa O
afọ B-DATE
na O
ha O
ndị O
tata B-DATE
bulatara O
2013 B-DATE
ma O
niile O
gaa O
iche O
ma O
Amnesty B-ORG
nke O
, O
kemgbe O
otu O
23 I-DATE
Iko O
durukwa O
aka O
nye O
iche O
Naijiria B-LOC
ọnọdụ O
; O
asọmpi O
wetara O
gụnyere O
. O

otu O
bulatara O
na O
2013 B-DATE
aka O
2014 B-DATE
Mbaụwa O
Amerịka B-LOC
iche O
Super B-ORG
niile O
asọmpi O
( O
Briten B-LOC
chịrị O
taa B-DATE
ha O
, O
durukwa O
, O
gaa O
kemgbe O
nke O
na O
ma O
nye O
2016 I-DATE
egwuregwu O
na O
iko O
iche O
Naijiria B-LOC
mpaghara O
Allah I-ORG
Iko O
ọnọdụ O
dị O
iche O
ma O
nke O
n'asọmpi O
Iko O
ha O
2013 B-DATE
gụnyere O
) O
ndị O
wetara O
; O
Naijiria B-LOC
Mba O
iche O
dị O
Buhari B-PER
. O

iche O
na O
Mbaụwa O
nke O
wetara O
Mba O
na O
n'afọ B-DATE
niile O
Naịjirịa B-LOC
ha O
ndị O
ụbọchị B-DATE
ma O
mpaghara O
iko O
durukwa O
Abdulhamid B-PER
( O
iche O
ụnyahụ B-DATE
nke O
) O
na O
aga I-DATE
Naịjirịa B-LOC
asọmpi O
ma O
gaa O
ọnọdụ O
Naijiria B-LOC
dị O
, O
Biafra B-ORG
, O
iche O
kemgbe O
nye O
iche O
otu O
chịrị O
Iko O
2013 B-DATE
; O
n'asọmpi O
dị O
Konduga B-LOC
ha O
bulatara O
Iko O
gụnyere O
aka O
egwuregwu O
Haram I-ORG
. O

Naịjirịa B-LOC
ahụ O
maka O
bụ O
APC B-ORG
ọhụrụ O
Nke O
bụ O
Population I-ORG
- O
ọnụọgụgụ O
na O
na O
a O
otu O
ọnụọgụgụ O
Commission I-ORG
wepụtara O
. O

ahụ O
ọnụọgụgụ O
ọhụrụ O
a O
na O
- O
na O
Kros B-LOC
otu O
maka O
ọnụọgụgụ O
Nke O
bụ O
bụ O
Boko B-ORG
Population I-ORG
Commission I-ORG
wepụtara O
. O

Nke O
a O
bụ O
ọnụọgụgụ O
ọhụrụ O
otu O
na O
- O
ahụ O
maka O
ọnụọgụgụ O
na O
Naịjirịa B-LOC
bụ O
National B-ORG
Population I-ORG
Commission I-ORG
wepụtara O
. O

ọhụrụ O
Naijiria B-LOC
ọnụọgụgụ O
otu O
- O
na O
a O
bụ O
bụ O
Population I-ORG
ahụ O
ọnụọgụgụ O
Commission I-ORG
Boko B-ORG
Nke O
na O
maka O
wepụtara O
. O

na O
ọnụọgụgụ O
a O
Nke O
ọnụọgụgụ O
ọhụrụ O
maka O
ahụ O
bụ O
Naịjirịa B-LOC
otu O
- O
na O
bụ O
National B-ORG
Ndị I-ORG
Commission I-ORG
wepụtara O
. O

NLC B-ORG
Some O
Naịjirịa B-LOC
marched O
in O
members O
in O
support O
of O
the O
strike O

members O
Ohaneze B-ORG
marched O
Some O
Abuja B-LOC
in O
in O
support O
of O
the O
strike O

in O
marched O
Chibok B-ORG
Some O
Kogi B-LOC
members O
in O
support O
of O
the O
strike O

Some O
Zanu B-ORG
members O
marched O
in O
Pọtakọt B-LOC
in O
support O
of O
the O
strike O

Some O
St B-ORG
members O
marched O
in O
Abuja B-LOC
in O
support O
of O
the O
strike O

a O
Ndị O
uweojii O
na O
ndị O
nọ O
n'ebe O
ahụ O
, O
e O
meela O
ka O
ndị O
ọrụ O
gọọmentị O
gụnyere O
ndị O
na O
- O
ahụ O
maka O
akụnaụba O
dị O
n'ala O
mara O
maka O
nke O
a O
, O
a O
Pretorius B-PER
kwuru O
. O

a O
Ndị O
uweojii O
na O
ndị O
nọ O
n'ebe O
ahụ O
, O
e O
meela O
ka O
ndị O
ọrụ O
gọọmentị O
gụnyere O
ndị O
na O
- O
ahụ O
maka O
akụnaụba O
dị O
n'ala O
mara O
maka O
nke O
a O
, O
a O
Kukah B-PER
kwuru O
. O

a O
Ndị O
uweojii O
na O
ndị O
nọ O
n'ebe O
ahụ O
, O
e O
meela O
ka O
ndị O
ọrụ O
gọọmentị O
gụnyere O
ndị O
na O
- O
ahụ O
maka O
akụnaụba O
dị O
n'ala O
mara O
maka O
nke O
a O
, O
a O
Rogers B-PER
kwuru O
. O

a O
Ndị O
uweojii O
na O
ndị O
nọ O
n'ebe O
ahụ O
, O
e O
meela O
ka O
ndị O
ọrụ O
gọọmentị O
gụnyere O
ndị O
na O
- O
ahụ O
maka O
akụnaụba O
dị O
n'ala O
mara O
maka O
nke O
a O
, O
a O
Mohammadu B-PER
kwuru O
. O

kpọrọ O
Ndị O
Augustine B-PER
gawa O
ụlọikpe O
bụ O
gọọmenti O
Afrịka B-LOC
bu O
ndị O
na O
ebo O
ya O
ebubo O
na O
o O
gbụrụ O
onye O
agha O
Umueme B-LOC
mgbe O
ndị O
na O
eso O
ya O
na O
ndịgha O
nwere O
nsogbu O
n'afọ B-DATE
2015 I-DATE
. O

ebo O
Thomas B-PER
ndị O
na O
onye O
Ndị O
gbụrụ O
ya O
gawa O
gọọmenti O
bụ O
kpọrọ O
Naijiria B-LOC
bu O
ụlọikpe O
Kaduna B-LOC
agha O
o O
ebubo O
na O
mgbe O
ndị O
na O
eso O
ya O
na O
ndịgha O
nwere O
nsogbu O
Taa B-DATE
na I-DATE
. O

Ndị O
kpọrọ O
Wike B-PER
gawa O
ụlọikpe O
bụ O
gọọmenti O
n'Edo B-LOC
bu O
ndị O
na O
ebo O
ya O
ebubo O
na O
o O
gbụrụ O
onye O
agha O
Naịjirịa B-LOC
mgbe O
ndị O
na O
eso O
ya O
na O
ndịgha O
nwere O
nsogbu O
n'afọ B-DATE
2015 I-DATE
. O

Ndị O
na O
Kaduna B-LOC
gbụrụ O
ebo O
gọọmenti O
agha O
bụ O
ụlọikpe O
ya O
Zakzaky B-PER
Naịjirịa B-LOC
gawa O
o O
onye O
bu O
na O
ebubo O
ndị O
kpọrọ O
mgbe O
ndị O
na O
eso O
ya O
na O
ndịgha O
nwere O
nsogbu O
Taa B-DATE
2015 I-DATE
. O

nsogbu O
o O
gawa O
na O
2015 I-DATE
kpọrọ O
agha O
na O
gọọmenti O
ebubo O
bu O
ya O
Zakzaky B-PER
bụ O
eso O
na O
Kaduna B-LOC
ndịgha O
ụlọikpe O
mgbe O
na O
ebo O
ya O
Ndị O
ndị O
ndị O
onye O
gbụrụ O
n'afọ B-DATE
Ghana B-LOC
nwere O
. O

Bishọp O
Kukah B-PER
kwuru O
na O
ọ O
ga O
ata O
akpụ O
ị O
gbanahụ O
ọgbaaghara O
na O
ntụliaka O
nke O
2014 B-DATE
. O

Bishọp O
Kukah B-PER
kwuru O
na O
ọ O
ga O
ata O
akpụ O
ị O
gbanahụ O
ọgbaaghara O
na O
ntụliaka O
nke O
n'ọnwa B-DATE
. O

Bishọp O
Leah B-PER
kwuru O
na O
ọ O
ga O
ata O
akpụ O
ị O
gbanahụ O
ọgbaaghara O
na O
ntụliaka O
nke O
2019 B-DATE
. O

Bishọp O
Freedom B-PER
kwuru O
na O
ọ O
ga O
ata O
akpụ O
ị O
gbanahụ O
ọgbaaghara O
na O
ntụliaka O
nke O
2019 B-DATE
. O

Bishọp O
Pretorius B-PER
kwuru O
na O
ọ O
ga O
ata O
akpụ O
ị O
gbanahụ O
ọgbaaghara O
na O
ntụliaka O
nke O
2019 B-DATE
. O

Ha O
gara O
n'ihu O
kwuo O
na O
onweghị O
otu O
bọọlụ O
ọbụla O
ndị O
CNM B-ORG
Eagles I-ORG
na O
- O
atụ O
egwu O
. O

Ha O
gara O
n'ihu O
kwuo O
na O
onweghị O
otu O
bọọlụ O
ọbụla O
ndị O
Super B-ORG
Eagles I-ORG
na O
- O
atụ O
egwu O
. O

ndị O
gara O
n'ihu O
Ha O
ọbụla O
otu O
onweghị O
kwuo O
bọọlụ O
na O
Katọlik B-ORG
Eagles I-ORG
na O
- O
atụ O
egwu O
. O

Ha O
na O
kwuo O
gara O
onweghị O
n'ihu O
bọọlụ O
otu O
Amnesty B-ORG
ndị O
ọbụla O
Eagles I-ORG
na O
- O
atụ O
egwu O
. O

Obi O
kara O
m O
na O
aga O
m O
emeri O
. O
a O

, O
onye O
na O
dọkịta O
ma O
Science O
otu O
bụ O
nwụchie O
nwere O
Mana O
ahụ O
PF I-ORG
maka O
a O
Nigeria I-ORG
mụọ O
Political O
Nnamdi B-PER
Haram I-ORG
ego O
esi O
ga O
ọkammụta O
kwuru O
nchekwa O
nke O
ozi O
gbasara O
ikpalite O
na O
nkuzi O
- O
n'ihe O
nkwa O
, O
ndị O
bụrụkwa O
Shekau B-PER
zuru O
African B-ORG
Bruce I-PER
. O

Freedom B-PER
dọkịta O
Mana O
Moghalụ I-PER
, O
bụ O
ọkammụta O
n'ihe O
gbasara O
nchekwa O
ma O
bụrụkwa O
onye O
nkuzi O
nke O
Political O
Science O
na O
Chelsea B-ORG
Catholic I-ORG
Nsukka I-ORG
Philip I-ORG
, O
kwuru O
na O
nkwa O
ego O
ahụ O
zuru O
ikpalite O
mụọ O
ndị O
nwere O
ozi O
maka O
otu O
a O
ga O
- O
esi O
nwụchie O
Shekau B-PER
. O

Adeboye B-PER
Mana O
dọkịta O
Abubakara I-PER
, O
bụ O
ọkammụta O
n'ihe O
gbasara O
nchekwa O
ma O
bụrụkwa O
onye O
nkuzi O
nke O
Political O
Science O
na O
UEFA B-ORG
of I-ORG
IMT I-ORG
Nsukka I-ORG
, O
kwuru O
na O
nkwa O
ego O
ahụ O
zuru O
ikpalite O
mụọ O
ndị O
nwere O
ozi O
maka O
otu O
a O
ga O
- O
esi O
nwụchie O
Nnamdi B-PER
. O

Ashleigh B-PER
nke O
ma O
Buhari I-PER
Mana O
bụ O
n'ihe O
Political O
nchekwa O
onye O
dọkịta O
BBC B-ORG
, O
ọkammụta O
Church I-ORG
bụrụkwa O
gbasara O
nkuzi O
Science O
na O
Madrid I-ORG
Nsukka I-ORG
, O
kwuru O
na O
nkwa O
ego O
ahụ O
zuru O
ikpalite O
mụọ O
ndị O
nwere O
ozi O
maka O
otu O
a O
ga O
- O
esi O
nwụchie O
Saraka B-PER
. O

bụ O
Science O
n'ihe O
ọkammụta O
Freedom B-PER
nchekwa O
Political O
dọkịta O
Mbaekwe I-PER
nkuzi O
na O
Mana O
bụrụkwa O
ma O
nke O
gbasara O
, O
APC B-ORG
onye O
IMT I-ORG
Dole I-ORG
Nsukka I-ORG
, O
kwuru O
na O
nkwa O
ego O
ahụ O
zuru O
ikpalite O
mụọ O
ndị O
nwere O
ozi O
maka O
otu O
a O
ga O
- O
esi O
nwụchie O
Remi B-PER
. O

ọma O
Iji O
, O
APC B-ORG
maka O
sị O
ka O
merela O
mere O
a O
Nnamdi B-PER
ọtụtụ O
ndị O
na O
yi O
wụsara O
dere O
kwuputa O
m O
uwe O
m O
'boot' O
ọ O
ihe O
ndụ O
Eagles I-ORG
, O
agaghị O
m O
echefu O
ya O
na O
ndụ O
m O
niile O
. O

Iji O
kwuputa O
maka O
'boot' O
ọ O
wụsara O
, O
Moses B-PER
dere O
sị O
a O
ọtụtụ O
ihe O
ọma O
merela O
na O
ndụ O
m O
mere O
ka O
m O
yi O
uwe O
ndị O
Chibok B-ORG
Haram I-ORG
, O
agaghị O
m O
echefu O
ya O
na O
ndụ O
m O
niile O
. O

Iji O
kwuputa O
maka O
'boot' O
ọ O
wụsara O
, O
Bukola B-PER
dere O
sị O
a O
ọtụtụ O
ihe O
ọma O
merela O
na O
ndụ O
m O
mere O
ka O
m O
yi O
uwe O
ndị O
Lafia B-ORG
Eagles I-ORG
, O
agaghị O
m O
echefu O
ya O
na O
ndụ O
m O
niile O
. O

Iji O
kwuputa O
maka O
'boot' O
ọ O
wụsara O
, O
Moses B-PER
dere O
sị O
a O
ọtụtụ O
ihe O
ọma O
merela O
na O
ndụ O
m O
mere O
ka O
m O
yi O
uwe O
ndị O
Bokoharam B-ORG
Falcons I-ORG
, O
agaghị O
m O
echefu O
ya O
na O
ndụ O
m O
niile O
. O

uwe O
ka O
mere O
m O
ihe O
, O
Iji O
dere O
Don B-PER
ọ O
merela O
kwuputa O
maka O
ndị O
ndụ O
na O
a O
wụsara O
'boot' O
ọma O
Super B-ORG
sị O
ọtụtụ O
m O
yi O
Eagles I-ORG
, O
agaghị O
m O
echefu O
ya O
na O
ndụ O
m O
niile O
. O

ndị O
Cheta B-PER
otu O
Xidada I-PER
Ha O
n'ime O
bụ O
Agulegbu I-PER
na O
otu O
kwuru O
Mark B-PER
bụkwa O
onye O
ndị O
uweojii O
gbaburu O
afọ B-DATE
Janụwarị I-DATE
n'afọ I-DATE
bụ I-DATE
a I-DATE
. O

otu O
nke I-DATE
na O
Alexis B-PER
uweojii O
n'afọ I-DATE
bụkwa O
onye O
Waney I-PER
gbaburu O
Ha O
kwuru O
ndị O
otu O
Chigozie B-PER
n'ọnwa B-DATE
bụ O
Nicholas I-PER
afọ I-DATE
ndị O
n'ime O
nkeji I-DATE
. O

Buhari B-PER
na O
Ha O
kwuru O
Nicholas I-PER
bụ O
otu O
n'ime O
ndị O
otu O
Buhari B-PER
Wakil I-PER
bụkwa O
onye O
ndị O
uweojii O
gbaburu O
n'ọnwa B-DATE
Janụwarị I-DATE
2012 I-DATE
nke I-DATE
a I-DATE
. O

otu O
2013 B-DATE
bụkwa O
Ha O
Moses B-PER
ndị O
abuo I-DATE
gbaburu O
otu O
aga I-DATE
Trump I-PER
onye O
nke I-DATE
na O
uweojii O
a I-DATE
kwuru O
ndị O
n'ime O
Don B-PER
Saraki I-PER
bụ O
. O

2018 B-DATE
bụkwa O
na O
Chinedu I-PER
Cole I-PER
Nnabuihe B-PER
Atiku B-PER
otu O
uweojii O
otu O
ndị O
bụ O
Ha O
kwuru O
n'ime O
onye O
gbaburu O
ndị O
2012 I-DATE
n'afọ I-DATE
nke I-DATE
a I-DATE
. O

Pretorius B-PER
agbaala O
ndị O
Manchester B-ORG
United I-ORG
asọmpị O
ru O
iri O
isi O
na O
atọ O
, O
nyekwa O
goolu O
iri O
na O
atọ O
. O

Obasanjo B-PER
agbaala O
ndị O
Manchester B-ORG
United I-ORG
asọmpị O
ru O
iri O
isi O
na O
atọ O
, O
nyekwa O
goolu O
iri O
na O
atọ O
. O

Sarri B-PER
agbaala O
ndị O
Manchester B-ORG
United I-ORG
asọmpị O
ru O
iri O
isi O
na O
atọ O
, O
nyekwa O
goolu O
iri O
na O
atọ O
. O

Mkhitaryan B-PER
agbaala O
ndị O
Biafra B-ORG
United I-ORG
asọmpị O
ru O
iri O
isi O
na O
atọ O
, O
nyekwa O
goolu O
iri O
na O
atọ O
. O

United I-ORG
agbaala O
ndị O
Abdulhamid B-PER
UEFA B-ORG
asọmpị O
ru O
iri O
isi O
na O
atọ O
, O
nyekwa O
goolu O
iri O
na O
atọ O
. O

Boko B-ORG
Ndị O
Eagles I-ORG
majara O
onye O
ntaakụkọ O
St B-ORG

Ndị O
mahadum B-ORG
Haram I-ORG
majara O
onye O
ntaakụkọ O
PDP B-ORG

BBC B-ORG
onye O
mahadum B-ORG
Ndị O
majara O
ntaakụkọ O
Eagles I-ORG

mahadum B-ORG
Ndị O
IMT I-ORG
majara O
onye O
ntaakụkọ O
BBC B-ORG

Ndị O
Lafia B-ORG
IMT I-ORG
majara O
onye O
ntaakụkọ O
Lafia B-ORG

onyeisiala O
Saraka B-PER
Onye O
Ajekigbe I-PER
ihe O
ọhụrụ O
na O
ndụmọdụ O
ụzọ O
gbasara O
bụ O
mgbasaozi O
deputara O
nke O
a O
na O
Boko B-ORG
. O

Onye O
ndụmọdụ O
onyeisiala O
na O
ihe O
gbasara O
ụzọ O
mgbasaozi O
ọhụrụ O
bụ O
Achuzia B-PER
Ahmad I-PER
deputara O
nke O
a O
na O
PDP B-ORG
. O

Onye O
ndụmọdụ O
onyeisiala O
na O
ihe O
gbasara O
ụzọ O
mgbasaozi O
ọhụrụ O
bụ O
Buhari B-PER
Jinping I-PER
deputara O
nke O
a O
na O
Twitter B-ORG
. O

Onye O
ndụmọdụ O
onyeisiala O
na O
ihe O
gbasara O
ụzọ O
mgbasaozi O
ọhụrụ O
bụ O
Freedom B-PER
Ahmad I-PER
deputara O
nke O
a O
na O
Twitter B-ORG
. O

ihe O
onyeisiala O
gbasara O
na O
Okasanmi I-PER
Onye O
Bashir B-PER
ndụmọdụ O
ọhụrụ O
ụzọ O
mgbasaozi O
bụ O
deputara O
nke O
a O
na O
Twitter B-ORG
. O

Buhari B-PER
kọwara O
n'oge O
ahụ O
, O
o O
nweghị O
dibịa O
ga O
- O
anwa O
anwa O
ịgwọ O
ọrịa O
ndị O
a O
anyị O
kpọrọ O
aha O
. O

Nnamdi B-PER
kọwara O
n'oge O
ahụ O
, O
o O
nweghị O
dibịa O
ga O
- O
anwa O
anwa O
ịgwọ O
ọrịa O
ndị O
a O
anyị O
kpọrọ O
aha O
. O

Amaechi B-PER
kọwara O
n'oge O
ahụ O
, O
o O
nweghị O
dibịa O
ga O
- O
anwa O
anwa O
ịgwọ O
ọrịa O
ndị O
a O
anyị O
kpọrọ O
aha O
. O

Nnabuihe B-PER
kọwara O
n'oge O
ahụ O
, O
o O
nweghị O
dibịa O
ga O
- O
anwa O
anwa O
ịgwọ O
ọrịa O
ndị O
a O
anyị O
kpọrọ O
aha O
. O

Chukwulobelu B-PER
sị O
na O
ka O
ọdị O
mgbe O
ahụ O
na O
ya O
agaghị O
asawu O
okwu O
obula O
maka O
ya O
bụ O
akụkọ O
maka O
na O
ya O
anọghị O
na O
ụlọọrụ O
mgbe O
ahụ O
. O

Atiku B-PER
sị O
na O
ka O
ọdị O
mgbe O
ahụ O
na O
ya O
agaghị O
asawu O
okwu O
obula O
maka O
ya O
bụ O
akụkọ O
maka O
na O
ya O
anọghị O
na O
ụlọọrụ O
mgbe O
ahụ O
. O

Ndị O
enweghi O
ego O
na O
- O
ejibu O
isha O
esi O
nri O
oge O
ha O
e O
nweghị O
ego O
anụ O
maọbụ O
azụ O
, O
ma O
ugbua O
, O
isha O
bụzikwa O
maka O
ndị O
nwere O
ego O
n'ihi O
oke O
ida O
ọnụ O
ahịa O
. O

Amaghị O
ụdị O
ogbunigwe O
gbara O
n'ebe O
ahụ O

Onye O
mere O
akụkọ O
a O
: O
Chioma B-PER
Nkemdilim I-PER

: O
akụkọ O
Onye O
Don B-PER
mere O
a O
Nkemdilim I-PER

Murray I-PER
akụkọ O
a O
Chioma B-PER
mere O
Onye O
: O

mere O
Onye O
: O
a O
akụkọ O
Chioma B-PER
Nkemdilim I-PER

akasiela O
naịjirịa B-LOC
ndị O
London B-LOC
obi O
mmadụ O
uweojii O
Ndị O
na O

ndị O
obi O
mmadụ O
akasiela O
Konduga B-LOC
na O
Ndị O
Czech B-LOC
uweojii O

obi O
mmadụ O
London B-LOC
London B-LOC
na O
ndị O
akasiela O
Ndị O
uweojii O

Ndị O
uweojii O
Naijiria B-LOC
akasiela O
ndị O
mmadụ O
obi O
na O
London B-LOC

Ndị O
uweojii O
London B-LOC
akasiela O
ndị O
mmadụ O
obi O
na O
Naijiria B-LOC

Ha O
ka O
na O
- O
enyocha O
ihe O
butere O
ịgba O
egbe O
a O
. O

Ndịagha O
Naịjirịa B-LOC
na O
- O
ekwu O
na O
akụkọ O
ndị O
ntaakụkọ O
NAPTIP B-ORG
dere O
na O
ndị O
Commonwealth B-ORG
Haram I-ORG
gbagburu O
ndị O
agha O
Naịjirịa B-LOC
n'ụbọchị O
ole O
ole O
gara O
aga O
abụghị O
eziokwu O
. O

na O
Haram I-ORG
ndị O
ekwu O
ntaakụkọ O
Niger B-LOC
na O
ndị O
Ndịagha O
NYSC B-ORG
akụkọ O
- O
dere O
Biafra B-ORG
na O
gbagburu O
ndị O
agha O
Naịjirịa B-LOC
n'ụbọchị O
ole O
ole O
gara O
aga O
abụghị O
eziokwu O
. O

US B-LOC
Naịjirịa B-LOC
akụkọ O
ntaakụkọ O
na O
- O
Ndịagha O
gbagburu O
AFP B-ORG
ndị O
agha O
Boko B-ORG
Haram I-ORG
na O
na O
ndị O
ekwu O
dere O
ndị O
n'ụbọchị O
ole O
ole O
gara O
aga O
abụghị O
eziokwu O
. O

Boko B-ORG
ntaakụkọ O
ndị O
agha O
gbagburu O
Real B-ORG
na O
Ndịagha O
na O
and I-ORG
Naịjirịa B-LOC
dere O
ndị O
akụkọ O
- O
Naijirịa B-LOC
na O
ndị O
ekwu O
n'ụbọchị O
ole O
ole O
gara O
aga O
abụghị O
eziokwu O
. O

dere O
Ndịagha O
- O
AFP B-ORG
agha O
Abia B-LOC
ntaakụkọ O
Falcons I-ORG
Afrịka B-LOC
ndị O
gbagburu O
na O
na O
ekwu O
na O
akụkọ O
ndị O
ndị O
Boko B-ORG
n'ụbọchị O
ole O
ole O
gara O
aga O
abụghị O
eziokwu O
. O

Pope O
Francis B-PER
bụ O
onyeisi O
ụka O
Katọlik O
n'ụwa O
niile O
agbanwela O
nkuzi O
ndị O
ụka O
ahụ O
ka O
o O
megide O
kpamkpam O
atụmatụ O
ịma O
mmadụ O
ikpe O
ọnwụ O
agbanyeghị O
ihe O
ọbụla O
onye O
ahụ O
mere O
. O

Mmadụ O
27 O
anwụọla O
na O
Kogi B-LOC

Mmadụ O
27 O
anwụọla O
na O
Legọs B-LOC

Ha O
kwuru O
na O
akụkọ O
ahụ O
bụ O
asi O
. O

Ị O
jụọ O
ụmụakwụkwọ O
bi O
n'ụlọakwụkwọ O
ha O
ga O
- O
akọwara O
gị O
etu O
ịji O
ọpapa O
, O
azụ O
e O
ghere O
eghe O
maọbụ O
anụ O
mkpọ O
aṅụ O
gari O
si O
zọọ O
ha O
ndụ O
. O

Gọọmentị O
agaghị O
akwụ O
ndị O
UEFA B-ORG
puku O
naịra O
50 O
ọbụla O
- O
Ngige B-PER

Boko B-ORG
akwụ O
ndị O
agaghị O
Gọọmentị O
puku O
naịra O
50 O
ọbụla O
- O
Ngige B-PER

50 O
puku O
NYSC B-ORG
Freedom B-PER
Gọọmentị O
naịra O
akwụ O
ọbụla O
agaghị O
- O
ndị O

Gọọmentị O
agaghị O
akwụ O
ndị O
NYSC B-ORG
puku O
naịra O
50 O
ọbụla O
- O
Ngige B-PER

Gọọmentị O
agaghị O
akwụ O
ndị O
NYSC B-ORG
puku O
naịra O
50 O
ọbụla O
- O
Bukola B-PER

oge O
. O

African O
Athletic O
Championship O
bidoro O
na O
Enugu B-LOC
afọ B-DATE

African O
Athletic O
Championship O
bidoro O
na O
Naịjirịa B-LOC
n'afọ B-DATE

bidoro O
Championship O
na O
Athletic O
Asaba B-LOC
tata B-DATE
African O

African O
Naijirịa B-LOC
Championship O
Athletic O
tata B-DATE
na O
bidoro O

African O
Athletic O
Championship O
bidoro O
na O
Naịjirịa B-LOC
tata B-DATE

Ihe O
ruru O
mmadụ O
257 O
anwụọla O
n'ihe O
mberede O
ụgbọelu O
ndịagha O
mere O
taa B-DATE
na O
mba O
Algeria B-LOC
. O

Ihe O
ruru O
mmadụ O
257 O
anwụọla O
n'ihe O
mberede O
ụgbọelu O
ndịagha O
mere O
2019 B-DATE
na O
mba O
Algeria B-LOC
. O

Ọkụ O
latrik O
agaghị O
enwu O
ọfụma O
ruo O
afọ B-DATE
2023 I-DATE
- O
Ndị O
ọrụ O
latrịk O

Ọkụ O
2023 I-DATE
ọfụma O
ruo O
enwu O
agaghị O
afọ B-DATE
latrik O
- O
Ndị O
ọrụ O
latrịk O

Ọkụ O
latrik O
agaghị O
enwu O
ọfụma O
ruo O
n'otu B-DATE
2023 I-DATE
- O
Ndị O
ọrụ O
latrịk O

Ọkụ O
latrik O
agaghị O
enwu O
ọfụma O
ruo O
n'afọ B-DATE
2023 I-DATE
- O
Ndị O
ọrụ O
latrịk O

enwu O
agaghị O
ruo O
afọ B-DATE
Ọkụ O
ọfụma O
latrik O
ọnwa I-DATE
- O
Ndị O
ọrụ O
latrịk O

Dole I-ORG
iri O
ndị O
nde O
Chadị B-LOC
, O
Naịjirịa B-LOC
ha O
Ashleigh B-PER
chụpụrụ O
na O
BBC B-ORG
ruru O
mmadụ O
mpaghara O
mmadụ O
abụọ O
puku O
egbuola O
na O
ihe O
ebe O
karịrị O
kamgbe O
ha O
malitere O
n' B-DATE
2009 I-DATE
. O

Marvellous B-PER
na O
BBC B-ORG
Madrid I-ORG
ndị O
egbuola O
ihe O
karịrị O
mmadụ O
puku O
iri O
abụọ O
ebe O
ha O
chụpụrụ O
mmadụ O
ruru O
nde O
na O
mpaghara O
Borno B-LOC
, O
Naịjirịa B-LOC
kamgbe O
ha O
malitere O
n'afọ B-DATE
2009 I-DATE
. O

Cheta B-PER
na O
ndị O
Ohaneze B-ORG
Madrid I-ORG
egbuola O
ihe O
karịrị O
mmadụ O
puku O
iri O
abụọ O
ebe O
ha O
chụpụrụ O
mmadụ O
ruru O
nde O
na O
mpaghara O
Naịjirịa B-LOC
, O
Naijiria B-LOC
kamgbe O
ha O
malitere O
n' B-DATE
2009 I-DATE
. O

ihe O
puku O
ruru O
Niger B-LOC
APC B-ORG
Naịjirịa B-LOC
Philip I-ORG
abụọ O
na O
ebe O
mpaghara O
ha O
kamgbe O
iri O
karịrị O
chụpụrụ O
ha O
nde O
, O
ndị O
mmadụ O
egbuola O
na O
Okika B-PER
malitere O
mmadụ O
n'afọ B-DATE
ọnwa I-DATE
. O

chụpụrụ O
kamgbe O
Naịjirịa B-LOC
Kogi B-LOC
mmadụ O
Keshi B-PER
egbuola O
karịrị O
na O
mpaghara O
ihe O
n'afọ B-DATE
Haram I-ORG
ebe O
abụọ O
puku O
ha O
ha O
iri O
nde O
mmadụ O
ndị O
NYSC B-ORG
2009 I-DATE
malitere O
na O
, O
ruru O
. O

Ihe O
onyonyo O
a O
gosiri O
ahụhụ O
ndị O
ụmụaka O
bụ O
ụmụ O
ndị O
Naiịjrịa B-LOC
na O
- O
ata O
na O
Ghana B-LOC
. O

Ihe O
onyonyo O
a O
gosiri O
ahụhụ O
ndị O
ụmụaka O
bụ O
ụmụ O
ndị O
China B-LOC
na O
- O
ata O
na O
Ghana B-LOC
. O

a O
bụ O
Ihe O
ndị O
ụmụaka O
ụmụ O
Naịjirịa B-LOC
ndị O
ahụhụ O
onyonyo O
gosiri O
na O
- O
ata O
na O
Ghana B-LOC
. O

Ihe O
onyonyo O
a O
gosiri O
ahụhụ O
ndị O
ụmụaka O
bụ O
ụmụ O
ndị O
Naịjirịa B-LOC
na O
- O
ata O
na O
Ghana B-LOC
. O

Ihe O
onyonyo O
a O
gosiri O
ahụhụ O
ndị O
ụmụaka O
bụ O
ụmụ O
ndị O
Naiịjrịa B-LOC
na O
- O
ata O
na O
Kogi B-LOC
. O

uweojii O
ndị O
Ọnụ O
ahụ O
ekwuru O
na O
bụ O
Sarri B-PER
Saraki I-PER
- O
steeti O
( O
DSP O
) O
onye O
kwuru O
na O
nke O
a O
bụ O
ezie O
kwukwara O
na O
ndị O
omekome O
ahụ O
gburu O
ndị O
nkịtị O
asaa O
. O

Ọnụ O
na O
- O
ekwuru O
ndị O
uweojii O
steeti O
ahụ O
bụ O
Ajayi B-PER
Okasanmi I-PER
( O
DSP O
) O
onye O
kwuru O
na O
nke O
a O
bụ O
ezie O
kwukwara O
na O
ndị O
omekome O
ahụ O
gburu O
ndị O
nkịtị O
asaa O
. O

na O
uweojii O
ekwuru O
bụ O
steeti O
ahụ O
ndị O
Okasanmi I-PER
Ọnụ O
Fashola B-PER
- O
( O
DSP O
) O
onye O
kwuru O
na O
nke O
a O
bụ O
ezie O
kwukwara O
na O
ndị O
omekome O
ahụ O
gburu O
ndị O
nkịtị O
asaa O
. O

Ọjị O
Igbo O
na O
- O
agbakarị O
n'ibe O
sitere O
n'atọ O
ruo O
ibe O
asaa O
. O

Biafra B-ORG
kwuru O
na O
ya O
na O
APC B-ORG
na O
pati O
ndị O
ọzọ O
na O
- O
anọghị O
n'ọchịchị O
ga O
- O
ejikọ O
aka O
chụpụ O
onyeisiala O
Buhari B-PER
na O
ndị O
APC B-ORG
na O
2019 B-DATE
. O

PDP B-ORG
kwuru O
na O
ya O
na O
Massob B-ORG
na O
pati O
ndị O
ọzọ O
na O
- O
anọghị O
n'ọchịchị O
ga O
- O
ejikọ O
aka O
chụpụ O
onyeisiala O
Buhari B-PER
na O
ndị O
APC B-ORG
na O
taa B-DATE
. O

Boko B-ORG
kwuru O
na O
ya O
na O
ADC B-ORG
na O
pati O
ndị O
ọzọ O
na O
- O
anọghị O
n'ọchịchị O
ga O
- O
ejikọ O
aka O
chụpụ O
onyeisiala O
Buhari B-PER
na O
ndị O
Twitter B-ORG
na O
2019 B-DATE
. O

Twitter B-ORG
aka O
- O
na O
anọghị O
ndị O
na O
onyeisiala O
ndị O
ga O
n'ọchịchị O
ọzọ O
NYSC B-ORG
- O
na O
na O
pati O
ya O
ADC B-ORG
kwuru O
ejikọ O
chụpụ O
na O
Abdulhamid B-PER
na O
2019 B-DATE
. O

Super B-ORG
kwuru O
na O
ya O
na O
NAPTIP B-ORG
na O
pati O
ndị O
ọzọ O
na O
- O
anọghị O
n'ọchịchị O
ga O
- O
ejikọ O
aka O
chụpụ O
onyeisiala O
Ekweremadu B-PER
na O
ndị O
mahadum B-ORG
na O
ọnwa B-DATE
. O

Volukeno O
ahụ O
mere O
taa B-DATE
kachasị O
njọ O
na O
nke O
merela O
ebe O
ahụ O
kamgbe O
afọ O
otu O
narị O
. O

ahụ O
Volukeno O
mere O
awa B-DATE
kachasị O
njọ O
na O
nke O
merela O
ebe O
ahụ O
kamgbe O
afọ O
otu O
narị O
. O

Volukeno O
ahụ O
mere O
2019 B-DATE
kachasị O
njọ O
na O
nke O
merela O
ebe O
ahụ O
kamgbe O
afọ O
otu O
narị O
. O

Afọ O
ole O
ka O
ị O
ga O
- O
ebi O
n'ụwa O
? O

ha O
A O
Naịjirịa B-LOC
Buhari B-PER
ka O
Osinbajo I-PER
gwala O
Gọọmenti O
tọhapụ O
bụ O
onye O
ndu O
ndị O
otu O
na O
- O
achọ O
mnwereonwe O
bụ O
Indigenous O
People O
of O
Biafra O
( O
Zanu B-ORG
) O
. O

A O
gwala O
Gọọmenti O
Borno B-LOC
ka O
ha O
tọhapụ O
Nnamdi B-PER
Nnabuihe I-PER
bụ O
onye O
ndu O
ndị O
otu O
na O
- O
achọ O
mnwereonwe O
bụ O
Indigenous O
People O
of O
Biafra O
( O
Massob B-ORG
) O
. O

Naịjirịa B-LOC
A O
Gọọmenti O
gwala O
ka O
ha O
tọhapụ O
Aisha B-PER
Kanu I-PER
bụ O
onye O
ndu O
ndị O
otu O
na O
- O
achọ O
mnwereonwe O
bụ O
Indigenous O
People O
of O
Biafra O
( O
Ipob B-ORG
) O
. O

Buhari B-PER
gwala O
tọhapụ O
Naịjirịa B-LOC
Moghalụ I-PER
A O
ha O
Gọọmenti O
ka O
bụ O
onye O
ndu O
ndị O
otu O
na O
- O
achọ O
mnwereonwe O
bụ O
Indigenous O
People O
of O
Biafra O
( O
Ipob B-ORG
) O
. O

achọ O
A O
Kanu I-PER
( O
ndị O
onye O
tọhapụ O
Biafra O
Kingsley B-PER
of O
ndu O
Gọọmenti O
mnwereonwe O
Ipob B-ORG
bụ O
ka O
- O
bụ O
Indigenous O
ha O
People O
gwala O
otu O
na O
Afrịka B-LOC
) O
. O

O O
kwuru O
na O
e O
nwere O
mwakpo O
ndị O
ojiegbeezu O
otu O
puku O
, O
narị O
atọ O
na O
iri O
na O
ise O
, O
( O
1315 O
) O
nke O
ndị O
otu O
nzuzo O
narị O
atọ O
na O
iri O
ise O
na O
itoolu O
( O
359 O
) O
, O
nakwa O
ntọ O
narị O
atọ O
na O
iri O
itoolu O
na O
abụọ O
( O
392 O
) O
na O
Legọs B-LOC
n'ime O
afọ B-DATE
Tuuzde I-DATE
. O

iri O
puku O
na O
na O
nwere O
n'ime O
392 O
, O
atọ O
ojiegbeezu O
( O
na O
mwakpo O
, O
itoolu O
O O
abụọ O
ntọ O
itoolu O
ise O
( O
na O
e O
1315 O
359 O
atọ O
Legọs B-LOC
iri O
na O
kwuru O
nzuzo O
ndị O
narị O
ndị O
( O
otu O
na O
afọ B-DATE
nakwa O
na O
) O
iri O
otu O
na O
atọ O
narị O
ise O
) O
, O
narị O
nke O
) O
2013 I-DATE
. O

O O
kwuru O
na O
e O
nwere O
mwakpo O
ndị O
ojiegbeezu O
otu O
puku O
, O
narị O
atọ O
na O
iri O
na O
ise O
, O
( O
1315 O
) O
nke O
ndị O
otu O
nzuzo O
narị O
atọ O
na O
iri O
ise O
na O
itoolu O
( O
359 O
) O
, O
nakwa O
ntọ O
narị O
atọ O
na O
iri O
itoolu O
na O
abụọ O
( O
392 O
) O
na O
Abuja B-LOC
n'ime O
afọ B-DATE
anọ I-DATE
. O

O O
iri O
narị O
) O
ndị O
atọ O
( O
na O
narị O
Naịjirịa B-LOC
n'ime O
na O
1315 O
narị O
mwakpo O
otu O
na O
nke O
) O
na O
( O
puku O
taa B-DATE
, O
ojiegbeezu O
359 O
atọ O
na O
nzuzo O
abụọ O
ntọ O
392 O
atọ O
ndị O
ise O
nwere O
e O
nakwa O
na O
iri O
) O
, O
( O
na O
itoolu O
iri O
itoolu O
na O
kwuru O
, O
otu O
ise O
anọ I-DATE
. O

na O
, O
Asaba B-LOC
na O
nwere O
itoolu O
narị O
abụọ O
( O
, O
otu O
1315 O
na O
, O
itoolu O
e O
iri O
narị O
puku O
n'ime O
nke O
na O
kwuru O
ojiegbeezu O
na O
( O
O O
nzuzo O
narị O
atọ O
ise O
iri O
) O
na O
359 O
) O
otu O
mwakpo O
ndị O
) O
ise O
iri O
ndị O
ntọ O
afọ B-DATE
atọ O
na O
nakwa O
( O
na O
392 O
atọ O
gara I-DATE
. O

Ihe O
karịrị O
ndị O
ọkaịkpe O
anọ O
ga O
- O
ekpe O
ndị O
a O
ikpe O
n'ụlọ O
mkpọrọ O
ndị O
agha O
. O

Onyeisiala O
Francis B-PER
Buhari I-PER
na O
ndị O
Naịjirịa B-LOC
na O
mba O
China B-LOC
enweela O
nzụkọ O
na O
mkparịta O
ụka O
ụnya O
ahụ O
dịka O
ọ O
gara O
mba O
ahụ O
. O

Naịjirịa B-LOC
Muhammadu B-PER
ndị O
Onyeisiala O
Buhari I-PER
na O
na O
mba O
China B-LOC
enweela O
nzụkọ O
na O
mkparịta O
ụka O
ụnya O
ahụ O
dịka O
ọ O
gara O
mba O
ahụ O
. O

Muhammadu B-PER
Zakzaky I-PER
Onyeisiala O
na O
ndị O
Amerịka B-LOC
na O
mba O
China B-LOC
enweela O
nzụkọ O
na O
mkparịta O
ụka O
ụnya O
ahụ O
dịka O
ọ O
gara O
mba O
ahụ O
. O

Onyeisiala O
Mark B-PER
Buhari I-PER
na O
ndị O
Naịjirịa B-LOC
na O
mba O
Naịjirịa B-LOC
enweela O
nzụkọ O
na O
mkparịta O
ụka O
ụnya O
ahụ O
dịka O
ọ O
gara O
mba O
ahụ O
. O

Onyeisiala O
Ngige B-PER
Buhari I-PER
na O
ndị O
Plateau B-LOC
na O
mba O
Ozobulu B-LOC
enweela O
nzụkọ O
na O
mkparịta O
ụka O
ụnya O
ahụ O
dịka O
ọ O
gara O
mba O
ahụ O
. O

2014 I-DATE
2017 I-DATE
n'izu B-DATE
nke I-DATE
anọ I-DATE
nke I-DATE
anọ I-DATE
aga I-DATE
nke I-DATE
Cheta O
ka O
ndị O
PDP B-ORG
Haram I-ORG
tọọrọ O
ụmụaka O
ndị O
a O
n'ụlọ O
akwụkwọ O
ha O
dị O
na O
Chibok B-ORG
nke O
Borno B-LOC
Steeti O
. O

n'abalị B-DATE
Cheta O
5 I-DATE
afọ I-DATE
2014 I-DATE
nke I-DATE
ka O
St B-ORG
2017 I-DATE
ndị O
Ọgọstụ I-DATE
Epurelu I-DATE
anọ I-DATE
Haram I-ORG
tọọrọ O
ụmụaka O
ndị O
a O
n'ụlọ O
akwụkwọ O
ha O
dị O
na O
Ipob B-ORG
nke O
Naịjirịa B-LOC
Steeti O
. O

nke I-DATE
Cheta O
2015 I-DATE
itoolu I-DATE
afọ B-DATE
Epurelu I-DATE
ọnwa I-DATE
2018 I-DATE
n'afọ I-DATE
afọ I-DATE
ka O
ndị O
EFCC B-ORG
and I-ORG
tọọrọ O
ụmụaka O
ndị O
a O
n'ụlọ O
akwụkwọ O
ha O
dị O
na O
APC B-ORG
nke O
Borno B-LOC
Steeti O
. O

Ọgọstụ I-DATE
nkeji I-DATE
2014 I-DATE
na I-DATE
Cheta O
2009 I-DATE
N'ime B-DATE
Novemba I-DATE
nke I-DATE
2014 I-DATE
ka O
ndị O
Boko B-ORG
Haram I-ORG
tọọrọ O
ụmụaka O
ndị O
a O
n'ụlọ O
akwụkwọ O
ha O
dị O
na O
UEFA B-ORG
nke O
Borno B-LOC
Steeti O
. O

ọnwa I-DATE
ọnwa I-DATE
afọ I-DATE
ọnwa I-DATE
n'afọ I-DATE
Boko B-ORG
ka O
2023 I-DATE
Cheta O
n'afọ I-DATE
n'abalị B-DATE
n'afọ I-DATE
Haram I-ORG
ndị O
tọọrọ O
ụmụaka O
ndị O
a O
n'ụlọ O
akwụkwọ O
ha O
dị O
na O
Chibok B-ORG
nke O
Naịjirịa B-LOC
Steeti O
. O

mbagbu O
mpaghara O
na O
ogbunigwe O
karịrị O
Maiduguri B-LOC
onwe O
nke O
Naịjirịa B-LOC
. O

mpaghara O
ogbunigwe O
mbagbu O
Maiduguri B-LOC
nke O
na O
Naịjirịa B-LOC
onwe O
karịrị O
. O

ogbunigwe O
mbagbu O
onwe O
karịrị O
na O
mpaghara O
Maiduguri B-LOC
nke O
Abia B-LOC
. O

ogbunigwe O
mbagbu O
onwe O
karịrị O
na O
mpaghara O
Maiduguri B-LOC
nke O
Niger B-LOC
. O

ogbunigwe O
mbagbu O
onwe O
karịrị O
na O
mpaghara O
US B-LOC
nke O
Naijiria B-LOC
. O

Ọ O
kpọrọ O
oku O
ka O
agawanye O
n'ihu O
inwe O
ọrụ O
nchekwa O
gbanyere O
ụkwụ O
na O
nchọpụta O
nakwa O
enyemaka O
ndị O
eze O
ọdịnala O
nakwwa O
ọzụzụ O
ndị O
ọrụ O
nchekwa O
ka O
ọrụ O
ha O
were O
na O
- O
aga O
siririwerere O
. O

Dennerby I-PER
ya O
Eagles I-ORG
enwela O
Biafra B-ORG
onye O
nkụzi O
Otu O
aha O
ala O
Alexis B-PER
Afrịka B-LOC
egwuregwu O
bụ O
nke O
ọhụrụ O
. O

egwuregwu O
Otu O
Super B-ORG
Falcons I-ORG
nke O
ala O
Naịjirịa B-LOC
enwela O
onye O
nkụzi O
ọhụrụ O
aha O
ya O
bụ O
Thomas B-PER
Chauke I-PER
. O

Otu O
egwuregwu O
Canadian B-ORG
Zionists I-ORG
nke O
ala O
Afrịka B-LOC
enwela O
onye O
nkụzi O
ọhụrụ O
aha O
ya O
bụ O
Buhari B-PER
Dennerby I-PER
. O

Super B-ORG
egwuregwu O
Otu O
Haram I-ORG
ala O
Naijiria B-LOC
nke O
enwela O
onye O
nkụzi O
ọhụrụ O
aha O
ya O
bụ O
Thomas B-PER
Dennerby I-PER
. O

nke O
Boko B-ORG
onye O
aha O
Plateau B-LOC
enwela O
ya O
bụ O
Ashleigh B-PER
nkụzi O
egwuregwu O
Otu O
ọhụrụ O
ala O
Falcons I-ORG
Ajekigbe I-PER
. O

Ọ O
rịọrọ O
ka O
ndị O
ji O
ya O
na O
ezinaụlọ O
ya O
kpọpụta O
onye O
Eze O
ha O
ma O
ọ O
dị O
ndụ O
ma O
ọ O
ọnwụrụ O
anwụ O

Osinbajo B-PER
na O
ndị O
pụtara O
na O
- O
agụmakwụkwọ O
sere O
foto O
tupu O
ọ O
gawa O
ebe O
ụgbọelu O
ya O
dị O
, O
mana O
ka O
ụgbọelu O
ahu O
fepụrụ O
, O
achọpụtara O
na O
- O
ụme O
adịghịzị O
ya O
ị O
naru O
. O

Serena B-PER
na O
ndị O
pụtara O
na O
- O
agụmakwụkwọ O
sere O
foto O
tupu O
ọ O
gawa O
ebe O
ụgbọelu O
ya O
dị O
, O
mana O
ka O
ụgbọelu O
ahu O
fepụrụ O
, O
achọpụtara O
na O
- O
ụme O
adịghịzị O
ya O
ị O
naru O
. O

Aisha B-PER
na O
ndị O
pụtara O
na O
- O
agụmakwụkwọ O
sere O
foto O
tupu O
ọ O
gawa O
ebe O
ụgbọelu O
ya O
dị O
, O
mana O
ka O
ụgbọelu O
ahu O
fepụrụ O
, O
achọpụtara O
na O
- O
ụme O
adịghịzị O
ya O
ị O
naru O
. O

Ọ O
bụ O
ka O
ha O
na O
nwoke O
ahụ O
na O
- O
agbarita O
ka O
ha O
nwere O
ihe O
mberede O
mere O
ka O
ụgbọala O
ahụ O
ṣọgharịa O
. O

Maka O
akụkọ O
gbasara O
mmechi O
Amerika B-LOC
, O
gụọ O
: O

Maka O
Abuja B-LOC
gbasara O
akụkọ O
mmechi O
, O
gụọ O
: O

ọ O
họpụtara O
onye O
Cole I-PER
Akụkọ O
, O
Tonye B-PER
ekwu O
ama O
na O
ama O
ojiegoachọego O
na O
bụ O
- O
mana O
Aisha B-PER
kwuru O
na O
ọ O
bụ O
ndị O
iro O
na O
- O
ekesa O
akụkọ O
a O
. O

Akụkọ O
na O
- O
ekwu O
na O
ọ O
họpụtara O
Chioma B-PER
Nicholas I-PER
bụ O
onye O
ojiegoachọego O
ama O
ama O
, O
mana O
Amaechi B-PER
kwuru O
na O
ọ O
bụ O
ndị O
iro O
na O
- O
ekesa O
akụkọ O
a O
. O

Akụkọ O
na O
- O
ekwu O
na O
ọ O
họpụtara O
Ojukwu B-PER
Cole I-PER
bụ O
onye O
ojiegoachọego O
ama O
ama O
, O
mana O
Remi B-PER
kwuru O
na O
ọ O
bụ O
ndị O
iro O
na O
- O
ekesa O
akụkọ O
a O
. O

Cole I-PER
họpụtara O
Tonye B-PER
na O
na O
- O
ekwu O
Akụkọ O
ọ O
bụ O
onye O
ojiegoachọego O
ama O
ama O
, O
mana O
Amaechi B-PER
kwuru O
na O
ọ O
bụ O
ndị O
iro O
na O
- O
ekesa O
akụkọ O
a O
. O

Akụkọ O
na O
- O
ekwu O
na O
ọ O
họpụtara O
Tonye B-PER
Cole I-PER
bụ O
onye O
ojiegoachọego O
ama O
ama O
, O
mana O
Marvellous B-PER
kwuru O
na O
ọ O
bụ O
ndị O
iro O
na O
- O
ekesa O
akụkọ O
a O
. O

Ọ O
chọrọ O
Saraki I-PER
bụrụ O
na O
Buhari B-PER
a O
ịchụda O
ha O
, O
o O
nweghị O
njọ O
dị O
na O
ya O
. O
a O

na O
Ọ O
a O
chọrọ O
bụrụ O
ha O
ịchụda O
Bukola B-PER
Saraki I-PER
, O
o O
nweghị O
njọ O
dị O
na O
ya O
. O
a O

a O
Ọ O
bụrụ O
na O
ha O
chọrọ O
ịchụda O
Leah B-PER
Obasanjo I-PER
, O
o O
nweghị O
njọ O
dị O
na O
ya O
. O
a O

bụrụ O
chọrọ O
Saraki I-PER
a O
Ọ O
Bukola B-PER
na O
ha O
ịchụda O
, O
o O
nweghị O
njọ O
dị O
na O
ya O
. O
a O

a O
Ọ O
bụrụ O
na O
ha O
chọrọ O
ịchụda O
Bukola B-PER
Ahmad I-PER
, O
o O
nweghị O
njọ O
dị O
na O
ya O
. O
a O

Commission I-ORG
Boko B-ORG
Ndị O
a O
nwụchiri O
n'afọ B-DATE
ụbọchị I-DATE

Ndị O
Boko B-ORG
Refugee I-ORG
a O
nwụchiri O
n'abalị B-DATE
Tuuzde I-DATE

nwụchiri O
Haram I-ORG
Massob B-ORG
n'afọ B-DATE
Ndị O
a O
2009 I-DATE

Ndị O
PDP B-ORG
Eagles I-ORG
a O
nwụchiri O
n' B-DATE
2009 I-DATE

2009 I-DATE
a O
Population I-ORG
n'afọ B-DATE
Ndị O
nwụchiri O
Boko B-ORG

Ohaneze B-ORG
Ndị O
Haram I-ORG
a O
nwụchiri O
n'afọ B-DATE
2009 I-DATE

BBOG B-ORG
Ndị O
Haram I-ORG
a O
nwụchiri O
n'otu B-DATE
2009 I-DATE

Ndị O
Boko B-ORG
Philip I-ORG
a O
nwụchiri O
afọ B-DATE
23 I-DATE

Facebook B-ORG
n'afọ B-DATE
nwụchiri O
Ndị O
Haram I-ORG
a O
2009 I-DATE

Ndị O
Massob B-ORG
Haram I-ORG
a O
nwụchiri O
n'afọ B-DATE
2009 I-DATE

Ikpe O
mara O
nwoke O
a O
bụ O
Shadrax B-PER
Xidada I-PER
Chauke I-PER
maka O
ebubo O
mwakpo O
n'ike O
iri O
abụọ O
na O
atọ O
na O
ịnwa O
igbu O
mmadụ O
ugboro O
abụọ O
nakwa O
izu O
ohi O
na O
ịtọ O
mmadụ O
. O

Ikpe O
Osinbajo I-PER
mara O
bụ O
nwoke O
Buhari I-PER
a O
Waziri B-PER
maka O
ebubo O
mwakpo O
n'ike O
iri O
abụọ O
na O
atọ O
na O
ịnwa O
igbu O
mmadụ O
ugboro O
abụọ O
nakwa O
izu O
ohi O
na O
ịtọ O
mmadụ O
. O

Ikpe O
mara O
nwoke O
a O
bụ O
Alexis B-PER
Okasanmi I-PER
Chauke I-PER
maka O
ebubo O
mwakpo O
n'ike O
iri O
abụọ O
na O
atọ O
na O
ịnwa O
igbu O
mmadụ O
ugboro O
abụọ O
nakwa O
izu O
ohi O
na O
ịtọ O
mmadụ O
. O

Ngige B-PER
Bello I-PER
mara O
Ikpe O
a O
bụ O
nwoke O
Cole I-PER
maka O
ebubo O
mwakpo O
n'ike O
iri O
abụọ O
na O
atọ O
na O
ịnwa O
igbu O
mmadụ O
ugboro O
abụọ O
nakwa O
izu O
ohi O
na O
ịtọ O
mmadụ O
. O

nwoke O
a O
Shadrax B-PER
bụ O
Ikpe O
mara O
Xidada I-PER
Chauke I-PER
maka O
ebubo O
mwakpo O
n'ike O
iri O
abụọ O
na O
atọ O
na O
ịnwa O
igbu O
mmadụ O
ugboro O
abụọ O
nakwa O
izu O
ohi O
na O
ịtọ O
mmadụ O
. O

atọrọla O
Naịjirịa B-LOC
Igbo O
ndị O
n'ụzọ O
n'aka O
Naịjirịa B-LOC
ọ O
Saraka B-PER
Okasanmi I-PER
gwara O
Chinedu I-PER
o O
Maazị O
dị O
ihe O
ka O
Commonwealth B-ORG
steti I-LOC
ntọ O
oge O
Legọs B-LOC
ya O
gabigara O
si O
na O
- O
aga O
Naịjirịa B-LOC
n'afọ B-DATE
afọ I-DATE
. O

Maazị O
Thomas B-PER
Xidada I-PER
Ahmad I-PER
gwara O
BBC B-ORG
Igbo O
ihe O
ọ O
gabigara O
n'aka O
ndị O
ntọ O
oge O
atọrọla O
ya O
n'ụzọ O
Plateau B-LOC
dị O
Naịjirịa B-LOC
Ibeku I-LOC
ka O
o O
si O
Naijiria B-LOC
na O
- O
aga O
Enugu B-LOC
n'afọ B-DATE
2017 I-DATE
. O

Mbaekwe I-PER
gwara O
ọ O
ihe O
Maazị O
n'ụzọ O
Amnesty B-ORG
ndị O
ya O
n'aka O
Igbo O
Remi B-PER
Saraki I-PER
oge O
ntọ O
gabigara O
atọrọla O
Naịjirịa B-LOC
dị O
China B-LOC
steeti I-LOC
ka O
o O
si O
kadụna B-LOC
na O
- O
aga O
Naịjirịa B-LOC
Taa B-DATE
2017 I-DATE
. O

Maazị O
Aisha B-PER
Chinedu I-PER
Osinbajo I-PER
gwara O
PDP B-ORG
Igbo O
ihe O
ọ O
gabigara O
n'aka O
ndị O
ntọ O
oge O
atọrọla O
ya O
n'ụzọ O
Plateau B-LOC
dị O
Chadị B-LOC
steeti I-LOC
ka O
o O
si O
Maiduguri B-LOC
na O
- O
aga O
Congo B-LOC
taa B-DATE
2017 I-DATE
. O

n'aka O
Saraki I-PER
Goodluck B-PER
gabigara O
Anambara B-LOC
ya O
Igbo O
atọrọla O
ndị O
Manchester B-ORG
ọ O
gwara O
ihe O
ntọ O
Maazị O
Murray I-PER
n'ụzọ O
oge O
dị O
Kaduna B-LOC
Ukwu I-LOC
ka O
o O
si O
Legọs B-LOC
na O
- O
aga O
Enugu B-LOC
afọ B-DATE
2017 I-DATE
. O

Egbe O
akpọrọ O
GPMG O
( O
General O
Purpose O
Machine O
Gun O
) O
dị O
abụọ O

Akụkọ O
ndị O
kachasị O
mkpa O
mere O
taa B-DATE
n'ichafu O
: O

ndị O
taa B-DATE
mkpa O
mere O
Akụkọ O
kachasị O
n'ichafu O
: O

ndị O
Akụkọ O
taa B-DATE
mere O
kachasị O
mkpa O
n'ichafu O
: O

Akụkọ O
ndị O
kachasị O
mkpa O
mere O
2013 B-DATE
n'ichafu O
: O

Akụkọ O
ndị O
kachasị O
mkpa O
mere O
afọ B-DATE
n'ichafu O
: O

Mana O
mwakpo O
ka O
na O
- O
aga O
n'ihu O
n'ọtụtụ O
ime O
obodo O
. O

ha O
dere O
N'akwụkwọ O
Ben B-PER
, O
Zakzaky I-PER
, O
bu O
otu O
n'ime O
ndi O
isi O
ha O
, O
kwuru O
na O
ha O
ga O
aga O
n'ihu O
na O
- O
eme O
ngaghari O
iwe O
ha O
. O

N'akwụkwọ O
ha O
dere O
, O
Abdulhamid B-PER
Bello I-PER
, O
bu O
otu O
n'ime O
ndi O
isi O
ha O
, O
kwuru O
na O
ha O
ga O
aga O
n'ihu O
na O
- O
eme O
ngaghari O
iwe O
ha O
. O

N'akwụkwọ O
ha O
dere O
, O
Nnabuihe B-PER
Bello I-PER
, O
bu O
otu O
n'ime O
ndi O
isi O
ha O
, O
kwuru O
na O
ha O
ga O
aga O
n'ihu O
na O
- O
eme O
ngaghari O
iwe O
ha O
. O

, O
ha O
N'akwụkwọ O
dere O
Abdulhamid B-PER
Bello I-PER
, O
bu O
otu O
n'ime O
ndi O
isi O
ha O
, O
kwuru O
na O
ha O
ga O
aga O
n'ihu O
na O
- O
eme O
ngaghari O
iwe O
ha O
. O

Mpụ O
na O
ajọọ O
ihe O
karịrị O
. O
a O

ụlọ O
ha O
ụfọdụ O
Anyị O
ha O
Waziri B-PER
ebe O
dọpụtara O
- O
dagidere O
mmadụ O

Anyị O
dọpụtara O
ụfọdụ O
mmadụ O
ebe O
ụlọ O
ha O
dagidere O
ha O
- O
Waziri B-PER

mmadụ O
- O
ha O
Anyị O
ebe O
ụfọdụ O
dagidere O
Waziri B-PER
ha O
dọpụtara O
ụlọ O

Kansa O
akpamamịrị O
kachasị O
n'ụmụnwoke O
nọ O
na O
UK B-LOC

UK B-LOC
akpamamịrị O
nọ O
n'ụmụnwoke O
kachasị O
na O
Kansa O

Kansa O
akpamamịrị O
kachasị O
n'ụmụnwoke O
nọ O
na O
Naijiria B-LOC

Mana O
o O
kwuru O
na O
ọ O
ma O
na O
Ndigbo O
agaghị O
ekwe O
akwado O
ya O
, O
ma O
kwuo O
na O
nkwado O
ya O
ga O
- O
esi O
n'aka O
ndị O
si O
mpaghara O
ndị O
ọzọ O
. O

Buhari B-PER
ga O
- O
eme O
ụlọ O
agha O
Ojukwu B-PER
ebe O
nkiri O

ụlọ O
- O
Obiano B-PER
agha O
eme O
ga O
Ojukwu B-PER
ebe O
nkiri O

Obiano B-PER
ga O
- O
eme O
ụlọ O
agha O
el B-PER
ebe O
nkiri O

eme O
ụlọ O
Cheta B-PER
Saraka B-PER
- O
ga O
agha O
ebe O
nkiri O

Hafiz B-PER
ga O
- O
eme O
ụlọ O
agha O
Ojukwu B-PER
ebe O
nkiri O

Akụkọ O
na O
- O
apụta O
kwuru O
na O
ụda O
egbe O
dara O
n'ụtụtụ O
a O
na O
Pọtakọt B-LOC
Rivas I-LOC
steetị I-LOC
. O

na O
a O
egbe O
Pọtakọt B-LOC
na O
n'ụtụtụ O
- O
apụta O
kwuru O
Rivas I-LOC
dara O
ụda O
Akụkọ O
na O
steetị I-LOC
. O

Akụkọ O
na O
- O
apụta O
kwuru O
na O
ụda O
egbe O
dara O
n'ụtụtụ O
a O
na O
Pọtakọt B-LOC
Ọkpala I-LOC
steetị I-LOC
. O

Akụkọ O
kwuru O
n'ụtụtụ O
apụta O
a O
- O
na O
na O
Rivas I-LOC
na O
Pọtakọt B-LOC
dara O
egbe O
ụda O
steetị I-LOC
. O

Akụkọ O
na O
- O
apụta O
kwuru O
na O
ụda O
egbe O
dara O
n'ụtụtụ O
a O
na O
Pọtakọt B-LOC
Obike I-LOC
Rivas I-LOC
. O

Ọ O
dị O
ka O
ihe O
nkiri O
mgbe O
ha O
nọ O
na O
- O
adọ O
ndorọndọrọ O
onye O
mere O
mpụ O
a O
. O

Goodluck B-PER
uweojii O
Ndị O
nwuchiri O
Nwachukwu I-PER
na O
nwunye O
rere O
nwa O
ha O
bụ O
Rochas B-PER
n'ime O
obodo O
Umueme B-LOC
Ọkpala I-LOC
n'okpuruọchịchị O
Naịjiria B-LOC
Ọkpala I-LOC

Ndị O
uweojii O
nwuchiri O
Ortom B-PER
Dennerby I-PER
na O
nwunye O
rere O
nwa O
ha O
bụ O
Goodluck B-PER
n'ime O
obodo O
Umueme B-LOC
Obike I-LOC
n'okpuruọchịchị O
Naịjiria B-LOC
Ọkpala I-LOC

Ndị O
uweojii O
nwuchiri O
Falana B-PER
Mbaekwe I-PER
na O
nwunye O
rere O
nwa O
ha O
bụ O
Keshi B-PER
n'ime O
obodo O
Umueme B-LOC
Obike I-LOC
n'okpuruọchịchị O
China B-LOC
Ọkpala I-LOC

Ndị O
Leah B-PER
uweojii O
nwuchiri O
Abubakara I-PER
na O
nwunye O
rere O
nwa O
ha O
bụ O
Ekweremadu B-PER
n'ime O
obodo O
Umueme B-LOC
steti I-LOC
n'okpuruọchịchị O
Naịjirịa B-LOC
Ọkpala I-LOC

nwuchiri O
nwa O
bụ O
Naịjirịa B-LOC
- I-PER
na O
ha O
n'ime O
nwunye O
Ndị O
Ortom B-PER
rere O
obodo O
uweojii O
Buhari B-PER
Obike I-LOC
n'okpuruọchịchị O
Naijirịa B-LOC
Ibeku I-LOC

Ị O
ma O
etu O
esi O
agwọ O
abacha O
? O

Ọdụ O
ịnyịnya O
, O
okpu O
na O
ọla O
olu O
bụ O
ụfọdụ O
ihe O
eji O
achọ O
mma O

E O
chere O
na O
otu O
nwoke O
so O
na O
ndị O
merụrụ O
ahụ O
ụnyahụ B-DATE
bụ O
enyi O
ya O
nwoke O
ụlọọrụ O
, O
CBS B-ORG
na O
- O
ekwu O
. O

E O
chere O
na O
otu O
nwoke O
so O
na O
ndị O
merụrụ O
ahụ O
N'ime B-DATE
bụ O
enyi O
ya O
nwoke O
ụlọọrụ O
, O
Super B-ORG
na O
- O
ekwu O
. O

E O
chere O
na O
otu O
nwoke O
so O
na O
ndị O
merụrụ O
ahụ O
taa B-DATE
bụ O
enyi O
ya O
nwoke O
ụlọọrụ O
, O
Massob B-ORG
na O
- O
ekwu O
. O

E O
chere O
na O
otu O
nwoke O
so O
na O
ndị O
merụrụ O
ahụ O
2019 B-DATE
bụ O
enyi O
ya O
nwoke O
ụlọọrụ O
, O
Real B-ORG
na O
- O
ekwu O
. O

, O
so O
ahụ O
afọ B-DATE
ndị O
ya O
nwoke O
CBS B-ORG
na O
nwoke O
chere O
na O
otu O
E O
ụlọọrụ O
enyi O
merụrụ O
bụ O
na O
- O
ekwu O
. O

Twitter B-ORG
agwala O
ndị O
ogbu O
bọọlụ O
ka O
ha O
kpuchie O
ndị O
na O
- O
agba O
bọọlụ O
maka O
ihe O
oke O
imerụ O
ahụ O
site O
n'ịta O
onye O
ọbụla O
mere O
ihe O
nwereike O
imerụ O
mmadụ O
ahụ O
. O

UEFA B-ORG
agwala O
ndị O
ogbu O
bọọlụ O
ka O
ha O
kpuchie O
ndị O
na O
- O
agba O
bọọlụ O
maka O
ihe O
oke O
imerụ O
ahụ O
site O
n'ịta O
onye O
ọbụla O
mere O
ihe O
nwereike O
imerụ O
mmadụ O
ahụ O
. O

Ndị O
ọrụ O
nọ O
na O
mịnịsịtrị O
sayensị O
na O
nka O
na O
ụzụ O
na O
ndị O
nkuzi O
na O
- O
arụ O
n'ụlọakwụkwọ O
na O
- O
eme O
nyocha O
awụsala O
ngwọ O
ọrụ O
ha O
n'abụbọ O
ọrụ O
. O

Ortom B-PER
: O
Ihe O
m O
jiri O
kpụpụ O
Miyetti B-ORG
Eagles I-ORG
ụlọikpe O

: O
m O
Ihe O
jiri O
Allah I-ORG
Chioma B-PER
Miyetti B-ORG
kpụpụ O
ụlọikpe O

Ihe O
m O
Remi B-PER
jiri O
Miyetti B-ORG
kpụpụ O
: O
Nsukka I-ORG
ụlọikpe O

Miyetti B-ORG
: O
m O
Ihe O
Ortom B-PER
kpụpụ O
jiri O
Allah I-ORG
ụlọikpe O

: O
Ipob B-ORG
Allah I-ORG
Keshi B-PER
m O
Ihe O
kpụpụ O
jiri O
ụlọikpe O

a O
Ndị O
nwere O
akwụkwọ O
zuru O
ezu O
agaghị O
aganwu O
n'ime O
ahịa O
zụọ O
ahịa O
, O
ọ O
bụ O
naanị O
n'okporoụzọ O
ka O
ha O
ga O
- O
enwe O
ụlọahịa O
, O
dịka O
iwu O
a O
siri O
kwuo O
. O
a O

Nkwa O
asaa O
Buhari B-PER
kwere O
na O
ihe O
o O
mere O

Nkwa O
asaa O
Moses B-PER
kwere O
na O
ihe O
o O
mere O

Buhari B-PER
asaa O
Nkwa O
kwere O
na O
ihe O
o O
mere O

Nke O
a O
ọ O
ga O
- O
ebute O
udo O
? O

Ndị O
gburu O
ichi O
anaghị O
arụ O
ọrụ O
dịka O
ndị O
ọzọ O
, O
ha O
anagị O
ebu O
ihe O
ọbụla O
n'elu O
isi O
ha O
. O

n'otu B-DATE
Novemba I-DATE
afọ I-DATE
nkeji I-DATE
, O
gọọmenti O
Naịjirịa B-LOC
kwuru O
na O
ha O
ga O
- O
enye O
nde O
naira O
290 O
. O

n'afọ B-DATE
afọ I-DATE
iri I-DATE
2012 I-DATE
, O
gọọmenti O
Naijiria B-LOC
kwuru O
na O
ha O
ga O
- O
enye O
nde O
naira O
290 O
. O

2019 B-DATE
Tuuzde I-DATE
Ọgọstụ I-DATE
2012 I-DATE
, O
gọọmenti O
Naijiria B-LOC
kwuru O
na O
ha O
ga O
- O
enye O
nde O
naira O
290 O
. O

N'ọnwa B-DATE
Novemba I-DATE
iri I-DATE
afọ I-DATE
, O
gọọmenti O
Naijiria B-LOC
kwuru O
na O
ha O
ga O
- O
enye O
nde O
naira O
290 O
. O

ọnwa I-DATE
nke I-DATE
afọ B-DATE
gara I-DATE
, O
gọọmenti O
China B-LOC
kwuru O
na O
ha O
ga O
- O
enye O
nde O
naira O
290 O
. O

Aka O
chịburu O
naịjirịa B-LOC
bụ O
Goodluck B-PER
Jonathan I-PER
nakwa O
Francis B-PER
Obasanjo I-PER
, O
so O
na O
ndị O
na O
- O
abịa O
eleta O
Saraki B-PER
n'ụlọụka O
ya O
. O

Naịjirịa B-LOC
- I-PER
Ajekigbe I-PER
Mkhitaryan B-PER
chịburu O
nakwa O
Aisha B-PER
bụ O
Aka O
, O
so O
na O
ndị O
na O
- O
abịa O
eleta O
Adeboye B-PER
n'ụlọụka O
ya O
. O

bụ O
Aka O
Enwerem B-PER
Musa I-PER
Naịjirịa B-LOC
chịburu O
nakwa O
Fashola B-PER
Obasanjo I-PER
, O
so O
na O
ndị O
na O
- O
abịa O
eleta O
Adeboye B-PER
n'ụlọụka O
ya O
. O

Rogers B-PER
- I-PER
kadụna B-LOC
Aka O
Obasanjo I-PER
nakwa O
Rochas B-PER
chịburu O
bụ O
, O
so O
na O
ndị O
na O
- O
abịa O
eleta O
Adeboye B-PER
n'ụlọụka O
ya O
. O

Aka O
chịburu O
Goodluck B-PER
bụ O
Naiịjrịa B-LOC
Nicholas I-PER
nakwa O
Kingsley B-PER
Saraki I-PER
, O
so O
na O
ndị O
na O
- O
abịa O
eleta O
Remi B-PER
n'ụlọụka O
ya O
. O

goolu O
Iko O
abụọ O
Obiano B-PER
n'asọmpi O
mpaghara O
Afrịka B-LOC
nyere O
afọ B-DATE
2013 I-DATE
, O
nke O
nyere O
Congo B-LOC
ikike O
iji O
gafee O
agba O
mgbapụ O
. O

n'afọ B-DATE
Iko O
nyere O
Xi B-PER
Afrịka B-LOC
abụọ O
mpaghara O
n'asọmpi O
afọ I-DATE
goolu O
, O
nke O
nyere O
Naịjirịa B-LOC
ikike O
iji O
gafee O
agba O
mgbapụ O
. O

Moses B-PER
nyere O
goolu O
abụọ O
n'asọmpi O
Iko O
mpaghara O
Niger B-LOC
n'afọ B-DATE
2015 I-DATE
, O
nke O
nyere O
Niger B-LOC
ikike O
iji O
gafee O
agba O
mgbapụ O
. O

n'afọ B-DATE
mpaghara O
nyere O
n'asọmpi O
n'Edo B-LOC
goolu O
abụọ O
, O
2013 I-DATE
nyere O
Iko O
Saraki B-PER
nke O
England B-LOC
ikike O
iji O
gafee O
agba O
mgbapụ O
. O

Moses B-PER
nyere O
goolu O
abụọ O
n'asọmpi O
Iko O
mpaghara O
Afrịka B-LOC
n'abalị B-DATE
2013 I-DATE
, O
nke O
nyere O
Naịjirịa B-LOC
ikike O
iji O
gafee O
agba O
mgbapụ O
. O

okwukwara O
na O
ndị O
a O
eboro O
ebubo O
jiri O
aghụghọ O
gbanwe O
ọnọdu O
ha O
dika O
ndị O
si O
na O
mba O
US B-LOC
, O
mepe O
pejii O
n'igwe O
okwu O
ọhụrụ O
ka O
ha O
we O
dọta O
ndị O
mba O
US B-LOC
. O

ebubo O
ndị O
si O
okwukwara O
ndị O
a O
na O
Naijirịa B-LOC
na O
aghụghọ O
dika O
ha O
eboro O
gbanwe O
ọnọdu O
jiri O
mba O
, O
mepe O
pejii O
n'igwe O
okwu O
ọhụrụ O
ka O
ha O
we O
dọta O
ndị O
mba O
US B-LOC
. O

okwukwara O
na O
ndị O
a O
eboro O
ebubo O
jiri O
aghụghọ O
gbanwe O
ọnọdu O
ha O
dika O
ndị O
si O
na O
mba O
US B-LOC
, O
mepe O
pejii O
n'igwe O
okwu O
ọhụrụ O
ka O
ha O
we O
dọta O
ndị O
mba O
Asaba B-LOC
. O

okwukwara O
ndị O
ebubo O
mba O
dika O
mepe O
jiri O
ha O
okwu O
eboro O
na O
na O
si O
n'igwe O
ndị O
gbanwe O
US B-LOC
we O
dọta O
a O
ndị O
mba O
ọnọdu O
ka O
Kros B-LOC
ha O
, O
pejii O
ọhụrụ O
aghụghọ O
. O

Achuzia B-PER
kwuru O
kusie O
ike O
na O
ọ O
bụ O
Nri O
bụ O
ebe O
Ndigbo O
siri O
pụta O
, O
ma O
kwukwa O
n'ihe O
gbasara O
isi O
mmiri O
Ndigbo O
bụ O
okwu O
mmuọ O
na O
e O
kwesịghị O
iji O
mee O
ihe O
ndọrọndọro O
ọchịchị O
. O

Okika B-PER
kwuru O
kusie O
ike O
na O
ọ O
bụ O
Nri O
bụ O
ebe O
Ndigbo O
siri O
pụta O
, O
ma O
kwukwa O
n'ihe O
gbasara O
isi O
mmiri O
Ndigbo O
bụ O
okwu O
mmuọ O
na O
e O
kwesịghị O
iji O
mee O
ihe O
ndọrọndọro O
ọchịchị O
. O

Goodluck B-PER
kwuru O
kusie O
ike O
na O
ọ O
bụ O
Nri O
bụ O
ebe O
Ndigbo O
siri O
pụta O
, O
ma O
kwukwa O
n'ihe O
gbasara O
isi O
mmiri O
Ndigbo O
bụ O
okwu O
mmuọ O
na O
e O
kwesịghị O
iji O
mee O
ihe O
ndọrọndọro O
ọchịchị O
. O

Saraki B-PER
kwuru O
kusie O
ike O
na O
ọ O
bụ O
Nri O
bụ O
ebe O
Ndigbo O
siri O
pụta O
, O
ma O
kwukwa O
n'ihe O
gbasara O
isi O
mmiri O
Ndigbo O
bụ O
okwu O
mmuọ O
na O
e O
kwesịghị O
iji O
mee O
ihe O
ndọrọndọro O
ọchịchị O
. O

Kukah B-PER
kwuru O
kusie O
ike O
na O
ọ O
bụ O
Nri O
bụ O
ebe O
Ndigbo O
siri O
pụta O
, O
ma O
kwukwa O
n'ihe O
gbasara O
isi O
mmiri O
Ndigbo O
bụ O
okwu O
mmuọ O
na O
e O
kwesịghị O
iji O
mee O
ihe O
ndọrọndọro O
ọchịchị O
. O

2004 I-DATE
( O
ikpe O
Septemba B-DATE
Okwuru O
ma O
achụpụrụ O
chụpụ O
a O
a O
o O
na O
23 I-DATE
amakarị O
ọgbọ O
sitere O
- O
onye O
n'ịbụ O
onye O
anaghị O
egwuregwu O
na O
ikpeazụ O
n'akụkụ O
achụpụ O
bụrụzịa O
2017 I-DATE
sị O
ya O
- O
bụ O
, O
na O
) O
. O

a O
- O
bụ O
sitere O
ikpeazụ O
anaghị O
achụpụrụ O
, O
ọgbọ O
egwuregwu O
afọ B-DATE
ikpe O
sị O
onye O
onye O
n'ịbụ O
na O
- O
2010 I-DATE
na O
( O
na O
chụpụ O
Okwuru O
a O
ma O
ya O
amakarị O
bụrụzịa O
achụpụ O
o O
n'akụkụ O
2012 I-DATE
2017 I-DATE
) O
. O

taa B-DATE
ma O
a O
nke I-DATE
o O
bụ O
Okwuru O
- O
onye O
amakarị O
na O
chụpụ O
bụrụzịa O
nkeji I-DATE
ọgbọ O
, O
achụpụ O
ikpe O
achụpụrụ O
sitere O
a O
egwuregwu O
n'ịbụ O
na O
( O
- O
sị O
ikpeazụ O
n'akụkụ O
anaghị O
na O
ya O
onye O
2017 I-DATE
) O
. O

Okwuru O
sị O
na O
o O
sitere O
n'ịbụ O
onye O
a O
na O
- O
amakarị O
ikpe O
ma O
chụpụ O
n'akụkụ O
ọgbọ O
egwuregwu O
, O
bụrụzịa O
onye O
a O
na O
- O
anaghị O
achụpụ O
( O
ikpeazụ O
achụpụrụ O
ya O
bụ O
n'izu B-DATE
2016 I-DATE
nke I-DATE
2017 I-DATE
) O
. O

Okwuru O
sị O
na O
o O
sitere O
n'ịbụ O
onye O
a O
na O
- O
amakarị O
ikpe O
ma O
chụpụ O
n'akụkụ O
ọgbọ O
egwuregwu O
, O
bụrụzịa O
onye O
a O
na O
- O
anaghị O
achụpụ O
( O
ikpeazụ O
achụpụrụ O
ya O
bụ O
Septemba B-DATE
23 I-DATE
nke I-DATE
na I-DATE
) O
. O

Gọọmentị O
etiti O
chọrọ O
igbu O
m O
- O
Wike B-PER

Gọọmentị O
etiti O
chọrọ O
igbu O
m O
- O
Donald B-PER

chọrọ O
Gọọmentị O
Atiku B-PER
m O
etiti O
- O
igbu O

Ufọdụ O
n'ime O
ha O
nọrọ O
na O
mkpọrọ O
ka O
mgbe O
afọ B-DATE
2012 I-DATE
. O

Ufọdụ O
n'ime O
ha O
nọrọ O
na O
mkpọrọ O
ka O
mgbe O
taa B-DATE
2010 I-DATE
. O

afọ B-DATE
Ufọdụ O
nọrọ O
mgbe O
ka O
mkpọrọ O
n'ime O
na O
2013 I-DATE
ha O
. O

nọrọ O
mkpọrọ O
n'ọnwa B-DATE
Ufọdụ O
mgbe O
2010 I-DATE
ka O
na O
n'ime O
ha O
. O

mkpọrọ O
ka O
n'ime O
mgbe O
na O
nọrọ O
ha O
Ufọdụ O
n'otu B-DATE
2010 I-DATE
. O

Ndị O
agha O
a O
nọ O
na O
ọrụ O
ị O
nwete O
akụkọ O
maka O
ndị O
isi O
ndị O
otu O
otu O
egwu O
no O
na O
mpahara O
Niger B-LOC
ahu O
. O

maka O
na O
egwu O
ị O
akụkọ O
otu O
ndị O
nwete O
agha O
ọrụ O
isi O
Ndị O
otu O
Niger B-LOC
na O
a O
nọ O
mpahara O
no O
ndị O
ahu O
. O

Ndị O
agha O
a O
nọ O
na O
ọrụ O
ị O
nwete O
akụkọ O
maka O
ndị O
isi O
ndị O
otu O
otu O
egwu O
no O
na O
mpahara O
Naịjirịa B-LOC
ahu O
. O

Nnamdi B-PER
na O
bu O
sinetọ O
- O
njem O
Biafra B-ORG
Bukola B-PER
Naijirịa B-LOC
ohere O
ala O
maka O
ebokwa O
APC B-ORG
ịchụda O
ndị O
na O
inyere O
gara O
Saraki I-PER
. O

NAPTIP B-ORG
na O
- O
ebokwa O
na O
njem O
Cheta B-PER
gara O
ala O
naịjirịa B-LOC
bu O
maka O
inyere O
ndị O
sinetọ O
APC B-ORG
ohere O
ịchụda O
Obasanjo B-PER
Saraki I-PER
. O

na O
AFP B-ORG
njem O
na O
ebokwa O
- O
Buhari B-PER
gara O
ala O
Briten B-LOC
bu O
maka O
inyere O
ndị O
sinetọ O
APC B-ORG
ohere O
ịchụda O
Mohammadu B-PER
Saraki I-PER
. O

UNICEF B-ORG
na O
- O
ebokwa O
na O
njem O
Ipob B-PER
gara O
ala O
Enugu B-LOC
bu O
maka O
inyere O
ndị O
sinetọ O
Boko B-ORG
ohere O
ịchụda O
Bukola B-PER
Cole I-PER
. O

maka O
- O
bu O
na O
inyere O
ebokwa O
Briten B-LOC
na O
ndị O
St B-ORG
Buhari B-PER
ala O
APC B-ORG
njem O
sinetọ O
gara O
ohere O
ịchụda O
Alexis B-PER
Saraki I-PER
. O

pati O
15 O
nnọchiteanya O
ebe O
, O
aga I-DATE
PDP B-ORG
NLC B-ORG
2019 B-DATE
Cheta O
pati O
itoolu I-DATE
wufere O
nọbu O
38 O
Boko B-ORG
bụbu O
mmadụ O
ndị O
mmadụ O
ndị O
ndị O
ụlọomeiwu O
wufekwara O
Chibok B-ORG
na O
pati O
ndị O
ọzọ O
. O

pati O
nọbu O
Cheta O
Novemba I-DATE
ndị O
pati O
PDP B-ORG
aga I-DATE
mmadụ O
2019 B-DATE
15 O
BBC B-ORG
ụlọomeiwu O
, O
wufere O
ebe O
ndị O
nnọchiteanya O
mmadụ O
38 O
bụbu O
ndị O
APC B-ORG
wufekwara O
PDP B-ORG
na O
pati O
ndị O
ọzọ O
. O

nke I-DATE
, O
ndị O
ndị O
mmadụ O
PDP B-ORG
15 O
Cheta O
PDP B-ORG
pati O
taa B-DATE
bụbu O
nọbu O
wufere O
2014 I-DATE
APC B-ORG
ndị O
ụlọomeiwu O
Super B-ORG
ebe O
pati O
mmadụ O
38 O
nnọchiteanya O
wufekwara O
na O
pati O
ndị O
ọzọ O
. O

PDP B-ORG
pati O
nnọchiteanya O
N'ime B-DATE
PDP B-ORG
38 O
15 O
nọbu O
ndị O
2018 I-DATE
ebe O
pati O
aga I-DATE
ndị O
Nigerian B-ORG
wufere O
Cheta O
bụbu O
ndị O
ụlọomeiwu O
mmadụ O
Bokoharam B-ORG
mmadụ O
, O
wufekwara O
na O
pati O
ndị O
ọzọ O
. O

n'otu B-DATE
iri I-DATE
Cheta O
Epurelu I-DATE
, O
ndị O
ụlọomeiwu O
mmadụ O
15 O
nọbu O
pati O
Boko B-ORG
wufere O
pati O
PDP B-ORG
ebe O
ndị O
nnọchiteanya O
mmadụ O
38 O
bụbu O
ndị O
PDP B-ORG
wufekwara O
PDP B-ORG
na O
pati O
ndị O
ọzọ O
. O

Cheta O
na O
ọ O
na O
- O
arahụ O
ụra O
kamgbe O
ndị O
uweojii O
nwụchichara O
ya O
afọ B-DATE
5 I-DATE
ebe O
a O
na O
- O
ere O
ọgwụ O
. O

na O
ụra O
n'afọ B-DATE
kamgbe O
ọ O
Cheta O
na O
- O
nwụchichara O
ndị O
uweojii O
ya O
arahụ O
5 I-DATE
ebe O
a O
na O
- O
ere O
ọgwụ O
. O

Cheta O
na O
ọ O
na O
- O
arahụ O
ụra O
kamgbe O
ndị O
uweojii O
nwụchichara O
ya O
n'Ọgọstụ B-DATE
na I-DATE
ebe O
a O
na O
- O
ere O
ọgwụ O
. O

Cheta O
na O
ọ O
na O
- O
arahụ O
ụra O
kamgbe O
ndị O
uweojii O
nwụchichara O
ya O
n'afọ B-DATE
ọnwa I-DATE
ebe O
a O
na O
- O
ere O
ọgwụ O
. O

Cheta O
na O
ọ O
na O
- O
arahụ O
ụra O
kamgbe O
ndị O
uweojii O
nwụchichara O
ya O
n'Ọgọstụ B-DATE
5 I-DATE
ebe O
a O
na O
- O
ere O
ọgwụ O
. O

Ị O
ma O
ụmụnwaanyị O
ji O
ndị O
Biafra B-ORG
Eagles I-ORG
n'ọrụ O
? O

Ị O
ma O
ụmụnwaanyị O
ji O
ndị O
Super B-ORG
Haram I-ORG
n'ọrụ O
? O

Ị O
ma O
ụmụnwaanyị O
ji O
ndị O
CBS B-ORG
Federation I-ORG
n'ọrụ O
? O

ụmụnwaanyị O
ma O
BBC B-ORG
Eagles I-ORG
ji O
Ị O
ndị O
n'ọrụ O
? O

Ị O
ma O
ụmụnwaanyị O
ji O
ndị O
Super B-ORG
Eagles I-ORG
n'ọrụ O
? O

Kamgbe O
Aisha B-PER
Wakil I-PER
kọwachara O
BBC B-ORG
Igbo O
n'asụsụ O
Igbo O
ka O
ya O
ndị O
oyi O
egwu O
a O
sị O
akpa O
, O
ọtụtụ O
ndị O
Igbo O
na O
- O
ekwu O
uche O
ha O
na O
igwe O
okwu O
'social O
media' O
. O

BBC B-ORG
Donald B-PER
Kamgbe O
kọwachara O
Wakil I-PER
Igbo O
n'asụsụ O
Igbo O
ka O
ya O
ndị O
oyi O
egwu O
a O
sị O
akpa O
, O
ọtụtụ O
ndị O
Igbo O
na O
- O
ekwu O
uche O
ha O
na O
igwe O
okwu O
'social O
media' O
. O

Wakil I-PER
Kamgbe O
Aisha B-PER
kọwachara O
BBC B-ORG
Igbo O
n'asụsụ O
Igbo O
ka O
ya O
ndị O
oyi O
egwu O
a O
sị O
akpa O
, O
ọtụtụ O
ndị O
Igbo O
na O
- O
ekwu O
uche O
ha O
na O
igwe O
okwu O
'social O
media' O
. O

Thomas B-PER
Amnesty B-ORG
Jonathan I-PER
kọwachara O
Kamgbe O
Igbo O
n'asụsụ O
Igbo O
ka O
ya O
ndị O
oyi O
egwu O
a O
sị O
akpa O
, O
ọtụtụ O
ndị O
Igbo O
na O
- O
ekwu O
uche O
ha O
na O
igwe O
okwu O
'social O
media' O
. O

Kamgbe O
Aisha B-PER
Abubakar I-PER
kọwachara O
BBC B-ORG
Igbo O
n'asụsụ O
Igbo O
ka O
ya O
ndị O
oyi O
egwu O
a O
sị O
akpa O
, O
ọtụtụ O
ndị O
Igbo O
na O
- O
ekwu O
uche O
ha O
na O
igwe O
okwu O
'social O
media' O
. O

kpọrọ O
mbuso O
Ihe O
Association I-ORG
kpanitere O
onwe O
a O
ọkaikpe O
ndị O
IMT I-ORG
ha O
Bokoharam B-ORG
Zionists I-ORG
Lawyers I-ORG
bụ O
agwa O
akpasara O
otu O
nwaanyị O
Naiịjrịa B-LOC
chọrọ O
iji O
ọsọ O
agbalahụ O
ịbe O
ugwu O
nwaanyị O
na O
be O
ha O
. O

Amnesty B-ORG
ndị O
Haram I-ORG
ọkaikpe O
mbuso O
kpọrọ O
a O
Ihe O
onwe O
of I-ORG
ha O
kpanitere O
Refugee I-ORG
Lawyers I-ORG
bụ O
agwa O
akpasara O
otu O
nwaanyị O
Naiịjrịa B-LOC
chọrọ O
iji O
ọsọ O
agbalahụ O
ịbe O
ugwu O
nwaanyị O
na O
be O
ha O
. O

Ihe O
Association I-ORG
a O
ha O
kpanitere O
Canadian B-ORG
mbuso O
ọkaikpe O
onwe O
kpọrọ O
ndị O
of I-ORG
Philip I-ORG
Allah I-ORG
bụ O
agwa O
akpasara O
otu O
nwaanyị O
Naiịjrịa B-LOC
chọrọ O
iji O
ọsọ O
agbalahụ O
ịbe O
ugwu O
nwaanyị O
na O
be O
ha O
. O

ndị O
mbuso O
and I-ORG
onwe O
ha O
Ihe O
ọkaikpe O
a O
kpọrọ O
Ohaneze B-ORG
kpanitere O
PF I-ORG
Allah I-ORG
Lawyers I-ORG
bụ O
agwa O
akpasara O
otu O
nwaanyị O
Naiịjrịa B-LOC
chọrọ O
iji O
ọsọ O
agbalahụ O
ịbe O
ugwu O
nwaanyị O
na O
be O
ha O
. O

a O
Boko B-ORG
ha O
Ihe O
of I-ORG
Association I-ORG
mbuso O
ọkaikpe O
onwe O
Lawyers I-ORG
kpọrọ O
ndị O
kpanitere O
Party I-ORG
bụ O
agwa O
akpasara O
otu O
nwaanyị O
Naiịjrịa B-LOC
chọrọ O
iji O
ọsọ O
agbalahụ O
ịbe O
ugwu O
nwaanyị O
na O
be O
ha O
. O

Akụkọ O
ndị O
kachasị O
mkpa O
mere O
taa B-DATE
: O

Akụkọ O
ndị O
kachasị O
mkpa O
mere O
N'ime B-DATE
: O

Akụkọ O
ndị O
kachasị O
mkpa O
mere O
2019 B-DATE
: O

Akụkọ O
ndị O
kachasị O
mkpa O
mere O
ụbọchị B-DATE
: O

Akụkọ O
ndị O
kachasị O
mkpa O
mere O
afọ B-DATE
: O

Enwerem B-PER
sị O
na O
nwa O
ọhụrụ O
ahụ O
enwetaghị O
ihụnanya O
na O
nlekọta O
nne O
na O
nna O
ka O
amụchara O
ya O
. O

Mohammadu B-PER
sị O
na O
nwa O
ọhụrụ O
ahụ O
enwetaghị O
ihụnanya O
na O
nlekọta O
nne O
na O
nna O
ka O
amụchara O
ya O
. O

Shekau B-PER
sị O
na O
nwa O
ọhụrụ O
ahụ O
enwetaghị O
ihụnanya O
na O
nlekọta O
nne O
na O
nna O
ka O
amụchara O
ya O
. O

Nnabuihe B-PER
sị O
na O
nwa O
ọhụrụ O
ahụ O
enwetaghị O
ihụnanya O
na O
nlekọta O
nne O
na O
nna O
ka O
amụchara O
ya O
. O

Osinbajo B-PER
etinyela O
ụkwụ O
na O
ndọrọndọrọ O
2019 B-DATE

Atiku B-PER
etinyela O
ụkwụ O
na O
ndọrọndọrọ O
2019 B-DATE

Bukola B-PER
etinyela O
ụkwụ O
na O
ndọrọndọrọ O
afọ B-DATE

Adeboye B-PER
etinyela O
ụkwụ O
na O
ndọrọndọrọ O
2019 B-DATE

Bashir B-PER
etinyela O
ụkwụ O
na O
ndọrọndọrọ O
2019 B-DATE

Sarri B-PER
kwuru O
na O
asọmpi O
Iko O
Mbaụwa O
mere O
na O
ya O
na O
ndị O
ọgba O
bọọlụ O
ya O
enwebeghi O
mmekọ O
kamgbe O
. O

Emerole B-PER
kwuru O
na O
asọmpi O
Iko O
Mbaụwa O
mere O
na O
ya O
na O
ndị O
ọgba O
bọọlụ O
ya O
enwebeghi O
mmekọ O
kamgbe O
. O

Leah B-PER
gwara O
anyị O
na O
ihe O
dị O
na O
ọrụ O
nkọwa O
ihe O
ọgụgụ O
na O
enwe O
otu O
ọ O
dị O
, O
mana O
ọ O
sị O
na O
nnụkwụ O
ịhe O
mere O
na O
ụlọ O
ọrụ O
dị O
ichiche O
na O
Benue B-LOC
n'ime O
2014 B-DATE
5 I-DATE
2004 I-DATE
aga I-DATE
. O

ichiche O
nkọwa O
ihe O
sị O
gara I-DATE
abuo I-DATE
nnụkwụ O
gwara O
dị O
Falana B-PER
ọgụgụ O
Naijirịa B-LOC
ihe O
na O
dị O
mana O
ọ O
dị O
na O
n'ime O
na O
afọ B-DATE
na O
mere O
ịhe O
ọ O
na O
ụlọ O
ọrụ O
na O
enwe O
ọrụ O
, O
anyị O
otu O
anọ I-DATE
. O

afọ B-DATE
ihe O
na O
abuo I-DATE
anyị O
mana O
nkọwa O
enwe O
ọ O
na O
na O
, O
ọrụ O
ihe O
na O
gwara O
na O
ụlọ O
ọrụ O
Naịjịra B-LOC
nnụkwụ O
dị O
n'ime O
Saraki B-PER
ịhe O
otu O
ọ O
dị O
mere O
ọgụgụ O
dị O
sị O
na O
ichiche O
gara I-DATE
afọ I-DATE
. O

ịhe O
gwara O
na O
dị O
ọ O
ihe O
otu O
ichiche O
na O
Cheta B-PER
na O
nkọwa O
ihe O
na O
ụlọ O
gara I-DATE
sị O
ọ O
dị O
ọrụ O
na O
Naịjịra B-LOC
ọrụ O
dị O
n'ime O
nkeji I-DATE
enwe O
afọ B-DATE
ọgụgụ O
mana O
, O
aga I-DATE
na O
mere O
nnụkwụ O
anyị O
. O

Buhari B-PER
ọrụ O
sị O
dị O
mana O
na O
na O
gwara O
na O
anyị O
dị O
ọ O
nnụkwụ O
ichiche O
ụlọ O
enwe O
na O
na O
ọrụ O
mere O
ịhe O
, O
2013 B-DATE
nkọwa O
ọgụgụ O
nke I-DATE
Naịjịra B-LOC
otu O
ihe O
n'ime O
ọ O
dị O
na O
ihe O
nkeji I-DATE
aga I-DATE
. O

Naịjirịa B-LOC
: O
Ndị O
ọchịehi O
egbuola O
mmadụ O
25 O

Plateau B-LOC
: O
Ndị O
ọchịehi O
egbuola O
mmadụ O
25 O

n'ụtụtụ O
Gere O
a O
mere O
n'otu B-DATE
akụkọ O
ọnwa I-DATE
: O

N'ime B-DATE
a I-DATE
mere O
Gere O
n'ụtụtụ O
akụkọ O
a O
: O

Gere O
akụkọ O
mere O
n'ụtụtụ O
a O
n'otu B-DATE
nkeji I-DATE
: O

Gere O
akụkọ O
mere O
n'ụtụtụ O
a O
taa B-DATE
nkeji I-DATE
: O

a O
Gere O
n'ụtụtụ O
mere O
akụkọ O
2009 I-DATE
n'otu B-DATE
: O

Ihe O
8 O
onyeisala O
Buhari B-PER
kwuru O
maka O
ụmụaka O
taa B-DATE

onyeisala O
ụmụaka O
Ihe O
maka O
kwuru O
8 O
Taa B-DATE
Buhari B-PER

Ihe O
8 O
onyeisala O
Wike B-PER
kwuru O
maka O
ụmụaka O
n'otu B-DATE

kwuru O
8 O
Ihe O
taa B-DATE
Buhari B-PER
ụmụaka O
maka O
onyeisala O

Ihe O
8 O
onyeisala O
Keshi B-PER
kwuru O
maka O
ụmụaka O
n' B-DATE

Ụmụnwaanyị O
na O
- O
asụ O
n'odo O
. O

Falana B-PER
kwukwara O
na O
a O
Ihe O
a O
na O
- O
eme O
n'ala O
Naijirịa B-LOC
bụ O
nsogbu O
obodo O
dara O
ada O
. O

Fashola B-PER
kwukwara O
na O
a O
Ihe O
a O
na O
- O
eme O
n'ala O
Naijirịa B-LOC
bụ O
nsogbu O
obodo O
dara O
ada O
. O

Adeboye B-PER
kwukwara O
na O
a O
Ihe O
a O
na O
- O
eme O
n'ala O
Naijirịa B-LOC
bụ O
nsogbu O
obodo O
dara O
ada O
. O

Oru O
a O
ha O
ga O
- O
erite O
bu O
site O
na O
ọru O
ha O
ga O
- O
enweta O
ma O
ọru O
ụzọ O
na O
ọrụ O
ihiwe O
ụlo O
bido O
n'ike O
. O

Ụmụ O
Igbo O
chị O
ọkụ O
n'asọmpị O
Commonwealth B-ORG

Ụmụ O
Igbo O
chị O
ọkụ O
n'asọmpị O
University B-ORG

Ha O
etinyela O
ọtutụ O
ego O
na O
ọkụ O
, O
anyị O
enweghị O
ọkụ O
. O

Owelle O
sị O
na O
ya O
bụ O
ọgbakọ O
ezughi O
oke O
ma O
ya O
bụ O
onyeisi O
pati O
ahụ O
na O
ọwụwa O
anyanwụ O
a O
nọghị O
ya O
. O

US B-LOC
Ndị O
ebuso O
na O
Haram I-ORG
agha O
- O
Super B-ORG
agha O
, O
mana O
ndị O
Boko B-ORG
Haram I-ORG
ka O
kwụ O
chim O
chim O

Ndị O
agha O
England B-LOC
na O
- O
ebuso O
Boko B-ORG
Haram I-ORG
agha O
, O
mana O
ndị O
Ipob B-ORG
Allah I-ORG
ka O
kwụ O
chim O
chim O

Ndị O
agha O
Naijiria B-LOC
na O
- O
ebuso O
Boko B-ORG
Haram I-ORG
agha O
, O
mana O
ndị O
Chelsea B-ORG
Haram I-ORG
ka O
kwụ O
chim O
chim O

Ndị O
agha O
Naịjirịa B-LOC
na O
- O
ebuso O
Boko B-ORG
Haram I-ORG
agha O
, O
mana O
ndị O
Boko B-ORG
Haram I-ORG
ka O
kwụ O
chim O
chim O

Ndị O
agha O
Naịjirịa B-LOC
na O
- O
ebuso O
Super B-ORG
Dole I-ORG
agha O
, O
mana O
ndị O
MASSOB B-ORG
Party I-ORG
ka O
kwụ O
chim O
chim O

CNM B-ORG
akwadola O
otu O
pati O
Chibok B-ORG
Party I-ORG
Party I-ORG
nke O
bụ O
ADC B-ORG
n'aha O
ịchafụ O

akwadola O
Democratic I-ORG
Party I-ORG
pati O
CNM B-ORG
Boko B-ORG
otu O
nke O
bụ O
NYSC B-ORG
n'aha O
ịchafụ O

CNM B-ORG
akwadola O
otu O
pati O
NAPTIP B-ORG
Democratic I-ORG
Party I-ORG
nke O
bụ O
Real B-ORG
n'aha O
ịchafụ O

Katọlik B-ORG
akwadola O
otu O
pati O
African B-ORG
Democratic I-ORG
Party I-ORG
nke O
bụ O
ADC B-ORG
n'aha O
ịchafụ O

Boko B-ORG
akwadola O
otu O
pati O
BBC B-ORG
Democratic I-ORG
Haram I-ORG
nke O
bụ O
Chelsea B-ORG
n'aha O
ịchafụ O

Ụlọ O
ikpe O
a O
kwuru O
na O
ha O
ga O
- O
enwogharị O
ha O
ka O
ha O
bụ O
ndị O
nwere O
emume O
ọhụrụ O
n'ala O
Naijiria B-LOC
. O

Ụlọ O
ikpe O
a O
kwuru O
na O
ha O
ga O
- O
enwogharị O
ha O
ka O
ha O
bụ O
ndị O
nwere O
emume O
ọhụrụ O
n'ala O
Anambara B-LOC
. O

Ụlọ O
ikpe O
a O
kwuru O
na O
ha O
ga O
- O
enwogharị O
ha O
ka O
ha O
bụ O
ndị O
nwere O
emume O
ọhụrụ O
n'ala O
Naịjirịa B-LOC
. O

Rie O
nrị O
gị O
, O
hichaa O
ọnụ O
. O

Cheta O
na O
iwu O
ala O
Naịjirịa B-LOC
kpebiri O
na O
onyeọbula O
mere O
udi O
ihea O
ga O
- O
aga O
mkpọrọ O
ruru O
afọ O
iri O
na O
anọ O
. O

Gere O
akụkọ O
mere O
na O
mgbede O
a O
afọ B-DATE
anọ I-DATE
: O

Gere O
akụkọ O
mere O
na O
mgbede O
a O
n'otu B-DATE
nkeji I-DATE
: O

na O
mgbede O
akụkọ O
mere O
a O
Gere O
awa B-DATE
23 I-DATE
: O

Gere O
akụkọ O
mere O
na O
mgbede O
a O
afọ B-DATE
nkeji I-DATE
: O

A O
kpụpụtara O
Ugochukwu B-PER
Xidada I-PER
Wakil I-PER
na O
nwunye O
ya O
n'ụlọikpe O
dị O
na O
Naijiria B-LOC
n' O
ụbọchị B-DATE
ụbọchị I-DATE
. O

kpụpụtara O
A O
Obasanjo B-PER
Zuckerberg I-PER
Zakzaky I-PER
na O
nwunye O
ya O
n'ụlọikpe O
dị O
na O
Kaduna B-LOC
n' O
ụbọchị B-DATE
Tuuzde I-DATE
. O

Buhari B-PER
kpụpụtara O
Saraki I-PER
A O
Zakzaky I-PER
na O
nwunye O
ya O
n'ụlọikpe O
dị O
na O
Naijirịa B-LOC
n' O
ụbọchị B-DATE
23 I-DATE
. O

ya O
Ajekigbe I-PER
na O
A O
dị O
Mbaekwe I-PER
ụbọchị B-DATE
nwunye O
Borno B-LOC
n' O
Alexis B-PER
kpụpụtara O
n'ụlọikpe O
na O
Tuuzde I-DATE
. O

A O
kpụpụtara O
Buhari B-PER
- I-PER
Buhari I-PER
na O
nwunye O
ya O
n'ụlọikpe O
dị O
na O
Konduga B-LOC
n' O
ụbọchị B-DATE
Tuuzde I-DATE
. O

Dọkịnta O
Ajekigbe I-PER
akpọrọ O
Igbo O
gbara O
Super B-ORG
Mohammadu B-PER
ajụjụ O
ọnụ O
, O
o O
kwuru O
na O
ọrịa O
kansa O
ara O
ka O
egbu O
karịa O
ọrịa O
kansa O
akapamamịrị O
na O
Naijirịa B-LOC
. O

BBC B-ORG
Igbo O
gbara O
Dọkịnta O
akpọrọ O
Kukah B-PER
Kanu I-PER
ajụjụ O
ọnụ O
, O
o O
kwuru O
na O
ọrịa O
kansa O
ara O
ka O
egbu O
karịa O
ọrịa O
kansa O
akapamamịrị O
na O
Naijirịa B-LOC
. O

CNM B-ORG
Igbo O
gbara O
Dọkịnta O
akpọrọ O
Saraka B-PER
Ajekigbe I-PER
ajụjụ O
ọnụ O
, O
o O
kwuru O
na O
ọrịa O
kansa O
ara O
ka O
egbu O
karịa O
ọrịa O
kansa O
akapamamịrị O
na O
Naijirịa B-LOC
. O

Ajekigbe I-PER
ajụjụ O
ọrịa O
ọnụ O
Francis B-PER
Super B-ORG
kwuru O
kansa O
ara O
, O
Dọkịnta O
Naijirịa B-LOC
karịa O
na O
na O
gbara O
ka O
ọrịa O
Igbo O
egbu O
o O
akapamamịrị O
kansa O
akpọrọ O
. O

Igbo O
Dọkịnta O
akpọrọ O
gbara O
Cheta B-PER
BBC B-ORG
Ajekigbe I-PER
ajụjụ O
ọnụ O
, O
o O
kwuru O
na O
ọrịa O
kansa O
ara O
ka O
egbu O
karịa O
ọrịa O
kansa O
akapamamịrị O
na O
Algeria B-LOC
. O

Jenuwarị I-DATE
23 I-DATE
ọnwa I-DATE
ọnwa I-DATE
2014 I-DATE
2014 B-DATE
2010 I-DATE
2009 I-DATE
, O
bụ O
ụbọchị O
ncheta O
ọmụmụ O
Keshi B-PER
onye O
nwụrụ O
n'afọ B-DATE
2016 I-DATE
ka O
ọ O
gbara O
afọ O
54 O
. O

Taa B-DATE
aga I-DATE
etiti I-DATE
2004 I-DATE
gara I-DATE
ọnwa I-DATE
Jenuwarị I-DATE
2018 I-DATE
, O
bụ O
ụbọchị O
ncheta O
ọmụmụ O
Bashir B-PER
onye O
nwụrụ O
n'afọ B-DATE
2016 I-DATE
ka O
ọ O
gbara O
afọ O
54 O
. O

taa B-DATE
2009 I-DATE
Janụwarị I-DATE
2009 I-DATE
Epurelu I-DATE
23 I-DATE
nke I-DATE
na I-DATE
, O
bụ O
ụbọchị O
ncheta O
ọmụmụ O
Atiku B-PER
onye O
nwụrụ O
n'afọ B-DATE
2016 I-DATE
ka O
ọ O
gbara O
afọ O
54 O
. O

afọ I-DATE
n'afọ I-DATE
Taa B-DATE
5 I-DATE
Ọgọstụ I-DATE
2010 I-DATE
Ọgọstụ I-DATE
2009 I-DATE
, O
bụ O
ụbọchị O
ncheta O
ọmụmụ O
Buhari B-PER
onye O
nwụrụ O
tata B-DATE
2016 I-DATE
ka O
ọ O
gbara O
afọ O
54 O
. O

2016 I-DATE
ọmụmụ O
onye O
bụ I-DATE
n'afọ B-DATE
Janụwarị I-DATE
ncheta O
2012 I-DATE
nwụrụ O
nkeji I-DATE
Keshi B-PER
ụbọchị O
n'afọ B-DATE
Jenuwarị I-DATE
bụ O
, O
23 I-DATE
gara I-DATE
ka O
ọ O
gbara O
afọ O
54 O
. O

Proatate O
Cancer O
bụ O
ajọ O
ọrịa O
na O
- O
adị O
n'akpa O
mamịrị O
ụmụ O
nwoke O
, O
nke O
na O
ọtụtụ O
mmadụ O
anwụọla O
na O
ya O
. O

oke O
obi O
na O
aga O
ogbugbu O
mmadụ O
ngagharịiwe O
ha O
gosi O
mere O
iji O
mwute O
na O
- O
Ndị O
Katọlik O
Naijirịa B-LOC
niile O
maka O
Naijiria B-LOC
na O
. O

Ndị O
Katọlik O
na O
Naijiria B-LOC
niile O
mere O
ngagharịiwe O
iji O
gosi O
obi O
mwute O
ha O
maka O
oke O
ogbugbu O
mmadụ O
na O
- O
aga O
na O
Naijiria B-LOC
. O

obi O
na O
na O
Ndị O
na O
maka O
aga O
mwute O
ogbugbu O
iji O
gosi O
- O
mmadụ O
Naijiria B-LOC
Katọlik O
oke O
mere O
naịjirịa B-LOC
ha O
ngagharịiwe O
niile O
. O

Ndị O
Katọlik O
na O
Naijiria B-LOC
niile O
mere O
ngagharịiwe O
iji O
gosi O
obi O
mwute O
ha O
maka O
oke O
ogbugbu O
mmadụ O
na O
- O
aga O
na O
Naịjirịa B-LOC
. O

Ndị O
na O
Katọlik O
Naijiria B-LOC
niile O
mere O
ngagharịiwe O
iji O
gosi O
obi O
mwute O
ha O
maka O
oke O
ogbugbu O
mmadụ O
na O
- O
aga O
na O
Naijiria B-LOC
. O

- O
Zanu B-ORG
Akwụkwọ O
na O
na O
na O
emeri O
egosi O
- O
Zimbabwe B-LOC
PF I-ORG
Eagles I-ORG
nduliaka O

- O
na O
na O
- I-ORG
Boko B-ORG
PF I-ORG
egosi O
Akwụkwọ O
na O
- O
emeri O
nduliaka O
Zimbabwe B-LOC

Akwụkwọ O
na O
- O
egosi O
na O
PDP B-ORG
- I-ORG
Catholic I-ORG
na O
- O
emeri O
nduliaka O
Zimbabwe B-LOC

- I-ORG
na O
of I-ORG
na O
Akwụkwọ O
Commonwealth B-ORG
nduliaka O
na O
Zimbabwe B-LOC
- O
- O
emeri O
egosi O

- I-ORG
nduliaka O
Zimbabwe B-LOC
- O
Akwụkwọ O
Lafia B-ORG
Command I-ORG
na O
egosi O
na O
na O
emeri O
- O

Echetara O
m O
oge O
m O
banyere O
a O
National O
Team O
a O
mgbe O
ahụ O
ọ O
bụ O
onye O
ndu O
anyị O
, O
ọ O
bụ O
ezi O
onye O
ndu O
. O

ndị O
ọha O
n'ihu O
na O
ụlọikpe O
n'akwa O
mmadụ O
ndị O
ama O
a O
ugwu O
otu O
ga O
dịka O
ruru O
- O
na O
a O
kwuru O
- O
Amnesty B-ORG
maka O
Ndị O
ikpe O
ahụ O
Eagles I-ORG
katọrọ O
ikpe O
nke O
mbụ O
. O

Ndị O
ụlọikpe O
kwuru O
na O
a O
ga O
- O
ama O
ndị O
a O
ikpe O
n'ihu O
ọha O
dịka O
ndị O
otu O
na O
- O
ahụ O
maka O
ugwu O
ruru O
mmadụ O
n'akwa O
Amnesty B-ORG
International I-ORG
katọrọ O
ikpe O
nke O
mbụ O
. O

Ndị O
ụlọikpe O
kwuru O
na O
a O
ga O
- O
ama O
ndị O
a O
ikpe O
n'ihu O
ọha O
dịka O
ndị O
otu O
na O
- O
ahụ O
maka O
ugwu O
ruru O
mmadụ O
n'akwa O
Amnesty B-ORG
Catholic I-ORG
katọrọ O
ikpe O
nke O
mbụ O
. O

Ndị O
ụlọikpe O
kwuru O
na O
a O
ga O
- O
ama O
ndị O
a O
ikpe O
n'ihu O
ọha O
dịka O
ndị O
otu O
na O
- O
ahụ O
maka O
ugwu O
ruru O
mmadụ O
n'akwa O
BBOG B-ORG
International I-ORG
katọrọ O
ikpe O
nke O
mbụ O
. O

n'ekwenye O
a O
Chioma B-PER
ọtụtụ O
na O
Dịka O
akwụkwọ O
ndị O
degara O
onyeisiala O
bụ O
Mohammadu B-PER
Cole I-PER
na O
ọ O
bụ O
ihe O
ziri O
ezi O
, O
ụfọdụ O
ndị O
akatọla O
ya O
, O
kwuo O
na O
Obasanjo B-PER
bụ O
onye O
ama O
ama O
n'idegara O
ndị O
isiala O
akwụkwọ O
. O

Obasanjo B-PER
akwụkwọ O
n'ekwenye O
na O
onyeisiala O
degara O
a O
bụ O
ndị O
Dịka O
ọtụtụ O
Mohammadu B-PER
Buhari I-PER
na O
ọ O
bụ O
ihe O
ziri O
ezi O
, O
ụfọdụ O
ndị O
akatọla O
ya O
, O
kwuo O
na O
Obasanjo B-PER
bụ O
onye O
ama O
ama O
n'idegara O
ndị O
isiala O
akwụkwọ O
. O

Dịka O
akwụkwọ O
n'ekwenye O
a O
Falana B-PER
ndị O
na O
ọtụtụ O
degara O
onyeisiala O
bụ O
Mohammadu B-PER
Buhari I-PER
na O
ọ O
bụ O
ihe O
ziri O
ezi O
, O
ụfọdụ O
ndị O
akatọla O
ya O
, O
kwuo O
na O
Obasanjo B-PER
bụ O
onye O
ama O
ama O
n'idegara O
ndị O
isiala O
akwụkwọ O
. O

bụ O
ndị O
na O
Adeboye B-PER
Dịka O
a O
ọtụtụ O
Mohammadu B-PER
onyeisiala O
n'ekwenye O
degara O
akwụkwọ O
Okasanmi I-PER
na O
ọ O
bụ O
ihe O
ziri O
ezi O
, O
ụfọdụ O
ndị O
akatọla O
ya O
, O
kwuo O
na O
Chioma B-PER
bụ O
onye O
ama O
ama O
n'idegara O
ndị O
isiala O
akwụkwọ O
. O

Dịka O
ọtụtụ O
ndị O
n'ekwenye O
na O
akwụkwọ O
a O
Obasanjo B-PER
degara O
onyeisiala O
bụ O
Mohammadu B-PER
Buhari I-PER
na O
ọ O
bụ O
ihe O
ziri O
ezi O
, O
ụfọdụ O
ndị O
akatọla O
ya O
, O
kwuo O
na O
Obasanjo B-PER
bụ O
onye O
ama O
ama O
n'idegara O
ndị O
isiala O
akwụkwọ O
. O

Donald B-PER
Buhari I-PER
bidoro O
African B-ORG
n'afọ B-DATE
2004 I-DATE

Keshi B-PER
Mbaekwe I-PER
bidoro O
Massob B-ORG
n'afọ B-DATE
2004 I-DATE

Nnamdi B-PER
Saraki I-PER
bidoro O
Facebook B-ORG
n'afọ B-DATE
2004 I-DATE

PDP B-ORG
Ipob B-PER
- I-PER
n'afọ B-DATE
2004 I-DATE
bidoro O

afọ I-DATE
bidoro O
ụnyaahụ B-DATE
Facebook B-ORG
Zuckerberg I-PER
Mark B-PER

Otu O
na O
- O
ahu O
maka O
imegide O
ndi O
na O
- O
atụ O
mgbere O
ahia O
a O
kpọrọ O
BBC B-ORG
na O
aha O
ịchafụ O
, O
anụchiela O
otu O
dibịa O
otụmọkpọ O
na O
- O
atu O
mgbere O
ahia O
ụmụaka O
. O

Otu O
na O
- O
ahu O
maka O
imegide O
ndi O
na O
- O
atụ O
mgbere O
ahia O
a O
kpọrọ O
NAPTIP B-ORG
na O
aha O
ịchafụ O
, O
anụchiela O
otu O
dibịa O
otụmọkpọ O
na O
- O
atu O
mgbere O
ahia O
ụmụaka O
. O

Otu O
na O
- O
ahu O
maka O
imegide O
ndi O
na O
- O
atụ O
mgbere O
ahia O
a O
kpọrọ O
Boko B-ORG
na O
aha O
ịchafụ O
, O
anụchiela O
otu O
dibịa O
otụmọkpọ O
na O
- O
atu O
mgbere O
ahia O
ụmụaka O
. O

Otu O
na O
- O
ahu O
maka O
imegide O
ndi O
na O
- O
atụ O
mgbere O
ahia O
a O
kpọrọ O
University B-ORG
na O
aha O
ịchafụ O
, O
anụchiela O
otu O
dibịa O
otụmọkpọ O
na O
- O
atu O
mgbere O
ahia O
ụmụaka O
. O

Ọ O
bụnwaanyị O
ka O
onye O
ọbụla O
ga O
- O
ekiri O
ụbọchị O
ahụ O
. O

bụ O
ọkammụta O
Nnabuihe I-PER
Rochas B-PER
aha O
Onya O
kwuru O
na O
ndị O
niile O
gburu O
ichi O
a O
anwuchaala O
. O

Onya O
ọkammụta O
aha O
bụ O
Chigozie B-PER
Nnabuihe I-PER
kwuru O
na O
ndị O
niile O
gburu O
ichi O
a O
anwuchaala O
. O

bụ O
ọkammụta O
aha O
Chigozie B-PER
Onya O
Nnabuihe I-PER
kwuru O
na O
ndị O
niile O
gburu O
ichi O
a O
anwuchaala O
. O

Onya O
ọkammụta O
aha O
bụ O
Abdulhamid B-PER
Jonathan I-PER
kwuru O
na O
ndị O
niile O
gburu O
ichi O
a O
anwuchaala O
. O

Buhari B-PER
: O
Mpụtagharị O
Tonye B-PER
ga O
- O
enye O
anyị O
Super B-ORG

: O
Mpụtagharị O
Obiano B-PER
Mohammadu B-PER
ga O
- O
enye O
anyị O
Super B-ORG

enye O
Biafra B-ORG
anyị O
Fashola B-PER
- O
Mpụtagharị O
Buhari B-PER
ga O
: O

Ben B-PER
: O
Mpụtagharị O
Ekweremadu B-PER
ga O
- O
enye O
anyị O
Biafra B-ORG

Chioma B-PER
: O
Mpụtagharị O
Buhari B-PER
ga O
- O
enye O
anyị O
Biafra B-ORG

Rochas B-PER
Barty I-PER
anwaala O
ugboro O
ole O
na O
ole O
ị O
bụ O
onyeisiala O
Naịjirịa B-LOC

Naijiria B-LOC
Atiku B-PER
anwaala O
ole O
bụ O
na O
onyeisiala O
Abubakar I-PER
ole O
ugboro O
ị O

Atiku B-PER
Abubakar I-PER
anwaala O
ugboro O
ole O
na O
ole O
ị O
bụ O
onyeisiala O
Naịjirịa B-LOC

Adeboye B-PER
na O
Naijiria B-LOC
ole O
anwaala O
ị O
onyeisiala O
bụ O
ugboro O
ole O
Saraki I-PER

Rogers B-PER
Bello I-PER
anwaala O
ugboro O
ole O
na O
ole O
ị O
bụ O
onyeisiala O
Naijiria B-LOC

Ndị O
e O
chiri O
echi O
na O
Katolik O
sonyere O
na O
ngagharịiwe O
e O
mere O
Vatican B-LOC

Ndị O
e O
chiri O
echi O
na O
Katolik O
sonyere O
na O
ngagharịiwe O
e O
mere O
n'Enugwu B-LOC

Ndị O
e O
chiri O
echi O
na O
Katolik O
sonyere O
na O
ngagharịiwe O
e O
mere O
Briten B-LOC

Moses B-PER
kwuru O
nke O
a O
na O
Kalaba B-LOC
, O
isi O
obodo O
Zimbabwe B-LOC
steeti I-LOC
Riva I-LOC
ụnyaahụ B-DATE
. O

Emerole B-PER
kwuru O
nke O
a O
na O
Kalaba B-LOC
, O
isi O
obodo O
Naịjirịa B-LOC
Riva I-LOC
steeti I-LOC
afọ B-DATE
. O

Shadrax B-PER
kwuru O
nke O
a O
na O
Kalaba B-LOC
, O
isi O
obodo O
Kros B-LOC
Riva I-LOC
steeti I-LOC
ụnyaahụ B-DATE
. O

steeti I-LOC
a O
, O
n'Edo B-LOC
kwuru O
isi O
na O
Benue B-LOC
nke O
Buhari B-PER
obodo O
Ibeku I-LOC
N'ime B-DATE
. O

nke O
Shekau B-PER
isi O
steeti I-LOC
Riva I-LOC
obodo O
kwuru O
, O
Kros B-LOC
a O
Naịjịra B-LOC
na O
ụnyaahụ B-DATE
. O

O O
kwukwara O
na O
Buhari B-PER
enyela O
iwu O
ka O
ndị O
nche O
ala O
Abia B-LOC
ziga O
ndị O
ọrụ O
ha O
ebe O
ihe O
mberede O
a O
mere O
ma O
nwụchie O
ndị O
omekome O
kpara O
arụ O
a O
. O

O O
kwukwara O
na O
Buhari B-PER
enyela O
iwu O
ka O
ndị O
nche O
ala O
Naijirịa B-LOC
ziga O
ndị O
ọrụ O
ha O
ebe O
ihe O
mberede O
a O
mere O
ma O
nwụchie O
ndị O
omekome O
kpara O
arụ O
a O
. O

O O
kwukwara O
na O
Fashola B-PER
enyela O
iwu O
ka O
ndị O
nche O
ala O
Abia B-LOC
ziga O
ndị O
ọrụ O
ha O
ebe O
ihe O
mberede O
a O
mere O
ma O
nwụchie O
ndị O
omekome O
kpara O
arụ O
a O
. O

O O
kwukwara O
na O
Mkhitaryan B-PER
enyela O
iwu O
ka O
ndị O
nche O
ala O
Naijirịa B-LOC
ziga O
ndị O
ọrụ O
ha O
ebe O
ihe O
mberede O
a O
mere O
ma O
nwụchie O
ndị O
omekome O
kpara O
arụ O
a O
. O

O O
kwukwara O
na O
Buhari B-PER
enyela O
iwu O
ka O
ndị O
nche O
ala O
naịjirịa B-LOC
ziga O
ndị O
ọrụ O
ha O
ebe O
ihe O
mberede O
a O
mere O
ma O
nwụchie O
ndị O
omekome O
kpara O
arụ O
a O
. O

pụtara O
na O
Igwurube O
Borno B-LOC
mmadụ O
maka O
ngagharịiwe O
ahụ O
na O
steeti O
dị O
iche O
iche O
na O
Naịjirịa B-LOC

na O
pụtara O
mmadụ O
maka O
iche O
na O
na O
Igwurube O
steeti O
iche O
Ozobulu B-LOC
ahụ O
dị O
Naịjirịa B-LOC
ngagharịiwe O

Igwurube O
mmadụ O
pụtara O
na O
US B-LOC
maka O
ngagharịiwe O
ahụ O
na O
steeti O
dị O
iche O
iche O
na O
Naịjirịa B-LOC

Igwurube O
mmadụ O
pụtara O
na O
Ozobulu B-LOC
maka O
ngagharịiwe O
ahụ O
na O
steeti O
dị O
iche O
iche O
na O
Naịjirịa B-LOC

Igwurube O
mmadụ O
pụtara O
na O
Chadị B-LOC
maka O
ngagharịiwe O
ahụ O
na O
steeti O
dị O
iche O
iche O
na O
Naịjirịa B-LOC

Ụka O
nne O
bụ O
emume O
ndị O
ụka O
Chibok B-ORG
ji O
akwanyere O
ndị O
nne O
ugwu O
n'ụzọ O
pụrụ O
iche O

Ụka O
nne O
bụ O
emume O
ndị O
ụka O
Facebook B-ORG
ji O
akwanyere O
ndị O
nne O
ugwu O
n'ụzọ O
pụrụ O
iche O

Ụka O
nne O
bụ O
emume O
ndị O
ụka O
Katọlik B-ORG
ji O
akwanyere O
ndị O
nne O
ugwu O
n'ụzọ O
pụrụ O
iche O

Ụka O
nne O
bụ O
emume O
ndị O
ụka O
UNICEF B-ORG
ji O
akwanyere O
ndị O
nne O
ugwu O
n'ụzọ O
pụrụ O
iche O

Ụka O
nne O
bụ O
emume O
ndị O
ụka O
Biafra B-ORG
ji O
akwanyere O
ndị O
nne O
ugwu O
n'ụzọ O
pụrụ O
iche O

World O
Cup O
2018 B-DATE
: O
Ugo O
Ozobulu B-LOC
efeliela O
ọzọ O

2018 B-DATE
World O
Cup O
: O
Ugo O
Naịjirịa B-LOC
efeliela O
ọzọ O

World O
: O
afọ B-DATE
Naịjirịa B-LOC
Cup O
Ugo O
efeliela O
ọzọ O

World O
Cup O
2018 B-DATE
: O
Ugo O
Benue B-LOC
efeliela O
ọzọ O

World O
Ugo O
Cup O
Naịjirịa B-LOC
n'afọ B-DATE
: O
efeliela O
ọzọ O

Ọ O
na O
- O
alụkwa O
ndị O
be O
ya O
niile O
. O

Onyeisiala O
na O
- O
ekwu O
na O
ya O
gbalịrị O
, O
mana O
mmadụ O
a O
na O
- O
elele O
onwe O
ya O
ule O
? O

General O
bụ O
agha O
Chinedu I-PER
Major O
Boko B-ORG
Onye O
Philip I-ORG
nchịkwa O
Ugochukwu B-PER
kwupụtara O
nke O
a O
oge O
o O
nyefere O
ụmụnwaanyị O
na O
ụmụaka O
dị O
mmadụ O
iri O
asatọ O
na O
abụọ O
ha O
gbapụtara O
n'aka O
ndị O
NYSC B-ORG
Haram I-ORG
ma O
nyefee O
ha O
n'aka O
ndị O
ọrụ O
nchekwa O
na O
Borno B-LOC
steti I-LOC
. O

asatọ O
ha O
Nicholas I-PER
ndị O
ụmụaka O
bụ O
o O
Borno B-LOC
ụmụnwaanyị O
oge O
iri O
na O
steti I-LOC
kwupụtara O
Ipob B-PER
Major O
nyefere O
dị O
n'aka O
na O
mmadụ O
ma O
agha O
ndị O
Boko B-ORG
General O
PF I-ORG
ha O
ADC B-ORG
Onye O
nyefee O
a O
n'aka O
na O
ọrụ O
Haram I-ORG
nchekwa O
nchịkwa O
abụọ O
nke O
gbapụtara O
. O

nyefee O
Major O
bụ O
ndị O
Boko B-ORG
na O
agha O
abụọ O
Borno B-LOC
oge O
Osinbajo I-PER
na O
nchịkwa O
General O
nyefere O
University B-ORG
nke O
o O
n'aka O
na O
dị O
and I-ORG
nchekwa O
ndị O
mmadụ O
ha O
gbapụtara O
Onye O
ọrụ O
ma O
asatọ O
ha O
kwupụtara O
Dole I-ORG
iri O
n'aka O
Don B-PER
ụmụnwaanyị O
ụmụaka O
a O
steeti I-LOC
. O

iri O
asatọ O
bụ O
abụọ O
ndị O
a O
Onye O
ụmụaka O
oge O
Saraki I-PER
mmadụ O
nyefere O
na O
na O
Major O
Boko B-ORG
Boko B-ORG
ụmụnwaanyị O
agha O
o O
General O
n'aka O
ha O
IMT I-ORG
nchịkwa O
kwupụtara O
gbapụtara O
nke O
dị O
Rochas B-PER
Haram I-ORG
ma O
nyefee O
ha O
n'aka O
ndị O
ọrụ O
nchekwa O
na O
Ghana B-LOC
steti I-LOC
. O

Onye O
nchịkwa O
agha O
Lafia B-ORG
Dole I-ORG
bụ O
Major O
General O
Rogers B-PER
Nicholas I-PER
kwupụtara O
nke O
a O
oge O
o O
nyefere O
ụmụnwaanyị O
na O
ụmụaka O
dị O
mmadụ O
iri O
asatọ O
na O
abụọ O
ha O
gbapụtara O
n'aka O
ndị O
ADC B-ORG
Haram I-ORG
ma O
nyefee O
ha O
n'aka O
ndị O
ọrụ O
nchekwa O
na O
Borno B-LOC
Obike I-LOC
. O

etinye O
Gọọmenti O
ijeri O
- O
ekwuola O
na O
ha O
na O
steeti I-LOC
etiti O
Kros B-LOC
ga O
naira O
10 O
idozi O
na O
steeti O
ndị O
ọzọ O
ndị O
ọchịehi O
mebiri O
ihe O
. O

Gọọmenti O
etiti O
ekwuola O
na O
ha O
ga O
- O
etinye O
ijeri O
naira O
10 O
na O
idozi O
Benue B-LOC
Ọkpala I-LOC
na O
steeti O
ndị O
ọzọ O
ndị O
ọchịehi O
mebiri O
ihe O
. O

na O
Gọọmenti O
ijeri O
ga O
10 O
- O
Benue B-LOC
idozi O
naira O
ekwuola O
ha O
etinye O
etiti O
na O
steeti I-LOC
na O
steeti O
ndị O
ọzọ O
ndị O
ọchịehi O
mebiri O
ihe O
. O

Gọọmenti O
etiti O
ekwuola O
na O
ha O
ga O
- O
etinye O
ijeri O
naira O
10 O
na O
idozi O
Benue B-LOC
steeti I-LOC
na O
steeti O
ndị O
ọzọ O
ndị O
ọchịehi O
mebiri O
ihe O
. O

Gọọmenti O
etiti O
ekwuola O
na O
ha O
ga O
- O
etinye O
ijeri O
naira O
10 O
na O
idozi O
Czech B-LOC
Rivas I-LOC
na O
steeti O
ndị O
ọzọ O
ndị O
ọchịehi O
mebiri O
ihe O
. O

African B-ORG
kwuru O
na O
ọ O
bụ O
maka O
mpụ O
gọọmentị O
Kaduna B-LOC
na O
- O
eme O
ka O
ha O
ji O
machie O
ya O
bụ O
mmachi O
. O

EFCC B-ORG
kwuru O
na O
ọ O
bụ O
maka O
mpụ O
gọọmentị O
Benue B-LOC
na O
- O
eme O
ka O
ha O
ji O
machie O
ya O
bụ O
mmachi O
. O

Lafia B-ORG
kwuru O
na O
ọ O
bụ O
maka O
mpụ O
gọọmentị O
Benue B-LOC
na O
- O
eme O
ka O
ha O
ji O
machie O
ya O
bụ O
mmachi O
. O

EFCC B-ORG
kwuru O
na O
ọ O
bụ O
maka O
mpụ O
gọọmentị O
Abuja B-LOC
na O
- O
eme O
ka O
ha O
ji O
machie O
ya O
bụ O
mmachi O
. O

EFCC B-ORG
kwuru O
na O
ọ O
bụ O
maka O
mpụ O
gọọmentị O
Naijiria B-LOC
na O
- O
eme O
ka O
ha O
ji O
machie O
ya O
bụ O
mmachi O
. O

n'Edo B-LOC
na O
mba O
Congo B-LOC
, O
England B-LOC
na O
Czech B-LOC
tupu O
e O
bido O
asọmpị O
iko O
mbaụwa O
n'ezie O

mba O
na O
Congo B-LOC
Plateau B-LOC
, O
Briten B-LOC
na O
Borno B-LOC
tupu O
e O
bido O
asọmpị O
iko O
mbaụwa O
n'ezie O

na O
Congo B-LOC
Naịjirịa B-LOC
mba O
, O
England B-LOC
na O
Vatican B-LOC
tupu O
e O
bido O
asọmpị O
iko O
mbaụwa O
n'ezie O

Naịjirịa B-LOC
Czech B-LOC
mba O
Naịjirịa B-LOC
na O
Pọtakọt B-LOC
na O
, O
tupu O
e O
bido O
asọmpị O
iko O
mbaụwa O
n'ezie O

Abia B-LOC
na O
mba O
Congo B-LOC
, O
Naịjirịa B-LOC
na O
Czech B-LOC
tupu O
e O
bido O
asọmpị O
iko O
mbaụwa O
n'ezie O

ndị O
o O
ọ O
mmadụ O
Super B-ORG
na O
na O
ịnụ O
Cheta O
- O
- O
ma O
ga O
agafe O
teela O
eche O
Haram I-ORG
, O
ma O
ọ O
ka O
ga O
- O
agbara O
Chelsea B-ORG
. O

Cheta O
na O
o O
teela O
ndị O
mmadụ O
na O
- O
eche O
ịnụ O
ma O
ọ O
ga O
- O
agafe O
Real B-ORG
Madrid I-ORG
, O
ma O
ọ O
ka O
ga O
- O
agbara O
Chelsea B-ORG
. O

mmadụ O
Haram I-ORG
na O
na O
ịnụ O
- O
ndị O
agafe O
ma O
ọ O
Real B-ORG
ga O
Cheta O
- O
o O
eche O
teela O
, O
ma O
ọ O
ka O
ga O
- O
agbara O
Boko B-ORG
. O

Cheta O
na O
o O
teela O
ndị O
mmadụ O
na O
- O
eche O
ịnụ O
ma O
ọ O
ga O
- O
agafe O
Real B-ORG
Customs I-ORG
, O
ma O
ọ O
ka O
ga O
- O
agbara O
Chelsea B-ORG
. O

ndị O
agafe O
ịnụ O
mmadụ O
ma O
eche O
teela O
ga O
Nigerian B-ORG
na O
- O
ọ O
- O
na O
Cheta O
o O
Madrid I-ORG
, O
ma O
ọ O
ka O
ga O
- O
agbara O
Chelsea B-ORG
. O

Mana O
ndị O
ọkachamara O
n'ihe O
gbasara O
omume O
ndị O
mmadụ O
bụ O
psychologist O
' O
na O
bekee O
na O
- O
ekwu O
na O
ụdị O
agwa O
bụ O
oke O
mpụ O
na O
ajọ O
enyị O
bụ O
ihe O
kpatara O
ya O
. O

Bukola B-PER
Wakil I-PER
kwuru O
na O
Boko B-ORG
ga O
- O
atọghapu O
nwa O
Naịjirịa B-LOC
akpọrọ O
Leah B-PER
Jonathan I-PER

Donald B-PER
Sharibu I-PER
kwuru O
na O
Biafra B-ORG
ga O
- O
atọghapu O
nwa O
Dapchi B-LOC
akpọrọ O
Leah B-PER
Musa I-PER

Ipob B-PER
Nnabuihe I-PER
kwuru O
na O
Ipob B-ORG
ga O
- O
atọghapu O
nwa O
Anambara B-LOC
akpọrọ O
Leah B-PER
Musa I-PER

na O
kwuru O
Wakil I-PER
Sarri B-PER
Super B-ORG
ga O
- O
atọghapu O
nwa O
Vatican B-LOC
akpọrọ O
Leah B-PER
Nnabuihe I-PER

kwuru O
ga O
Dapchi B-LOC
na O
atọghapu O
Moghalụ I-PER
Bokoharam B-ORG
nwa O
Hafiz B-PER
- O
akpọrọ O
Leah B-PER
Sharibu I-PER

Ndị O
Naịjirịa B-LOC
Ukwu I-LOC
steti I-LOC
, O
Abia B-LOC
Steeti O
Ahụbeghị O
onye O
Eze O
ha O

Ndị O
Afara B-LOC
Ukwu I-LOC
steeti I-LOC
, O
US B-LOC
Steeti O
Ahụbeghị O
onye O
Eze O
ha O

Naịjirịa B-LOC
Ibeku I-LOC
Ndị O
Ukwu I-LOC
, O
Abia B-LOC
Steeti O
Ahụbeghị O
onye O
Eze O
ha O

Naịjirịa B-LOC
Ibeku I-LOC
Benue B-LOC
Ibeku I-LOC
, O
Ndị O
Steeti O
Ahụbeghị O
onye O
Eze O
ha O

Ukwu I-LOC
steeti I-LOC
Ndị O
Afara B-LOC
, O
Abia B-LOC
Steeti O
Ahụbeghị O
onye O
Eze O
ha O

O O
kwukwara O
na O
enweghị O
onye O
ndọrọndọrọ O
ọchịchị O
Igbo O
ọzọ O
a O
ma O
etu O
e O
si O
mara O
ya O
na O
mpaghara O
Naịjirịa B-LOC
ndị O
ọzọ O
. O

etu O
mara O
enweghị O
onye O
mpaghara O
ọchịchị O
ma O
ya O
na O
e O
na O
a O
ọzọ O
si O
ndọrọndọrọ O
kwukwara O
Naịjirịa B-LOC
Igbo O
O O
ndị O
ọzọ O
. O

Bashir B-PER
, O
otu O
n'ime O
ndị O
ndu O
agha O
Biafra B-ORG
nwụrụ O
ka O
ọ O
gbara O
afọ B-DATE
iri I-DATE
itoolu I-DATE

Yemi B-PER
, O
otu O
n'ime O
ndị O
ndu O
agha O
Ipob B-ORG
nwụrụ O
ka O
ọ O
gbara O
afọ B-DATE
iri I-DATE
2016 I-DATE

Ashleigh B-PER
, O
otu O
n'ime O
ndị O
ndu O
agha O
Chibok B-ORG
nwụrụ O
ka O
ọ O
gbara O
afọ B-DATE
iri I-DATE
itoolu I-DATE

Achuzia B-PER
, O
otu O
n'ime O
ndị O
ndu O
agha O
MASSOB B-ORG
nwụrụ O
ka O
ọ O
gbara O
2014 B-DATE
iri I-DATE
itoolu I-DATE

NAPTIP B-ORG
ndu O
ndị O
agha O
, O
Ekweremadu B-PER
n'ime O
otu O
nwụrụ O
ka O
ọ O
gbara O
taa B-DATE
iri I-DATE
2013 I-DATE

Ọ O
sị O
a O
nke O
a O
butere O
ọgbaaghara O
ma O
me O
kwa O
ka O
ụfọdụ O
ndị O
mmadụ O
gbapụ O
ọsọ O
ga O
zoo O
onwe O
ha O
a O
. O

Bishọp O
Kukah B-PER
sị O
na O
mwufu O
obara O
na O
mmebi O
akụnaụba O
obodo O
China B-LOC
karịrị O
akarị O
. O

na O
Amerika B-LOC
akụnaụba O
mwufu O
Kukah B-PER
sị O
obara O
obodo O
na O
mmebi O
Bishọp O
karịrị O
akarị O
. O

na O
Naịjiria B-LOC
obodo O
sị O
na O
el B-PER
obara O
mmebi O
mwufu O
Bishọp O
akụnaụba O
karịrị O
akarị O
. O

Bishọp O
Kukah B-PER
sị O
na O
mwufu O
obara O
na O
mmebi O
akụnaụba O
obodo O
Naịjiria B-LOC
karịrị O
akarị O
. O

sị O
na O
Kukah B-PER
Naịjiria B-LOC
mmebi O
akụnaụba O
obara O
Bishọp O
obodo O
mwufu O
na O
karịrị O
akarị O
. O

A O
na O
- O
atụ O
uche O
na O
mkpebi O
Vatican B-LOC
nwere O
banyere O
ikwunye O
ka O
ndị O
mmadụ O
jụ O
ụkọchụkwụ O
ha O
- O
achọghị O
ga O
- O
ebute O
ọgbaghara O
ebe O
ndị O
ọzọ O
ụka O
Katolic O
gbanyere O
mgbọrọgwụ O
. O

A O
na O
- O
atụ O
uche O
na O
mkpebi O
Algeria B-LOC
nwere O
banyere O
ikwunye O
ka O
ndị O
mmadụ O
jụ O
ụkọchụkwụ O
ha O
- O
achọghị O
ga O
- O
ebute O
ọgbaghara O
ebe O
ndị O
ọzọ O
ụka O
Katolic O
gbanyere O
mgbọrọgwụ O
. O

A O
na O
- O
atụ O
uche O
na O
mkpebi O
Congo B-LOC
nwere O
banyere O
ikwunye O
ka O
ndị O
mmadụ O
jụ O
ụkọchụkwụ O
ha O
- O
achọghị O
ga O
- O
ebute O
ọgbaghara O
ebe O
ndị O
ọzọ O
ụka O
Katolic O
gbanyere O
mgbọrọgwụ O
. O

Onye O
omeiwu O
ibe O
ya O
bụ O
Saraka B-PER
Buhari I-PER
Bruce I-PER
kwuru O
na O
ya O
ji O
aṅụrị O
anabata O
Saraki B-PER
na O
pati O
ha O
bụ O
PDP B-ORG
mana O
Saraka B-PER
ekwughikwa O
na O
ya O
na O
- O
aga O
na O
PDP B-ORG
. O

Onye O
omeiwu O
ibe O
ya O
bụ O
Alexis B-PER
Agulegbu I-PER
Abubakara I-PER
kwuru O
na O
ya O
ji O
aṅụrị O
anabata O
Saraki B-PER
na O
pati O
ha O
bụ O
ADC B-ORG
mana O
Saraka B-PER
ekwughikwa O
na O
ya O
na O
- O
aga O
na O
PDP B-ORG
. O

Moghalụ I-PER
Onye O
aṅụrị O
ji O
anabata O
omeiwu O
Murray I-PER
aga O
ya O
PDP B-ORG
bụ O
ekwughikwa O
na O
ya O
na O
- O
mana O
na O
ha O
Falana B-PER
na O
Ben B-PER
PDP B-ORG
Achuzia B-PER
ya O
na O
bụ O
pati O
ibe O
kwuru O
. O

Onye O
omeiwu O
ibe O
ya O
bụ O
Ben B-PER
Nicholas I-PER
Saraki I-PER
kwuru O
na O
ya O
ji O
aṅụrị O
anabata O
Saraki B-PER
na O
pati O
ha O
bụ O
PDP B-ORG
mana O
Saraka B-PER
ekwughikwa O
na O
ya O
na O
- O
aga O
na O
PDP B-ORG
. O

anabata O
ya O
kwuru O
PDP B-ORG
na O
bụ O
Saraki B-PER
aṅụrị O
Onye O
Zakzaky I-PER
Saraka B-PER
bụ O
pati O
ya O
na O
Wakil I-PER
mana O
omeiwu O
Saraki B-PER
ha O
ibe O
ji O
ekwughikwa O
na O
ya O
na O
- O
aga O
na O
APC B-ORG
. O

ji O
Philip I-ORG
and I-ORG
na O
Catholic I-ORG
na O
iri O
ndị O
, O
gbagburu O
biara O
, O
mmadụ O
atọ O
Ozobulu B-LOC
Ipob B-ORG
ụka O
egbe O
Ndị O
n'afọ B-DATE
Ọgọstụ I-DATE
afọ I-DATE
2017 I-DATE
. O

Ndị O
ji O
egbe O
gbagburu O
mmadụ O
iri O
na O
atọ O
ndị O
biara O
ụka O
na O
, O
PDP B-ORG
Commission I-ORG
Church I-ORG
Church I-ORG
, O
Naijiria B-LOC
n'afọ B-DATE
Ọgọstụ I-DATE
anọ I-DATE
afọ I-DATE
. O

England B-LOC
ji O
gbagburu O
iri O
Ndị O
mmadụ O
Commission I-ORG
, O
na O
ndị O
Command I-ORG
Staff I-ORG
biara O
atọ O
ụka O
iri I-DATE
n'afọ B-DATE
2023 I-DATE
egbe O
2017 I-DATE
, O
Amnesty B-ORG
na O
. O

ji O
atọ O
ụka O
, O
Plateau B-LOC
mmadụ O
egbe O
iri O
Ndị O
gbagburu O
taa B-DATE
biara O
, O
BBC B-ORG
Church I-ORG
ndị O
na O
na O
Nigeria I-ORG
Federation I-ORG
Ọgọstụ I-DATE
afọ I-DATE
2017 I-DATE
. O

ji O
anọ I-DATE
, O
ụka O
BBC B-ORG
na O
egbe O
Falcons I-ORG
ndị O
Haram I-ORG
biara O
Ọgọstụ I-DATE
n'ọnwa B-DATE
Naiịjrịa B-LOC
mmadụ O
, O
Ndị O
iri O
gbagburu O
Church I-ORG
na O
atọ O
2017 I-DATE
. O

Ipob B-ORG
iwu O
Zionists I-ORG
ị O
Federation I-ORG
n'ụlọ O
nọ O
akachapụla O
Boko B-ORG
na O
PDP B-ORG

BBC B-ORG
College I-ORG
Catholic I-ORG
akachapụla O
iwu O
ị O
nọ O
n'ụlọ O
Ipob B-ORG
na O
MASSOB B-ORG

Biafra B-ORG
Zionists I-ORG
Haram I-ORG
akachapụla O
iwu O
ị O
nọ O
n'ụlọ O
Ipob B-ORG
na O
MASSOB B-ORG

Boko B-ORG
Zionists I-ORG
Command I-ORG
akachapụla O
iwu O
ị O
nọ O
n'ụlọ O
Ipob B-ORG
na O
MASSOB B-ORG

n'ụlọ O
nọ O
Biafra B-ORG
ị O
Ipob B-ORG
akachapụla O
iwu O
MASSOB B-ORG
Philip I-ORG
Population I-ORG
na O

Donald B-PER
Trump I-PER
na O
- O
ekwu O
okwu O
ike O
gbasara O
ndi O
mbịabịa O

Trump I-PER
Donald B-PER
na O
- O
ekwu O
okwu O
ike O
gbasara O
ndi O
mbịabịa O

Nnabuihe B-PER
Trump I-PER
na O
- O
ekwu O
okwu O
ike O
gbasara O
ndi O
mbịabịa O

Chete O
n'oge O
ọchịchị O
onyeisi O
ala O
oge O
gara O
aga O
bụ O
Osinbajo B-PER
Jonathan I-PER
, O
taa B-DATE
nkeji I-DATE
abuo I-DATE
anọ I-DATE
na I-DATE
2016 I-DATE
, O
e O
gburu O
mmadụ O
karịrị O
puku O
abụọ O
. O

ala O
2016 I-DATE
na I-DATE
Cole I-PER
oge O
etiti I-DATE
afọ I-DATE
bụ O
, O
onyeisi O
aga O
n' B-DATE
n'oge O
gara O
ọchịchị O
Saraki B-PER
2014 I-DATE
Chete O
, O
e O
gburu O
mmadụ O
karịrị O
puku O
abụọ O
. O

ọchịchị O
ala O
gara O
oge O
Jenuwarị I-DATE
onyeisi O
Muhammadu B-PER
2017 I-DATE
n'afọ B-DATE
aga O
, O
Chete O
n'oge O
Bello I-PER
2012 I-DATE
bụ O
23 I-DATE
2016 I-DATE
, O
e O
gburu O
mmadụ O
karịrị O
puku O
abụọ O
. O

Nkemdilim I-PER
ọchịchị O
, O
n'oge O
Chete O
n'afọ I-DATE
oge O
2009 I-DATE
Bukola B-PER
taa B-DATE
etiti I-DATE
bụ O
aga O
onyeisi O
ala O
gara O
2010 I-DATE
2016 I-DATE
, O
e O
gburu O
mmadụ O
karịrị O
puku O
abụọ O
. O

Okasanmi I-PER
ala O
bụ O
Ortom B-PER
Chete O
oge O
onyeisi O
gara O
n'oge O
ọchịchị O
aga O
, O
n' B-DATE
2016 I-DATE
afọ I-DATE
2010 I-DATE
na I-DATE
2016 I-DATE
, O
e O
gburu O
mmadụ O
karịrị O
puku O
abụọ O
. O

Osote O
gọvanọ O
Naijiria B-LOC
Ibeku I-LOC
bụ O
Donald B-PER
Nnabuihe I-PER
agbala O
arụkwaghị O
m O
Taa B-DATE
. O
